超長篇大連載：Lucifer

序章 01

暴潮掩向船體，令重逾一千六百噸的捕鯨艦『處女神淚號』彷彿是上帝手中派出的一隻撲克，被神的力量拋上距離水平面五十米的虛空處。

當『處女神淚號』位處北太平洋海上翻騰巨浪頂端的時候，黑暗的天空爆放出六十道閃爍的電芒。電芒交錯成一張令人感覺無法逃出的電網，密集的霹靂巨響緊隨著光閃動而爆破。

這不是人間應該目睹的末世景象。

一秒後船體從浪頂急墜落五十米下的海面上，濺起高逾二十米的銀色浪花。

接著，無情的海浪又將『處女神淚號』送上另一個更高更遠的地方，北太平洋海中央所掀起的怒潮，把這艘帶著罪孽的捕鯨艦，毫無憐憫地瘋狂狎玩。

由菲律賓呂宋群島而來的五級颶風『賴斯』，帶著三百九十公里的暴烈風速，蹂躪著北太平洋每吋的海水，她的暴風圈引發北太平洋出現了歷史裡最大的一次巨浪群，能夠幸運承受這一次颶風恩寵的，就只有這一艘巨大但無助的捕鯨艦『處女神淚號』。

二零零六年十月二十二日，『處女神淚號』從美國聖地牙哥註策出發，朝東面直向太平洋中心進發，目的地是夏威夷群島的考艾島。

根據航海日誌資料指出，『處女神淚號』會在三十日後抵達目的地，考艾島上的船塢已經獲得『處女神淚號』到達入塢的正確時間和補給物資清單。

但是當出海後第十日，『處女神淚號』就遇上這一次絕對可以被稱呼為『浩劫』的滅絕風暴。

在巨浪中船體無休止的顛簸，造成捕鯨艦上無數水手死亡。

有人被拋下怒海、有人被撞擊破體、也有人精神崩潰。

暴雨閃電掩映間，船體最底層的引掣機房一個暗角裡，一個男人拚命地抱著身旁機械表面上的鋼管，平衡著身體。

他受了極重的傷，左腰中槍，子彈留在他腎臟和大腸的狹縫組織內。

第二粒子彈貫穿他的右肩胛骨，使他右肩上滲出大量鮮血。

他是一個黃種人，他並不是船員。

他受的槍傷，卻是船員向他作出的攻擊。

中槍後，他無助的逃到引掣機房，一直隱藏自己，直至風暴發生。

船體瘋狂的晃動，東方男人竭力保護身體，他要活下去，他要將他在這艘船上發現的東西公諸於世，這是他腦內唯一的一個意識。

-------在『處女神淚號』發現的，是一個可怕的驚世秘密。

猛然而來一下巨大震動，令男人握著鋼管的手鬆脫，他的胴體飛撞在機房的鐵壁上，劇烈的衝擊碰撞，令男人感覺全身骨骼碎裂。

無處不在的痛苦充斥他的身體每處，他感到自己再不能夠活下去。

這時候，男人的耳朵貼著選艙壁。他聽見船體外海的怒號和雷聲。

他的聽覺辨認出其中一道的雷聲，並不是雷鳴。

而是鋼鐵般肌肉盤結的手臂與另一條血脈賁張的手臂猛烈相撞所發出的沉響。

還有，刀鋒破空劃過的尖銳聲……

「幻聽？」

男人忽然感覺自己神智混亂，這是他產生的幻聽……

海水開始倒灌入機房，一同湧入來的，竟然有十多具人類的屍體。

屍體都是處女神淚號的船員。

東方男人無法掩飾他的恐懼，因為屍體都是殘缺不全的。

有的沒有膀臂，有的首級被撕扯下來，甚至有一些屍體被分屍，斷成兩截或三截，內臟血淋淋的外露。

而且，他們的死相都帶著驚惶恐懼的眼神。

彷彿殺死他們的，都是不人間內的東西。

「外面發生了什麼事情？」

男人無法相信屍體被破壞的情狀是單由暴風所引發的。

除了殺人的風暴外，外面必定發生著極可怖和難以用人類思想範疇想像的事情。

他狂嚎，他發狂……

他不再恐懼暴露自己的位置，因為直覺告訴他，他沒法再活下去。

所有的秘密，包括他的生命，都沒法繼續存在下去。

一秒後，數以噸計的海水洶湧注入密封的引掣艙內，淹沒他的身體。使他沒法再思考下去。

捕鯨艦的駕駛艙裡，船長絕望地望著艦頭即將覆蓋來的百米高巨浪，體積被稱作海上巨無霸的捕鯨艦，在大自然的驚濤駭浪下，隨時會被淹沒……

背後，傳來其他船員絕望的喊叫聲，殺戮已經來到。

船長絕望地掏出懷中的手槍，對準自己的太陽穴。

臨死前，他在眼前玻璃表面反映上，看見一個男人在自己背面。

那是一個絕美的男子，他的美，是莊嚴和聖潔的美。

他無垢一笑，露出雪白發亮的皓齒，宛如星光。

船長悚然從玻璃上凝視著這個美麗男人，心中卻感覺一陣奇妙的解脫感。

他扳下機板，轟爆頭顱，灰白色膏狀的腦組織和濃稠的血水激濺在他面前的儀錶板上，他帶著罪咎而死。

PART 01

「我愛你比我愛自己更多。」

丈夫生前的說話，甜密地縈繞在艾瑪太太的心間。

三十二歲的艾瑪太太在丈夫死後的半年間，把大部份時間花在打理後花園的盤栽植物上。這些植物都是生前喜好旅遊的丈夫從世界各地收隻回來的奇花異草。

延續著植物的生命，令艾瑪太太彷彿延續著丈夫的生命。

丈夫艾瑪先生生前是美國加洲一個富裕商人，他死的時候是六十二歲。

艾瑪先生在五十歲迎娶職業為模特兒的二十歲少女露雲娜為續弦的時候，很多人都看不起露雲娜這個少女，認為她是貪圖艾瑪先生的財富。

然而，後來成為艾瑪太太的露雲娜，她沒有這種感覺，他和艾瑪先生是真心相愛，三十年的差異並不能阻擋他們之間發生的真摯愛情。

儘管露雲娜下嫁他的時候，他已經有三個兒子，最少的一個兒子彼得才比她大一歲。

「這不是問題，美國就是一個這樣自由的國家。」露雲娜常用這句說話安慰抱受閒言攻擊的自己。

她認為真愛，可以戰勝一切。

「叮噹。」

門鈴響起。

露雲娜開門的時候，她眼前一亮，一個身高184cm，面貌十分英俊的東方男人立在門前。

那男人約二十五、六歲，帶著令人十分愉快的表情，一雙動人的目光使人感覺輕鬆舒暢。

頎長的身體，內裡是健康的體魄，帶著活力的笑容，令人感覺非常自然，整體來說，他屬於那一類十分討人歡喜的男性類型。

露雲娜看著他，不禁產生一種極親切的感覺。

男人遞上名片。

他的名字是麥思樂‧筑波。

是美國『加百列保險公司』的高級調查員。

艾瑪先生生前在加百列保險公司購買了一份昂貴的人壽保險。

在他死後，受益人妻子露雲娜會得到五千萬美元的補償金。

麥思樂‧筑波今天為了這事情到訪，他事前亦早致電予艾瑪太太。

麥思樂的保險公司調查員身份沒有令露雲娜感覺不安，這大抵是麥思樂這個男人的個人魅力使然。

露雲娜邀請麥思樂入內，麥思樂的目光不斷打量這一所裝潢得十分得體房子的每個角落，他不忽視任何的一個細節，他看見牆上的照片，把家人的相片挂在大廳上，差不多是每個美國家庭的指定動作。

麥思樂看見艾瑪先生的前妻和他三個兒子少年時代的照片。

艾瑪先生的前妻在艾瑪先生四十五歲時因子宮頸癌而死，五年後，艾瑪先生就娶了年輕露雲娜。

麥思樂在腦中把早搜集得來資料和眼前的相片加以契合。

三十二歲的露雲娜外型極美，本為模特兒的她身形十分標準，富裕的生活甚至令她看上去只像二十五歲左右。

麥思樂感覺露雲娜和年老丈夫十二年的夫妻生活是美好的，否則她不會這樣年輕。

「我先去沖咖啡出來，你要曲奇餅嗎？」露雲娜熱情的說。

「多謝。」

東方男人麥思樂用流利和地道的加洲口音英語，帶著友善的笑容回答。

麥思樂步向一個廳中的柚木櫃前，櫃面矗立了一個光亮黃銅鑄造、約高三十厘米的天主教十字架，十字架下有聖經、洋燭，還有一個銅盆，盆內載滿百合花辦，花辦中央放著一幅聖母瑪利亞的彩色圖畫。

聖母瑪利亞頭載光環，正展示著她無垢聖潔的慈祥笑容。

麥思樂確認這個是一個標準的美國天主教家庭，和他所得到的資料相當吻合。

「麥思樂先生，你要不要加奶或糖？」

廚房傳來露雲娜的聲音。

「不用。」麥思樂笑說。

PART 02

麥思樂打開他的工事包，把一部輕巧的手提電腦開啟放在几上。

一輪客套說話後，麥思樂微笑坐在沙發上，技巧地轉入正題。

「艾瑪太太，今天我來是為了艾瑪先生生前所購下的保單事宜。」

「有什麼問題嗎？麥思樂先生。」露雲娜微笑道，聲音中的媚態，絕對令人難以想像她是一個丈夫剛剛去世半年的寡婦。

「沒什麼，只是公司的手續，當我今天釐清幾個問題後，整件事情就會完滿結束。」

麥思樂看著手提電腦熒幕。

「根據資料，艾瑪先生在本年三月二十六日晚上十時三十分，因為心臟休克在家中死亡，享年六十八歲，死亡證在四月十五日由洲政府發出。」

露雲娜留神的默示。

麥思樂繼續說：「經由艾瑪先生的家庭醫生謝皮利作供，死因庭裁定艾瑪先生死於自然，艾瑪先生生前向我公司投保一份保單，保額是五千萬美元，受益人是露雲娜‧艾諾絲，即艾瑪太太你。這個補償金額數目的保單，實在並不常見。」

露雲娜說：「先夫在一九七五年越戰結束後回國，由於戰爭時身心受到創傷，對人生產生強烈不安感，所以才投保巨額的人壽保險，後來他生意成功，也繼續向貴公司投保並加大保額，想來也是對你們的一份信任使然。」

麥思樂呷了一口咖啡說：「這咖啡的味道真好。嘿，艾瑪太太你不要誤會，我們公司非常歡迎大額的投保，艾瑪先生是本公司難得的客戶。」

麥思樂放下咖啡杯，吃下一塊曲奇。「這曲奇也是非常好吃！」

露雲娜愜意的一笑，麥思樂的確是一個十分討人喜歡的傢伙。

「在艾瑪先生前妻因子宮頸癌去世後，艾瑪先生在五年前和你結婚，之後他便把受益人轉換你的名字。」

露雲娜帶著幸福的微笑點頭。

「艾瑪太太，我只想問艾瑪先生生前的健康情況如何？」

「五十五歲後，由於工作的操勞，他患有嚴重的高血壓、醣尿病和心臟病，三年前，他雙腳因水腫而被切除，他就沒法離開家裡半步，終日在病床上依賴著維生系統過活。最後三年，我們的家庭醫生謝皮利一直療理他，直至他去世為止。」

「你們夫婦的感情……」

「一向非常良好。」露雲娜說，面上浮現不悅之色。

麥思樂笑一笑。

「對不起。我想更了解你們的家庭背景。艾瑪太太，你可以描鈙一些關於艾瑪先生兒子的事情嗎？」

「大兒子喬治在柏克箂大學神學系取得博士學位，，現在於紐約洲的天主教區工作，他是一個受人愛載的樞機神父。」

「二兒子呢？」麥思樂繼續問。

「佐治他繼承了我丈夫留下來的事業，現在是一所上市公司的主席。這所上市公司是我丈夫生前所創立的，是一所經營全美國醫療網絡精神科藥物銷售的企業。」

「喬治和佐治的年紀都比你大……」

「不錯。我雖然是他們的繼母，但是我們的關係一向非常融洽。」

麥思樂指著牆上的合照，用溫柔的語氣說：「艾瑪太太，艾瑪先生的第三個兒子呢？為什麼你沒有提及他？」

露雲娜的神色強烈一轉。「彼得……」

麥思樂的語調再不輕鬆說：「艾瑪先生的死因聆訊，甚至他的葬禮，第三個兒子彼得也沒有出席吧。為什麼？你可不可以解釋一下。」

露雲娜神情變得激動。「麥思樂先生，你為什麼要提起他？我不愿意說關於他的事情……」

「請你說出彼得的事情，這是我今天到訪的重點。」

麥思樂的語氣開始減卻輕鬆的成份。

露雲娜楞了一會，激動地說：「他是一個吸毒者，是一個酒鬼，他更是一個罪犯，是一個污穢物，周圍的人沒有一個愿意和他接觸，他從沒有工作過，只是用父親的金錢生活，彼得…他…他簡直是侮辱了艾瑪這個家族的姓氏…」

「於是彼得在三年前被你們趕走，離開這裡？」麥思樂說。

「他不應該繼續留在這個家庭，他只會令每一個人蒙羞。如果不是他，我丈夫的病情也不會一直惡化下去，是我趕走他的！」

「當彼得離開這裡的時候，是你艾瑪太太個人單方面的決定？」

艾瑪太太看著麥思樂，眼神流露怨惡的目光。

「你知道什麼？你似乎早知道我家裡的事情？」

麥思樂看著露雲娜，淡然一笑。

「艾瑪太太，請你如實回答我的問題。」麥思樂放了一塊曲奇入口，語氣改變得更冷酷。

「是！既然你都清楚，彼得是我單方面趕出家門的。我的丈夫是一個好人，他疼愛著這個最小的兒子，因為他最沒用，所以從小到大，他不斷維護著彼得，多次給他機會留在這個家裡，但是這是錯誤的，彼得是魔鬼。」

麥思樂說：「看來艾瑪太太與先夫對彼得的態度有相當大的分歧。你們有為此經常爭執嗎？」

艾瑪太太面有怒色說：「你……你……這是什麼意思？彼得的事情和先夫人壽保險的事宜根本全無關係！你究竟要知道什麼？」

「我以下所說的只是一個假設，」麥思樂說。

「年老的丈夫娶了一個年輕貌美的妻子，這個妻子的年紀卻和他的兒子相近，由於夫婦間年齡的差異，丈夫無法在性上滿足妻子，所以妻子和兒子發生不可告人的醜事，姦情暴露後，夫婦因而產生不和，妻子自作主張把兒子趕離家園，丈夫因為失去兒子和妻子的姦情，病情日益惡化，甚至要切除雙腿喪失活動能力。丈夫不斷怨恨妻子，加上終日在病榻上胡思亂想，產生極多令人困擾的事情，使得身為妻子的女人內心十分難受。妻子面對著時常埋怨著她的丈夫，也產生莫明奇妙的厭惡感。終於妻子想到了一個方法，既可為丈夫解脫，也可以為自己解決長久以來心理沉重的壓力……」

露雲娜表情完全變色。

「你……你……在說什麼？你這個瘋子……」

PART3 & PART 04

「而且妻子明白丈夫購買了一份昂貴的人壽保險給自己，只要他死亡，她將會獲得一份極豐碩的財產。往後的生活相信無憂。」麥思樂繼續說。

「於是，妻子選擇了一個平凡的晚上，當丈夫入睡之後，她偷偷行近丈夫的床前，關掉他的維生系統氧氣供應。

然後半小時……不…五分鐘已經足夠，她再回來把一切回復正常狀態……然後她帶著罪咎的心情回到自己的房間。」

「也許她不可能再入睡，也許她會祈禱，請求天主寬恕她的罪行。」

露雲娜歇斯底里地大叫：「你這個天殺的瘋子，你在譭謗我！」

「最後，身為長期病患者的丈夫，因為缺氧引發心臟衰竭，血管栓塞而死亡，由於醫生是服務他們家庭多年的熟稔家庭醫生，彼此十分信賴，他不可能會懷疑男人的死亡背後另有內情，於是醫生很直接地在死因庭上，證詞判定男人的死因是自然老化死亡。」

露雲娜憤怒地打了麥思樂一光耳。

麥思樂仍沒有放棄笑容，撫著面龐。

「你是……魔鬼……我沒有謀殺我的丈夫，我愛他比我愛自己更甚……你快給我滾，否則我會報警！」

麥思樂平靜地說：「艾瑪太太，你為什麼不想想我上述的假設從何而來？難道我專程來到這裡，就是要讓你打我一巴嗎？」

麥思樂從懷中取出一疊信盞放在几上。

「你可以確認一下這是不是艾瑪先生的字跡。這十二封書信，是他死前的三年內，在不同時間寄給兒子彼得的。」

露雲娜慌忙地看著信的內容。「這的確是我先夫的字跡……」

當她看完所有信後，露雲娜木無表情，她的心彷彿掉進最深的海淵裡。

因為十二封書信中，他的丈夫不斷強調同一件事情，那就是『他對妻子和兒子通姦的事情十分自責，而且害怕有一天他會被妻子謀害』……他把自己的心理陰影，寫信告訴他的兒子彼得。

露雲娜完全不明白丈夫為何會有自己會殺死他的妄想。

但是她卻明白丈夫為什麼只用書信將困惑告訴彼得，而不在她和兩個兒子口中透露半句，只因有些醜事是喬治和佐治從來不知道的。

麥思樂平靜地說：「艾瑪太太，你丈夫的心理陰影來自一件難以啟齒的醜事，那就是你和彼得曾經有過姦情……」

露雲娜說不出口。

她下嫁丈夫的時候，丈夫的大兒子和二兒子已經獨立遷出。

家中只有彼得仍然留在丈夫身旁，因為他沒有自立的能力，他仍要父親的金錢和照顧。

但是露雲娜從沒有愛過彼得，可是染有毒癮的彼得曾經趁父親不在的時候，偷入她的房間內強姦她。

而且不只一次……

露雲娜一直啞忍，全因為她愛著艾瑪先生，她也明白沒用的彼得是丈夫最疼愛的兒子，她實在不忍心傷害丈夫對兒子的感情。

但是彼得愈來愈放肆，猥褻的他把後母當成泄慾工具。

每當艾瑪先生外出的時候，他就如一頭狗的爬上露雲娜的床上……

一次又一次的強暴她。

結果有一天，丈夫發現了真相，露雲娜也忍無可忍，將彼得趕走。

丈夫的病情，也是因這件醜事發生後而日益惡化。

「我……沒有謀殺他……我愛他……」

淚水已經禁不住潸然而下。

「這十二封信的確沒法証明一宗謀殺案曾經發生，但是卻証明了一件醜惡的亂倫事件。」

麥思樂轉用溫柔的語氣說。「但是當公司得到這批書信的時候，那只得委派我來到這裡將事情告訴妳。」

「我……我……沒有殺他……」露雲娜哭泣。

「我也不相信艾瑪太太你會這樣做，但是公司政策上，我們不能不理會這些書信，尤其是當它們經過筆跡鑑証專家分析後証明是你先夫生前親手所寫下的時候。」

「以後將會牽涉先夫所購下人壽保險一系列的法律訴訟程序，也並非我們所希望發生的。但是我們不得不這樣做……」麥思樂一面無奈地說。

露雲娜一面是淚，無助地看著麥思樂。

「假如訴訟真的發生，艾瑪太太和兒子彼得的姦情也得曝光。這樣的情況發生的話，我想對艾瑪先生兩個兒子的名譽會有相當程度的傷害和衝擊。尤其是在紐約洲教區工作的神父。媒體總是敏感的，而且教會和醫學界，一向對名譽有極大的堅持。」

露雲娜垂下頭，夢囈般輕聲說：「我沒有謀害他……他為什麼不相信……我……」

麥思樂喝光沒有糖的苦澀咖啡，說：「當然，我們公司也可以不將這些書信交給法庭裁決。」

麥思樂以仁慈的目光朝向瀕臨崩潰的露雲娜說：

「如果……」

「你愿意簽下一份無條件放棄保金的聲明書的話。」

PART 05

麥思樂離開露雲娜家裡的時候，心裡很難受。步經柚木櫃的十字架前，他甚至想跪下懺悔。

看著十字架時，麥思樂內心哼著。

「The grace of our Lord Jesus Christ be with you all Amen.」

他安慰自己這是他的職業，他賴以維生的工作。

身為美國加百列保險公司的高級調查員，要成功的幹這個工作，就是要這樣子。

這不是麥思樂的錯。

麥思樂隨手將十二封非常關鍵的艾瑪先生生前親筆書寫的信丟入街頭上的一個垃圾筒內。

接著他撥出一個電話，接聽的對方是彼得‧艾瑪。

「多謝你提供的資料，交易已經完成，明天你會在戶口得你應得的五十萬美元報酬。」

「嘿……多謝……多……」

彼得‧艾瑪迷糊的應著，似乎是在吸毒和醉酒的狀態中。

麥思樂厭惡地掛線，內心產生強烈嘔吐的感覺。

由彼得‧艾瑪口中得到的資訊，加上他交出上有父親生前字跡的相關文本，麥思樂才可以對照字跡，找筆跡專家偽造出十二封指定內容的假信。

事實上，麥思樂足足花上三個月時間，才在各方面找到露雲娜的缺口在那裡，露雲娜說的並沒有錯------

「彼得是魔鬼。」

第二天早上，麥思樂在報上閱到一段消息。

艾瑪先生的妻子露雲娜昨夜服用大量安眠藥自殺。

終年三十二歲，她並沒有留下遺書，警方發現她的時候，她正安詳地睡在丈夫生前養病的床上，死因沒有可疑。

另外，麥思樂驀然發現露雲娜是和自己同月同日出生，同是二月二十六日的雙魚座。

現在一個活著，一個卻死去。

這是巧合？還是一種命運的安排？

麥思樂抽了一口涼氣，頭一陣暈眩，他放下報紙，步入廚房，把所有的酒喝光。

未夠早上九時，他醉倒在廚房的瓷磚地上。

他嘔吐，然後倒在自己的嘔吐穢物上啜泣。

由於麥思樂在死者生前一天曾經到訪，他接受了警方的偵訊，但是在釐清他到訪的動機後，他就從此與這宗自殺案沒有關連。

只有麥思樂知道，誰是兇手。

他自己才是兇手。

加百列保險公司在這件事件後，也暫停麥思樂的調查員工作，不過薪水照常支付。

麥思樂得到一個悠長的假期。

在休假的三個月裡，他什麼也不幹，只選擇喝酒，每天不停地喝，拚命地喝。

他想借酒精忘記某些發生在他人生中的極醜惡事情，畢竟，那無辜的女人因他的職務而死。

最後，他甚至酗酒......

要前赴社區中心舉辦的戒酒會戒酒。

在那裏，他認識了很多朋友。

PART 06

加百列保險公司的調查員，身穿整齊黑色西服的麥思樂，在經過一個悠長的假期後回到位於美國紐約的總公司大樓。

位列全球十大，坐擁一百二十年歷史的『加百列保險公司』，總公司大樓位於紐約市最黃金地段華爾街(Wall Street)內，整幢樓高六十六層的建築物保留上世紀四、五十年代建築物的風貌，雪白的雲石牆在紐約陽光下閃爍生輝，儼如一座神聖無垢的堡壘。

建築物入口大門兩側，屹立兩座高逾五米的天使雕像，令進入建築物的人們產生莊嚴端正的感覺。

麥思樂已經三個月沒有回到這裡，昨日他接到上司的通知，他將會被調向另一個名為『特別調查科』(SSD Special Search Department)的部門。

麥思樂知道這是他的摯友兼上司達尼米薛安排，麥思樂從今天起，會成為達尼米薛的直隸下屬。

麥思樂對安排並沒有表示不滿，轉換新的工作環境是他所希望的。

踏入達尼米薛倘大的辦公室內，麥思樂仍帶著昨夜的宿醉。

「你的戒酒療程看來還沒有成功。」一道甜美的聲線傳來。

達尼米薛是一個奇異的男人，年長麥思樂八年，現年三十四歲的他，擁有超卓的辦事才能和洞察人心的睿智，在加百列保險公司裡位居要職，他是保險公司中最神秘的部門SSD主管。

而且最特別的，是他擁有不比美女遜色的臉容，和一副完美無暇的身軀。

在公司內，他有『完美男人』的稱號。

但是如此卓越的他，卻沒有結婚，甚至乎從沒有和女性出現緋聞的消息傳出。

達尼米薛是麥思樂的好友。

麥思樂是一個在紐約市的華裔棄嬰，六歲時被一對美國夫婦領養。

畢業於美國普林斯頓大學精算系，達尼米薛是他的學長，當麥思樂進入大學精算系一年級的時候，達尼米薛在攻讀博士學位，達尼米薛一直非常照顧麥思樂，後來麥思樂進入有百年歷史的『加百列保險公司』的保險調查部門工作，都是由達尼米薛引薦。

麥思樂坐在達尼米薛對面。

「感謝你讓我回到工作崗位上。」

「麥思樂，你仍倚賴酒精嗎？」達尼米薛平靜地說。

他的面容上無法窺伺人間的懊惱，彷彿一切不愉快的語言，只要從他口中道出，都會變成美麗動人。

「儘可能只喝啤酒和葡萄酒，」麥思樂說。

「烈酒的份量我已經減少。戒酒會的朋友說，這是一個好開始。」

「但愿你可以成功，上一趟發生的事情，實在令人困擾。」

「我早忘記了，否則我不會來到這裡。」

達尼米薛一笑。

「很高興你可以回來與我共事，畢竟這是我等候多年的事情。」他將一疊文件放在麥思樂面前。

「這是我的新任務？」

「對。我的SSD部門所調查的案件，都是公司裡高度機密的檔案，你應該熟讀我們部門的保密原則。」

「我很明白。總之簡單化地說，你叫我幹什麼，我就不問情由，全力以赴就可以。」麥思樂微笑說。

「一名在美國聖地牙哥註冊，名叫『處女神淚號』的捕鯨艦，在太平洋失去聯絡七天後被尋回，不尋常的是，被發現的地點是偏離原定航道千浬以外的海域，它原本的目的地是夏威夷群島的考艾島，但是它被發現的地方，卻是北海道函館市對外的一百八十公里的海面上。」

達尼米薛繼續說：「最神秘的是，艦上四十九名船員全部失蹤。捕鯨艦被發現時船身部份損毀。捕鯨艦現在被拖往東京灣附近，接受日本海岸防衛廳詳細調查。」

麥思樂說：「捕鯨艦的船主是我們的客戶？」

「當然，這事件已被日本視警廳的一專責部門接手調查，負責人名字叫黑河正男，那個部門和我們一樣，都是調查神秘事件的專科。」

「我的任務是什麼？」麥思樂問。

「你要調查捕鯨艦有沒有違反投保時的協議，最重要的任務乃是調查一具『裝置』的損毀程度及其下落……注意的是這一定要在秘密中進行。」

「裝置？那是一個什麼用途的裝置？」

「裝置的用途並非你需要知道的內容，失蹤的船員發生過什麼事，你也無需理會。」

這令到麥思樂很好奇，不過他沒有表露出來，畢竟他已習慣加百列保險公司的處事方式。

「『裝置』的外型在你手中的文件裡。」達尼米薛說。

麥思樂看著文件對『裝置』外型的描鈙。

-------這是一個古代希伯箂文化的藝術品嗎？

達尼米薛說：「公司的日本分部會派一名日本女子渡邊真葵協助你進行調查，」

達尼米薛頓了一頓，凝重繼續說。

「而她無需知道你的真正目的是調查裝置。你是重點。」

麥思樂一笑。

「什麼時候出發？」

達尼米薛修長的手為麥思樂遞上一張由紐約直飛東京的聯合航空公司頭等機艙機票。

「十一小時後拉瓜迪亞機場登機，你還有時間去超級市場買優質的葡萄酒。」

麥思樂接過機票，有重生的感覺。

PART 07

二十六小時後，麥思樂身處東京的成田空港。

他步入機場大堂，等候東京的接應夥伴日本女子渡邊真葵。

麥思樂手中拿著剛在便利店購買的罐裝啤酒，他感覺自己戒酒的療情十分順利，他對酒精的苛索已經一天比一天減少。

他對之前發生事件所產生的悒鬱，亦開始淡忘，麥思樂對自己說：

「我很快就能夠復原。」

麥思樂眼前一亮，一名美艷少女向著他步來，年約二十出頭的少女身穿合身得體的短身拉鏈外套，臉上的淡粧令她標緻的面部輪廓更突出。

見到麥思樂後，少女亮出加百列保險公司的職員證。

「你好，你是不是美國總公司派來的麥思樂‧筑波先生，我是來接應你在東京工作的渡邊真葵。」

渡邊真葵所用的，是極流利的英語。

麥思樂細心看著眼前的美女，微笑說：「多謝你的接機哩。」

看見麥思樂俊朗的外表，渡邊真葵亦感覺愉快。

「這是我的榮幸才是。」

麥思樂是一個很有女性緣的男人，除了他的儀容外，他開朗和熱情的個性亦是吸引異性的原因。

當然，最能夠令女人傾心的，是他擁有一個好頭腦。

之前，麥思樂旁邊出現很多女人，但是麥思樂卻沒法真心真意的愛定一個，無論怎樣要好，過了一段時間後，麥思樂總感覺厭倦。

而且麥思樂很容易找到替補，所以二十六歲的他，嚴格來說，至今仍未開始找到一份令他投入的愛情。

過去三個月，麥思樂甚至過著獨身的生活。

他需要酒精的慾念，比需要愛情更甚。

遇上情緒低落的期間，很多人需要身旁有別人分憂。

戀人無疑是最佳的選擇，但是麥思樂卻從不喜歡把煩惱帶給他人，他喜歡獨自承受生命中的一切。

這可能是他本身是一名被遺棄孤兒的緣故。

兩人寒暄一番後，來到成田空港的多層停車場。

一輛浚志轎車來接應，兩人上車離去。

渡邊真葵吩咐駕駛者島田駛往位於新宿的酒店後，把分隔前後車廂的不透光玻璃關上。

「這一段路程，大概需要兩小時，我們有很多時間。」

渡邊真葵一面關上兩旁車門上的不透光玻璃，一面說。

車廂成密封的狀態，麥思樂把他唯一的行李------一個藏著手提電腦的Bree皮袋------放好，說：

「渡邊小姐，現在捕鯨艦在什麼地方？」

「處女神淚號三日前從北海道拖回東京，現在位處在東京灣東京港內的一個政府秘密船塢內，事件沒有在媒體曝光，日本政府正等候有關方面專家的調查結果。」

「擁有捕鯨艦的日本總公司三島財團又有什麼動靜？」麥思樂問。

「由於處女神淚號上曾經發生極度神秘事件，艦上四十九名船員全部失蹤。所以海岸防衛廳一直把捕鯨艦隔離在船塢內，禁止閒人接近。」

渡邊真葵繼續說：「不過我們公司既派出調查員來到東京，相信三島財團已經開始申請索償事務。」

「對。我今次到來，就是要調查捕鯨艦上有沒有違反投保協議的內容。」

渡邊真葵溫柔地一笑。

「除了這些，不知道總公司有沒有提及一件在捕鯨艦上的『裝置』？」

--------達尼米薛曾經說過，渡邊真葵應該是不知道『裝置』存在的。

PART 08

「渡邊小姐，妳說的是什麼裝置？我不明白。」

麥思樂知道他的上司兼摯友達尼米薛從來不會犯錯。

「麥思樂先生，你應該是知道的，我想，你的手提電腦內，大概有關裝置的資料備份吧？」渡邊真葵的語氣變得強硬。

渡邊真葵忽然伸手入她的外套內，似要掏出什麼來。

然後她表情劇變，因為她要拿的事物，已經在麥思樂手上------

一把強力陶瓷自制的半自動手槍。

麥思樂撫弄著手中的殺人武器，平靜地說：「日本是一個對槍械管制十分嚴謹的國家，這把自制的陶瓷手槍絕對可以避過海關的傎測，我想，妳應該是打算用這武器來要脅我交出我的手提電腦。」

對少女身份產生懷疑同時，麥思樂用快絕的手法將少女外套內的手槍盜到手裡。

「妳不是渡邊真葵。我電腦內的資料告訴我，渡邊真葵是一個久居日本的少女，一個地道的日本人，英語不可能說得這麼流利。」

麥思樂繼續說。「而且妳們的行動太著跡了，你為什麼要隔絕我在車廂內對外的視線呢？唯一的理由就只是你們根本不是將我送去我應該到的地方。」

麥思樂從容的一笑。

「最大的破綻是，真正的渡邊真葵根本不會知道裝置的事情……妳究竟是什麼人？」

少女愕然，她不能相信麥思樂的冷靜和應便能力會到達這個地步。

她當然更不會知道麥思樂加入加百列保險公司為調查員之後，公司曾經為他預備為期半年的特別軍事訓練，這是公司的特別政策，專門針對公司意欲培養的精英人才而設。

而且麥思樂在大學時代，亦是校園內拳擊部和柔道部的主將。

少女的目光瞧向麥思樂旁邊的黑色手提皮袋。

那才是她今次任務要攫取的物件。

浚志轎車突然急速剎停。

麥思樂和少女頓時失去平衡，身形因慣性傾撞向前方，撞在分隔車廂前後座的皮革表面上。

前座駕駛室的車門開啟聲傳入麥思樂聽覺，麥思樂欲反應同時，身體狀態卻因為撞擊而無法立刻產生協調。

猛然，他身旁的車門打開！

一隻有力的手臂執著麥思樂衣領大力一扯，將他粗暴拉出車廂外。

膂力極大的人是駕駛者，被稱為島田的日本男人。

在地面上翻滾三周的麥思樂，發現停車的地方原來在機場內最偏遠的停機坪旁的草地。

島田一個箭步衝前，鞋頭帶著浚厲的力度，直刺向麥思樂面門。

麥思樂以曾經接受格鬥訓練的柔軟身體，利用腰力翻身避過島田這凶猛一腳！

攻擊仍沒有停下，島田另一腳向麥思樂腹上蹴去。

衝突時，飛機不時在他們的頭頂上飛過，捲起大風。

麥思樂右手拿著從少女手中搶來的自制手槍，但他沒有打算動用。

左手以橋手擋下島田蠻勁的一腳，隨即以柔術的技法，措力將島田一摔在草面上。

島田大怒，縱身即起，背後沾滿了雜草。

麥思樂也擺出格鬥的架式迎敵，他深呼吸一下，預備下一個會合。

自從染上酒癮後，他的身體和精神狀態從沒有如此刻般集中過。

島田似乎對麥思樂手中持著的槍械毫無懼色，他捲起衣袖，露出如鐵柱般的巨臂。

可是這時候，島田背後傳來少女的急忙的叫喚：「柴田君！我們撤退吧！」

麥思樂才驚覺手提包仍留在車廂內。

少女已經換上駕駛者的角色，島田亦不作逗留，快步登車。

車門關上時，他狠狠的怒視麥思樂一眼。

麥思樂也沒有動作，看著浚志絕塵而去。

他內心充滿疑惑。

這個任務由一開始，已給麥思樂一個挑戰的感覺。

這感覺，比酒精更刺激。

麥思樂沉思期間，另一部豐田轎車由另一個方向駛來。

車上步下一男一女，那女的才是真正的渡邊真葵。

PART 09

麥思樂眼前一亮，渡邊真葵莫約172cm高，擁有頎長和勺稱的女性嫺雅胴體，遠看一頭稍染淺的短髮，原來是頭髮在後方往上挽起來。

她臉上帶著英氣的美絕面容，使人感覺她的美麗，並非全因的容顏而來，加上身上散發的活力，渡邊真葵卻比任何姿色勝於她的女人都要好看。

她身穿Salvatore Ferragamo普通的黑色上班服，半截裙裾下露出線條優美的長腿，腳上倒蹬著一雙深紫色的Sergio Rossi兩吋高跟鞋，卻無法防礙她矯健優美的女性步伐。

渡邊真葵身旁的男人首先緊張地衝來。

「麥思樂先生，你沒有大礙嗎？」

麥思樂斜看著渡邊真葵的反應，他看出對方對自己露出不屑的神色。

畢竟麥思樂都是被騙倒才落到這個地田的。

麥思樂苦笑。

「我沒事。你們才是公司日本分部的人？」

男人出示工作証，說：「我是尾山治郎，」他指向徐徐步來的渡邊真葵。「這位就是公司派來協助麥先生調查工作的渡邊真葵邊小姐。我們剛才看見麥先生和兩個陌生人離開機場大堂，我們便立刻追上來。」

尾山治郎拿出手提電話說：「我們要咨匯警方嗎？」

「不。待我向上頭報告後才決定。」麥思樂說。

「依從麥思樂先生的意見。」

渡邊真葵對尾山治郎說。

她的語氣帶著肯定，男人尾山治郎顯然是她的下屬。

麥思樂明白加百列保險公司一向的行政策略和處事方式，公司在沒有需要的情況下，杜絕和世界上任何一個地方的紀律部隊和情報機關接觸，以保持公司的獨立保密原則。

更何況，今次麥思樂負責調查的，又是一件由公司SSD部門下達的神秘事件。

渡邊真葵步至麥思樂身旁，近看的她，更見艷麗。

她凝重地說：「想不到麥先生一到步就遇上這樣的事情。對方究竟是什麼人？」

麥思樂把玩著手中的自制手槍，忽然發現槍膛內原來沒有裝上子彈。

剛才兩人明顯只是要奪取麥思樂手提電腦內對今次捕鯨艦調查事件的詳細資料。

「是什麼人對我的調查那麼緊張？是擁有捕鯨艦的三島財團嗎？」

-------不會的，這些人的目的，顯然是艦上的裝置。

真正的渡邊真葵明顯不知道裝置的事情，她說：「我們日本分部一定會調查究竟是什麼人所為。麥思樂先生，你有什麼損失？」

麥思樂看著浚志駛去的方向。

「他們盜去我的手提電腦和一堆輕便行李……」

「電腦內有重要的資料嗎？」渡邊真葵問。

「電腦上的確有很重要的資料，」麥思樂拿出一串鎖匙，匙扣上有一個類似開關汽車防盜系統的金屬物，他按下金屬物上的按掣。

「但是現在我已用遙控器破壞電腦內的硬碟。他們什麼都不會得到。至於我的行李，希望公司的保險可以補償吧。」

渡邊真葵好奇地看著麥思樂，說：「看來你一點也不緊張。」

「我對今次調查的事件，早有充份心理準備。」

麥思樂把自制手槍交給尾山治郎。「這把特別的手槍和一個諳熟跆拳道、姓柴田的男人是重要的線索。」

從剛才格鬥男人的踼技和力度中，麥思樂已經肯定島田武學流派和段數。

「那少女冒認我，柴田應該也是個假姓吧。」好勝的渡邊真葵挑戰麥思樂的判斷。

麥思樂一笑。

男人一直被喚作島田，但少女在危急中呼喚同伴登車離去時，為了取得同伴的即時反應才喚出柴田，柴田應該是男人真姓。

沒有反駁，麥思樂希望和渡邊真葵建立良好的合作關係，完成今次達尼米薛委託的調查任務。

既然有人對他的調查這麼重視，麥思樂提議先不用去酒店，立即去捕鯨艦調查。

渡邊真葵沒有異議。

三人登上豐田，沿著首都高速離開成田空港。

Lucifer PART 10

途中，麥思樂和身在紐約總公司的達尼米薛通了一個長途電話，將受襲的事情告訴他。

電話內傳來達尼米薛像天使般的優美男聲。

他說：「麥思樂，這件事情我們會調查，你要加倍小心。」

「我會的。」

挂線的時候，麥思樂叫停了尾山治郎。

下車步入街道上的一所7-11便利店內。

當他手持六罐Calsberg加士伯啤酒返回車廂的時候，渡邊真葵眉角不禁一皺。

拉開罐裝啤酒蓋掩，麥思樂把冰凍的啤酒灌入胃內，感覺出奇地輕鬆。

「你很喜歡飲酒？」渡邊真葵不滿地問。

「我曾經有很嚴重的酒癮，現在情況已經好轉了很多。你看，我喝啤酒就可以。」喝了酒的麥思樂，語氣難免輕浮起來。

渡邊真葵對麥思樂的印象再一次扣分。

之後，渡邊真葵已把日本警方對捕鯨艦調查的所有調查資料交給麥思樂。

資料上述，警方在捕鯨艦上沒有重大的發現，對於失蹤的船員，茫無頭緒。警方也沒有找到艦長的航海日誌。

兩小時後，麥思樂與渡邊真葵到達捕鯨艦停泊的位置------東京港一個政府秘密船塢。

經過閘口守衛登記的程序後，兩人進入船塢內。

映入眼前的，就是那艘遭遇了難以想像的巨變的捕鯨艦處女神淚號。

由於被拖返船塢，欠缺大海的襯托下，整艘捕鯨艦彷彿欠缺了生命力一樣，毫無生氣的矗立在鋼鐵的空間中，猶如一頭被處死的海上巨獸，被處死在一個金屬的棺柩裡頭沉睡。

艦身上多處有破損的痕跡，艦體的底部亦出現巨大的凹陷。

單看外表，足以証明她曾經受到什麼程度的蹂躪和破壞。

當然，更可怕的是，本來在聖地牙哥登上艦的四十九名船員，竟然沒有一個再次出現，在整個北太平洋海域航道上，亦從來沒有處女神淚號船員被救獲，或是屍體被發現的消息。

捕鯨艦四周被警方包圍隔離，其中一個進入處有十五人被日本海岸防衛廳警方阻止進入，組長正與警員激烈爭論。

麥思樂問：「他們是什麼人？」

「這些人是捕鯨艦擁有權公司三島財團的人，他們一直要求進入處女神淚號上調查，但是沒有被海岸防衛廳允許。目前三島財團已經動用司法程序，要求法院下達登船令，東京地方法院正在審理中。」渡邊真葵說。

麥思樂聆聽著，一面遠眺處女神淚號巨大的艦體。

-------船上，必定有不可告人的秘密。

鎂燈閃動，引起麥思樂和一眾男人注意，麥思樂向旁一看，看見另有一名戴著帽，身穿Stussy T恤和褪色Levis 501藍牛仔褲的少女記者在現場拍照。

少女年約二十，是一個仍帶著少許稚氣的日本輕巧少女。

輪廓纖巧精緻，眼中帶著無限的好奇目光。

「你在拍什麼？你是那間報館的？」三島財團的男人喝令記者少女離開。

「我是記者。」少女微笑說。

記者少女稍移向後，手中的數碼相機鏡頭卻從來沒有離開爭執的精采場面。

在記者少女的相機背後的三吋熒幕上，出現麥思樂和渡邊真葵。

少女按下快門，把兩人的影象捕捉入記憶體裡貯存。

麥思樂和渡邊真葵向著入口處接近，正在和守衛警員口角的男人，注意到他們出現。

其中一個擁有190cm高度的粗漢趨前，大聲用關東口音的粗魯日語說：「你們兩個是什麼人？」

渡邊真葵並沒有被高大男人所嚇倒。

「這和你沒有關係。請讓開。」

「八格耶魯！」粗漢大喝一聲粗話。

麥思樂低頭一笑，他的目光移到粗漢的膝蓋位置上，下一個動作，麥思樂就要向這裡攻擊，令他的膝蓋移位脫落，用最短的時間令這個向女人動粗的男人三個星期內不能離開輪椅半步。

「八太郎！停手！」

男人正要動武之時，一把比冰更冷的扭曲混濁聲音喝停他。

Lucifer PART 11

麥思樂心頭微震，他沒法掩飾這聲音內透出的冷酷和乖戾凶氣。

渡邊真葵也是一呆。她緩緩側首向著聲源朝去。

一個惡影立在不遠處，身穿黑色Giorgio Armani西服，卻無法遮蔽胴體上凶猛肌肉賁張的可怕中國藉男人。

他身高接近兩米，一頭染著半金的乾燥長髮，擋去他半邊的輪廓，剩下半片可見的面目，乾癟而蒼白，一對鷹隼的殺目深嵌在屍白的眼窩中，陰鷙的瞳仁散發著一股死神般的氣味……

這才不是他最可怕的地方，他的聲線凶悍暴戾，且帶有扭曲的神經質，令人不寒而懼！

帶著強烈好奇心的記者少女，甚至不敢將鏡頭移向這個男人。

「是……陸先生。」

粗漢八太郎立刻噤聲，如羔羊地退回夥伴身邊。

極惡男人一句說話中所流露的霸氣，顯示他是這群三島財團的人的首領。

三島財團的人再沒有發聲，肅然的等待這個極惡男人的指示。

極惡男人扭一扭頸，頸骨伸展下發出古怪的一聲微響，他木無表情提起腳步，鱷魚皮鞋和地面磨擦，發出令人牙酸的剌音。

然後他步向麥思樂和渡邊真葵。

帶著神經質的目光不住打量麥思樂。

他要為麥思樂帶來恐懼的感覺。

麥思樂的態度絕對強硬，他沒有回避男人的視線。

面對極惡男人不友善的態度，渡邊真葵不其然微退一步，手不經意地輕抓著麥思樂的衣袖。

一剎那間，極惡男人和麥思樂目光相接。

他們的心裡同時泛起了相同的感覺。

-------今天的相遇，只是他們兩人生命交纏鬥爭的發端。

陸姓的男人繃著臉，沒有任何舉動，但是他身上流露出來的凶氣，就彷彿要將麥思樂和渡邊真葵撕碎。

他也沒有發言，盯著麥思樂堅定的目色，在麥思樂身旁擦肩而過……

麥思樂只感覺一股冷冽的寒氣透過他的衣衫傳到上臂的肌膚上，滲入他的神經中，進入他的意識裡。

--------好可怕的人。

「走。」

極惡男人冷言地說。

三島財團的人馬朝著極惡男人遠去。空間中，還殘留著男人的凶氣縈繞。

「這個陸姓的男人是中國人嗎？他究竟是什麼人？」渡邊真葵打了一個寒噤。

麥思樂保持從容的笑意。

「渡邊小姐，不要多慮了，我們還是繼續調查工作吧。」

渡邊真葵在麥思樂身上首次發見他的優點。

「這個男人，似乎對什麼都可以從容面對。」

麥思樂特意轉移渡邊真葵的疑慮，說：「三島財團不想我查到的事情，是這次捕鯨艦的意外，可能是捕鯨艦正在進行商業性質的捕鯨行為引起。國際上是嚴禁商業性質的捕獵鯨魚行為，雖然鯨魚皮下脂肪和內臟的經濟效益極高，捕鯨活動除了黑市經營之外，通常只能以科學搜集研究資料之義，來秘密進行捕殺的藉口。擁有這艘處女神淚號捕鯨艦的三島財團，當然不想此事被我查探出來……剛才那男人大概是猜出了我們的身份，所以才顯出不友善的態度。」

「若果事情被我查出印證，則擁有捕鯨艦之三島財團已違反投保的條件，加百列保險公司將不會對以假借科研為名的捕鯨艦隻作出任何實質性的賠償責任。」

麥思樂所說的話，只是謊言。

他今次的任務只有一個------

查探一個在捕鯨艦上的神秘『裝置』的下落。

--------三島財團既然是處女神淚號的擁有者，他們必定知道裝置的存在。

三島財團千方百計所做的，是不是要取回裝置？

-------在成田空港出現的男女，又是否三島財團的人？

-------當然，最大的疑問是，裝置究竟是什麼東西？

要解答這些問題，第一步就要進入這艘不祥的處女神淚號艦體內。

閘口的警員核對過兩人是加百列保險公司調查員身份後，麥思樂和渡邊真葵獲准進入捕鯨艦。

記者少女把握最後機會，用數碼相機把兩人再一次拍下。

然後她看著處女神淚號，內心浮起一份莫明的寒意。

「究竟在這艘捕鯨艦上，曾經發生過什麼事情？」

Lucifer PART 12

兩人攀上一條懸挂在艦體右舷的鐵梯，登上巨大的處女神淚號艦首甲板上。

艦首甲板上沒有異樣，可能經歷海浪的洗刷和破壞，反而顯得一片冷清。

帶著海水的潮濕氣味湧入麥思樂嗅覺。

麥思樂和渡邊真葵進入艦橋，進入捕鯨艦艦橋後，麥思樂自懷中取出一支強烈電筒照明。

日本海事警方已在捕鯨艦內進行過初步的調查，不少地方有警方鑑定的標示留下。

麥思樂取出數碼微型錄音機，記錄他說出來的所見、意見和自問自答。

「今日是二零零七年二月十二日，地點是東京港的日本海岸防衛廳L-125號船塢。現在是日本時間十八時二十八分，我麥思樂和助手渡邊真葵正進入處女神淚號艦橋第一層。」

艦橋內充斥更濃烈海水的鹹味。

麥思樂繼續記述：「這是一艘明顯經過特別改裝的捕鯨艦，它的體積和排水量都是一般業務用的捕鯨艦數倍以上，而且艦橋內的設備都和一般捕鯨艦不同和先進，設施大部份都被破壞，應該是因為遇上風暴所引起。」

兩人深入艦橋內部......

麥思樂繼續說：「艦上到處都有損壞的痕跡，可以想像風暴所帶來的是一個巨大的災難。但是，這都不是奇怪的事情，最奇怪的是船上的四十九名船員全部失蹤，他們曾遭遇到什麼事情？他們會是同時間罹難麼？加上他們的屍體從沒有被發現，絕難定斷他們已經全部死亡，不過若果船員仍有人生存的話，他們現在又在那裏？還有，船員的失蹤，風暴只是唯一一個解釋的理由嗎？我絕對不能夠認同這個簡單因果性的結論。」

雖然達尼米薛吩咐麥思樂不用調查艦上發生過什麼事，只把焦點放在裝置上，但他很難抑制他的好奇。

「現在進入第一層中央位置，發現被某些東西轟開的船艙，艙門似乎都是被巨大的撞擊力所撞開，是因為海浪湧入艦體內引發這情況嗎？我對這個解釋有所保留，一連內進數個船艙，內裡沒有什麼特別的發現。艙內大部份的物件，大約都被海水倒灌入船艙沖走？」

「要順帶一提的是，到目前為止，所經過的地方雖然保持著遇上風暴受到破壞的原貌，但是我總覺得某些地方已經在事後被收拾和處理過，起碼，我沒有發現任何與船員失蹤有關的線索留下。這是日本警方所幹的？還是捕鯨艦在遇上風暴後，發生了另一些事情所引致？」

兩人到達位於第一層的船長臥室......

麥思樂繼續記還著。

「凌亂，沒有任何值得留意的奇怪狀況，只是船長航海日誌卻與船員一樣失去影蹤。我在船長起居室的檯頭發現一個約高五吋的誘蝕925純銀十字架擺設，表示處女神淚號船長是一個有宗教信仰的人……」

麥思樂一愣。

三個多月前，那個因為他而自戕的無辜美國女人，都是一個天主教徒。

她相信神，但是神卻沒有對她的不幸作出相助。

渡邊真葵看見麥思樂表情有異。

「麥思樂，發生什麼事情？」

「沒什麼。」

Lucifer PART 13

「進入位處船長臥室旁邊的大副辦公艙內，有兩個發現值得留意，第一是艙壁上留有四個彈孔，表示有人曾經在這裡開槍，第二個發現，大副辦公艙內也有一個十字架的擺設，他和處女神淚號船長一樣，都是有相同的宗教信仰，但我未能肯定他們信奉的是天主教、基督教還是猶太教。」

「疑問出現，為什麼船長臥室和大副辦公艙內大部份東西被海水沖去，惟獨兩個十字架擺設仍然留下？這是純粹的巧合？」

麥思樂繼續進行記錄。

「之後，我和助手渡邊真葵進入捕鯨艦的主控制室內，這是一個非常重要的地方。主控制室的艙門同時有被破壞的跡象，室內非常混亂，我到船長掌陀的控制檯上，檯上的先進電腦和導航系統已經全失去功用。」

「捕鯨艦是在遇到颱風時與其日本總公司三島財團失去聯絡的……」

「在這裡前方是主控制室玻璃幕牆上，當時的船長的視野，應該就是風暴引發的淊天巨浪，巨浪向著他淹來，船體劇烈地晃動，動力開始失去，整艘艦進入垂死的掙扎中，四處充滿著絕望，但是卻無人可以抗衡大自然的巨大力量。最後的一道通訊是船長親自掌控捕鯨艦時發出的，當時捕鯨艦已經進入了颱風最中心風力地帶，之後音訊杳然，在這裡他遇到了什麼事？」

麥思樂嚐試模擬當時船長的心態。

「船長的航海日誌沒法尋獲，他和三島財團總公司的通訊就是了解捕鯨艦發生災難詳情的唯一線索，我有必要和三島財團有關方面聯絡。」

麥思樂關上微型錄音機，渡邊真葵說：「三島財團一直拒絕公開通訊內容，大概是他們害怕被媒體發現捕鯨艦正在進行非法捕鯨活動。」

麥思樂點頭，內心決定和三島財團在日本總公司接洽。

這時候，麥思樂直視著前方，他的電筒光線射在主控制室的玻璃上。

玻璃外，就是艦頭的方向，麥思樂猛然看見了一些東西，他的臉色突然出現一陣震怖，令他頓時在背部竄起一股冷冽的酥麻感。

電筒光線在主控制室玻璃上晃動，這是麥思樂手在顫抖。

渡邊真葵奇怪地問：「什麼事？」

麥思樂面上帶著一份奇異的神色。他輕聲說：「剛才，我……彷彿見到有一個極美的少女站立在艦前遠處，但是……倏忽間不見了……」

渡邊真葵疑惑地說：「什麼極美的少女？」

麥思樂旋即跑向艙門。

「我們出去看看！」

兩人返回在甲板處徘徊一會，當然，兩人找不到剛才麥思樂所說見到的極美少女。

「你究竟看見了什麼女人？除卻我們之外，根本沒有其他人。」渡邊真葵不滿地說。

麥思樂沒有試圖解釋，可是他並不相信剛才所看見的是幻覺。

他一向是一個自制力極強的人，就算染上酒癮後，他亦從來沒有在酒精下產生幻覺的經驗。

麥思樂是一個孤兒，在孩童時代，他就明白操控情緒的重要性。在進入加百列保險公司之後，他曾經接受過公司心理部門醫生的測驗，他控制情緒指數EQ 的得分極高。

由於對自己感官的信任，麥思樂沒有放棄。

他繼續在甲板上找尋少女的下落。

渡邊真葵伴著他從船的左舷通道繞過艦橋，到達捕鯨艦後方船尾的甲板上。

我推！

Lucifer PART 14 & PART 15

他們沒有發現少女的下落，麥思樂感到氣餒。

船尾的甲板範圍佔地甚廣，甲板上左右兩邊矗立兩條足可懸吊三十噸以上重量的機械吊臂，其中左邊一條折斷，只剩下半截。

「此處是把鯨魚解體的地方。」麥思樂說。

渡邊真葵想像鯨魚在甲板上被貪婪的人類分屍那血淋淋的情景，心裡一寒。

鯨魚是海洋裡少數的溫血哺乳類動物，牠們的數量，卻因為人類肆虐的獵殺，在過去一百年內減少了百份之八十，這是一種暴戾的滅族行為。

「在甲板的後方有一條往下傾鈄至海水表面的通道，」

麥思樂指向通道，「他們就是從這裡把捕獵到的鯨魚拖上甲板解體，放血後取去牠們最具經濟效益的內臟和皮下脂肪，然後用電鋸將鯨魚鋸開成數十份，送住貯存艙加以冷藏，沒有用的部份則會立刻投回大海內。」

渡邊真葵帶著揶揄的語氣說：「找不到什麼美女，我們繼續回到艦橋中調查吧。」

麥思樂無奈，只有遵從拍檔的指示。

-------那美絕的少女究竟是什麼人？

隨後，兩人到達位於艦橋後方的『研究艙』內，艙內仍然擁有後備電力，麥思樂關上電筒，打開照明系統，來到研究艙的一排紀錄資料數據的電腦面前，嚐試開啟電腦。

電腦硬碟被破壞，被人刻意洗去所有資料，地上散佈一地文件紙張，麥思樂蹲下執起數張文件觀看，都是一些無關痛癢的一般科學數據資料。

麥思樂問渡邊真葵，「是什麼人第一時間發現失蹤後的捕鯨艦？」

「一艘在札晃註冊的日本漁船首先在北海道外海海域發現捕鯨艦，後來日本海岸防衛廳接報，把捕鯨艦拖回東京灣。」渡邊真葵回答。

「回到東京灣後，捕鯨艦的日本總公司三島財團肯定沒有派人上過捕鯨艦？」

「一定沒有。」

答話的人，卻非渡邊真葵。

是一把蒼勁有力的中年男人聲音。

一個男人表情木納的日本男人出現在兩人身後，回答了麥思樂的問題。

男人四十三歲，身高165cm，穿著平庸不起眼的西服，面目也極端平凡，一看上去就知道是性格堅毅的典型日本男人，不苛言笑。

短小的胴體上，流露著堅硬固執，對人和事永不放棄的氣勢。

「我是黑河正男，隸屬東京日本視警廳一個『特別調查課』，專責調查神秘事件部門的刑警。」

-------達尼米薛曾經提及過他，黑河正男。

黑河正男拿出東京視警廳的委任証件。

對於這個在捕鯨艦上出現第三者，麥思樂可以肯定他並沒有誤認黑河正男是剛才他所見的美女。

黑河正男接過麥思樂和渡邊真葵的名片後，「原來兩位是加百列保險公司的調查員，幸會。」

木納男人黑河正男環視研究艙。

「捕鯨艦回到L-125號船塢後，只有我和幾位鑑証科的同事曾經上船調查。我可以用名譽保証，沒有其他人曾經到過這裡。」黑河正男語氣堅硬。

麥思樂一笑，理解對方對自己專業的執著。

渡邊真葵的眼神和黑河正男交接，黑河正男急速移開目光，他是一個不善於和女人打交道的男人，尤其是美麗的女人。

黑河正男說：「捕鯨艦失蹤時的位置在北太平洋中央，七天後卻出現在北海道外海海域，其間在那海域搜索的巡邏船艦竟沒有發現她……麥思樂先生，你不覺得奇怪麼？」

麥思樂反詰問：「黑河先生認為呢？」

黑河正男雙目炯炯凝視麥思樂，「四十九名船員在沒有啟動任何逃生設備的情況下，全體失蹤，電腦內的資料卻被完全剷除……是的，我覺得非常奇怪。」

仍然零收看

有人睇呀

Lucifer PART 16

「艦身雖曾被轟開一個破口，但沒有破壞動力系統。」黑河正男繼續說，「我想這事情並不是一般的嚴重海難事件。麥思樂先生，對不對？」

「你的構想很有趣。」麥思樂說。

「哦？」

黑河正男問，「麥思樂先生的見解是……？」

麥思樂用手掩著嘴乾咳一下，說：「我個人的愚見，這只不過是一次不幸的海難，捕鯨艦在太平洋遇上超級颱風，船員全部罹難，捕鯨艦順著海流漂至北海道外海海域。至於沿途並沒有被航經的船隻發現，大概只是機率罷了。」

渡邊真葵目睹麥思樂狡獪的目光和嘴角隱藏的笑意時，不禁噗哧地笑了出來，旋即雙手掩口，滿臉通紅。

黑河正男對麥思樂的揶揄，詐作不知，表情上沒有出現窘態的他硬綁綁地說：「嘿，順流漂至嗎？兩位大概都愿意接受最合理的解釋，我最初登上這艘捕鯨艦調查時，都抱著這種心態的。」

他沉默了片刻，說：「兩位，我想你們還未曾到過下層的鯨屍處理艙罷？」

「嗯，我們才剛來不久。」渡邊真葵說。

麥思樂則感覺剛才的說話對黑河正男已經產生效果。

他一見黑河正男，便測度出黑河正男是那一種受到挑戰會不甘示弱的頑固男人。

麥思樂欲想在他身上知道他的調查進展，所以一開始就採用激將法的說話技巧。

「那請允許我作嚮導，帶你們去看一些有趣的東西。」

黑河正男的邀請古怪得令人無法拒絕。

由黑河正男引路，三人來到捕鯨艦的下層，穿過狹窄和潮濕的通道，到達一道厚實的金屬艙門前，金屬艙門早已被打開，黑河正男率先步入，開啟處理艙的電源，原本用作處理鯨屍的處理艙在燈光照耀下，顯得異常寬大。

麥思樂和渡邊真葵甫一進入即感到一股寒氣逼迎，血腥的濃濁瀰漫艙內……

「這裡是一個屠房。」憨頑的黑河正男說。

雖然麥思樂和渡邊真葵從沒有進入過鯨屍處理艙，但兩人也看得出這處曾被改裝過。

-------這裡給人的感覺是，它並非只用作處理鯨魚的屍體。

黑河正男引領兩人來到數十間分隔的開放式空間前，說：「雖然處理艙的室溫永遠維持在零度以下，但是這些沒有門的空間天花板上的孔道，仍會不時卸下冰塊，用作貯存切割後的鯨魚肉和內臟組織。」

「只不過……」

黑河正男的目光投向貯存間的鐵壁上。

麥思樂和渡邊真葵的目光隨著黑河正男的暗示，望向壁上，鐵壁在燈光映照下，散發著血赤的異色，滲透入壁中不褪的血色，相信是長期以來鮮血的沉澱。

渡邊真葵心頭一震，她看見了不應該在鯨屍處理艙存在的東西。

麥思樂也猛然收斂了他面上的笑意，神情變得十分凝重。

貯存間的壁上卻掛滿著各種刑具。

連著鎖鏈的手銬。

自天花板垂下的鐵勾。

鐵勾下方，擺放著像是用作解剖的金屬床。

其中兩張床上的溝道仍留有血跡。

外科手術用的刀和鋸、與各種解剖用的工具，則散落一地。

極容易理解的事實，這些刑具都不是招呼鯨魚的，刑具的大小和外型，都只會是用作處理另一種生物所用，那就是…………

人類。

這裡是一個屠宰『人類』的屠房。

一艘捕鯨艦上竟然存在著一個可怕的血腥空間，理由是什麼？

睇頭兩句就覺得有啲7味...

。

柒小説

推

唔柒唔寫小說

Lucifer PART 17

這些刑具都沾著血肉組織的碎屑，那都是人類的血肉？

渡邊真葵不忍看下去，她生平第一次感覺到殘酷對自己那麼靠近。

麥思樂的目光好不容易離開沾滿血肉的刑具，望向黑河正男。

「麥思樂先生，你認為這些是什麼東西？」

「我不能確定，我只知道這些都不是一艘捕鯨艦上應該擁有的東西。」

「既有這個地方，加上在艦上發現的彈孔就令這一宗海難蒙上極神秘的色彩，於是，東京視警廳才派出我接手調查的工作。」

黑河正男繼續說：「我的第一份報告書已經呈交上頭，我在報告書中，強調處女神淚號上曾經發生過『極嚴重的暴力事件』。而我接下去的工作，也會朝著『暴力事件』這個方向前進。牽涉到生命的事情，也使我不得不認真起來。麥思樂先生，你對我的見解有什麼意見？」

「我不置評論。」

麥思樂搖頭。

麥思樂竭力不在黑河正男面前流露自己的觀點，畢竟他今次的任務，只是為了『裝置』而來。

達尼米薛曾經叮囑他不要理會其他的事情。

麥思樂起首不以為意，他可沒有想像到捕鯨艦上竟然存在如此可怖的謎團。

還有，麥思樂看見的絕美少女。

忽然，麥思樂驟然驚覺少女令他產生一個聯想。

聯想的意義是把兩樣本來不相干的東西放在同一範疇裡考量。

幻覺般的美少女令他聯想到達尼米薛的絕美容貌。

麥思樂被黑河正男的詢問驚醒。

「麥思樂先生，貴公司知道捕鯨艦上有這些刑具……不，稱呼為設施比較恰當。」

麥思樂很快回復情緒。

他又再展現他那沒有所指的笑意。

「這是不被允許透露的，黑河先生。」

麥思樂笑了笑，說：「不過，這不是一艘科研艦嗎？」

「麥思樂先生，請你認真一點，這些設施的對像明顯是人類，是與你和我一樣的生物，人類。」

黑河正男說話時，帶著憤慨的目光凝望著麥思樂。

正直的日本男人對生命極端尊重。

「黑河先生，請你沒有確切証據之前，不要妄下判斷。」麥思樂語色也強硬。

「刑具的存在不表示刑具被使用過，我們沒有在艦上發現人類屍體，我們就不可以判斷刑具的用途。這不是數學上的因果聯想，這是只可以用實際經驗推論的真相。」

「這些工具有可能針對的是未成熟的抹香鯨或是海豚，反正捕鯨公司對這些哺乳類海洋生物的研究興趣非常濃厚。」渡邊真葵搶白，她和麥思樂是站在同一立場上說話。

黑河正男抽了一口涼氣。

「這就是你們的結論？我到今天才知道海豚原來長有兩條膀臂，可以被手銬鎖起來放在金屬床上被解剖。」

「哼。」渡邊真葵狠狠瞪了黑河正男一眼。

「對不起，我們的結論也是機密。在程序上，日本警方應該是沒有權利干涉私人保險公司的調查工作。」

黑河正男也收歛過激的情緒。

「是的。」

麥思樂說：「黑河先生，我要告辭了，再見。」

「我們今天的調查到此為止？」渡邊真葵說。

「是的。我剛下飛機，我還沒有用膳。而且現在的時間已經很晚了。」

麥思樂不欲氣氛繼續僵持下去，他更不想和身為警務人員的黑河正男繼續糾纏。

麥思樂暫時擱下尋找裝置的事。

他決定在稍後才獨自進行。

Lucifer PART 18

麥思樂和渡邊真葵告別黑河正男後，步出捕鯨艦。

此時船塢內出現了大量的傳媒。處女神淚號的事情顯然已經曝光。

媒體對愈神秘的事件，愈加敏感。

鎂燈閃動前，麥思樂和渡邊真葵立即掉頭離開。

記者少女甫見兩人步出，即想上前說話，卻被多個傳媒隔絕。

「事件被公開了。」渡邊真葵說。

「應該是三島財團幹的，他們欲利用媒體向日本政府施加壓力。」麥思樂說。

忽然黑河正男出現在他們身後，傳媒於是不再理會兩人，轉而擁去黑河正男處，黑河正男一時手忙腳亂，忙於應對。

麥思樂和渡邊真葵好不容易擺脫蜂擁而至的傳媒。

登上了豐田後兩人終吁出一口氣。

轎車離開船塢，渡邊真葵終於可以把疑問提出。

「捕鯨艦上原來存在著不可告人的秘密，那個神秘的屍體處理艙內的東西，實在無法解釋，難道真的有人類曾經在那裡被屠宰解剖？」

「捕鯨艦在北太平洋中央遇上風暴，她為什麼又會漂流至千浬外的北海道海域上才會被發現，而途中卻沒有被任何船隻發見？」

「捕鯨艦上的彈孔又是什麼一回事？難道真如黑河正男所言，除卻海難之外，捕鯨艦上曾經發生過嚴重的暴力事件？」

「當然更令人費解的是，捕鯨艦上四十九名船員的下落……」

渡邊真葵的疑問，同樣是麥思樂的疑問。

麥思樂的疑問還多了一個……

------他在主控制室窗外看見的絕美少女究竟是什麼人？

麥思樂要求司機尾山治郎把他送到一個買酒的地方，他現在需要酒精。

自從參加了戒酒會之後，麥思樂對酒精的需索開始減，但是來到東京的第一天，所遇上的事件，令他心中重新泛起對酒精的慾求。

在一所便利店內，麥思樂沒有在冰櫃中拿出啤酒。

他要了一瓶450毫升的38度威士忌。

一口氣喝掉450毫升威士忌的時候，他腦中繚繞著在船長臥室和大副辦公室內發現的十字架擺設。

麥思樂又再強烈地回憶起被他逼得自殺的女人。

「她的名字叫露雲娜……我不是已忘記了嗎？為什麼現在我又清楚的憶記起來？」

麥思樂很害怕一生一世也沒法忘掉這個女人死前的音容。

麥思樂回到車廂的時候，渡邊真葵問他：「你又喝酒了嗎？」

「一點點。酒精令我的頭腦更清醒。」

「喝酒很容易令人產生幻覺的。」渡邊真葵始終不相信麥思樂曾在捕鯨艦首上看見美女的事情。

麥思樂笑一笑。

「是的。我應該少喝一點。不過，在上過捕鯨艦後，我作出一個決定，我一定要把這些怪異的事情弄清楚……」

渡邊真葵看見麥思樂曈仁中堅定的目光。

「捕鯨艦和三島財團總公司的通訊，相信是解開疑團的關鍵。在艦上發生的事件，船長應該曾經向總公司通報。」

渡邊真葵點頭說：「對。」

「擁有捕鯨艦的總公司三島財團的總部大樓是上野區在罷？」麥思樂在乘坐飛機由紐約來到東京前，他已經把資料詳細記入腦內。

「是的。」

「幫我約見三島財團的總理事鬼鬼達。」麥思樂說。

「約會是明天的什麼時候？」渡邊真葵問。

「現在。」

「可是現在已經是東京晚上八時三十二分。」

「如果我弄不清真相，我沒法入睡，這是我的個性。而且我剛才喝了足夠的酒，我十分清醒。」

渡邊真葵用手提電話撥號至三島財團，幸運地是得到三島財團的理事長鬼鬼達的接見，安排會面是時間是十一時三十分。

好奇的渡邊真葵說：「麥思樂，你似乎早知道鬼鬼達會見你？」

「並不，我只是嚐試，如果我們不試，又怎會知道會成功呢？」

渡邊真葵看著車窗外東京繁華的夜色，城市的光影交織出一張現代城市的華麗圖騰。

繼續柒下去 柒到盡頭便是型

Lucifer PART 19

「由你下機被人襲擊開始，我就知道今次要調查的事件，並不是一次普通的海難。加上在艦上所見和遇上日本警察黑河正男，黑河正男所屬的『特別調查課』是專調查奇異事件的部門。」

渡邊真葵說：「麥思樂，你的調查是否有我不知道的內情？」

這時候渡邊真葵發現麥思樂在坐椅上打盹，是威士忌發生作用。

其實麥思樂沒有睡。

他很清醒，假裝閤上了眼，只是他不想回答渡邊真葵的問題。

豐田直駛往位於上野的三島財團總部。

轎車的倒後鏡內，出現一部小型的輕機車。

後方，一輛Honda輕機車由東京港一直跟縱他們來到這裡。

那是一部髹上了粉紅色和充滿少女圖案配置的可愛輕機車，這種裝飾，與其說是突出，不如說是大大減低了旁人的警戒心。

駕車的人頭載著同樣是粉紅色，貼上Hello Kitty貼紙的頭盔。

她是那個剛才在船塢內拍照的記者少女。

少女的名字叫荻野目零，二十一歲。她是一個充滿好奇心的少女，採訪今次處女神淚號事件，令她很投入。

『三島財團』是一個巨大的跨國企業集團。

它興起於上一個世紀七八十年代強勢的日本工業經濟泡沫裡，其後踏入九十年代中葉，日本經濟開始沒落之後，由於財團已經奠下深厚根基，財團得以無視於經濟的逆潮而繼續穩步發展。

三島財團的經營也不局限於日本本土或亞太區，他們投資大量海外生意，透過在國際股票市場上的收購和集資，財團的生意涉及每一個人類生活層面，從房地產、基建、原油到高科技研究項目；電訊、媒體、互聯網、航運以至醫療、藥物的生意都是三島財團主要業務。

在全球一體化和貿易開放的氣氛底下，財團近年獲利甚豐，至二十一世紀初，三島財團更以霸者的資態作大幅度的收購和擴張，營利和股價都比上一個世紀高脹十倍，二零零五年世界經濟的調查報告中，更把三島財團位列入全球最具影響力的五十大企業的其中一個。

三島財團的背景很特別，它的資金來源也十分神秘。

財團雖以三島為名，但是多年來對外公佈的董事局名單及高層幹部成員中，卻沒有一個姓『三島』的日本人。

早期的三島財團，董事局有百份之五十的成員是日本土生的日本人，但是自從財團業務經營邁向國際化後，董事局成員已經包容不同族裔的人，財團的日本色彩也逐漸減少和淡化。

當然，總公司仍設在東京，但是，目前負責三島財團日常事務的最高負責人，卻非一個擁有大和血統的純正日本人。

三島財團的總理事鬼鬼達，是財團在日本的最高職權擁有者。

鬼鬼達，一個擁有南亞印度人外貌的男人，三十八歲，未婚，身材瘦削，曲髮，身高193cm，重82kg。外表平凡，卻有著旁人難及的商業才幹。

在多番國際性的商業收購戰中，鬼鬼達都以冷靜和決絕的手法，取得全面的成功，為三島財團帶來最大的利益。

晚上十一時，鬼鬼達仍未有離開總部大樓。

他以優雅的步伐，步在暗黑無人的長廊上。

這時候，總部大樓上班的職員，大部份已經回家。

鬼鬼達沒有家，這裡就是他的家。

他日常都在三島財團總部大樓起居，他像一個附在這裡的清教徒，堅守著神秘的聖地。

對他來說，這是無尚的光榮。

有人說，鬼鬼達把宗教式的熱情注入這一所現代的跨國企業裡，所以他才獲得三島財團董事局高層多年來的絕對信任。

當然，這都是一般人對事實的錯誤理解和演釋。

剛才接獲加百列保險公司職員渡邊真葵來電，安排一個半小時後的私人約會，是鬼鬼達繼續留下的另外一個理由。

擁有捕鯨艦的日本總公司三島財團總部大樓六十六層，鬼鬼達身穿一套全黑筆挻的西服，與四周的黑暗溶成一體，進入一個倘大的房間內。

房內沒有燈火，只有瀛弱的光線自窗外透入，隱約只能夠看見鬼鬼達頎長的剪影，一個極端詭異的畫面。

鬼鬼達朝著前方的黑暗，單膝跪下，一如一個虔誠的教徒。

-------究竟他向什麼膜拜？

「報告主人，加百列保險公司的調查員將要來了。」鬼鬼達彷彿把語言向著虛無投住。

「嗯。」

闇黑裡，有一把聲音回應他。

柒

快D出文

Lucifer PART 20

「我們為處女神淚號所購買的保險就是為了以防萬一，現在果然出事了。加百列保險公司應該要賠償我們的損失，這是關乎承諾的事情，承諾是世界上最重要的東西。」鬼鬼達恭敬地說。

「我們失去的，將得到補償，世界是公平的。」

「主人，令我困惑的是，他們會知道『裝置』的事情嗎？」

「只要是加百列保險公司派來的人，必定會涉及裝置的事情。他們和我們都是一路的人。分別只是，一會兒出現的人，他對裝置的理解有多少，鬼鬼達，這就是你的任務。」

「主人，你放心好了，我一定會在他們口中吐出他們所知道的東西。另外，我也會全力取回在船上的裝置。因為屬下明白它對我們是多麼的重要。」

「鬼鬼達，你辦事的效率我一向安心。裝置事關重大，它和它所載著的秘密，絕對不可以落入其他人的手裡。」

「這一點下屬相當明白。在警方未發現裝置前，我一定要將它帶回來放在閣下面前，我以我鬼鬼達的名義起誓。」

「沒有人懷疑你的忠誠，忠誠是建立世界的基石，這基石毋庸從口中說出，語言會污染它的聖潔。」

「主人的語言充滿啟發性，一直是我賴以生存的養料。」

「捕鯨艦上發生的驚世事情，啟示了那個我們一直守候的『約定日子』快將降臨，我們要好好預備，只有懷著謙卑的人，才能知道善惡，只有知道善惡者，才可以得到救贖。」

鬼鬼達激動地說：「沒錯，是救贖！我會為永恆的救贖而努力，就算拚了命也在所不惜！」

黑暗中的聲音用欣賞的口氣嘆道：「若果在世上的每個人也有你的智慧和毅力，世界也不會淪落至此至……」

最後，聲音變得極細……

就彷似不存在的一樣。

十一時十五分，麥思樂乘坐的豐田駛入位於上野的三島財團總部大樓地下停車場。

麥思樂下車。

「我自己一人上去就可以了。你們先行回去吧，今天很感謝你的協助。」他對渡邊真葵說。

言語間，麥思樂拒絕與渡邊真葵一同與鬼鬼達見面，因為麥思樂瞭解他和鬼鬼達的對話內容，如無意外必會牽涉那一臺仍在捕鯨艦上的神秘『裝置』。

而渡邊真葵是不被允許知道裝置存在。

渡邊真葵有些不滿地說：「好吧。你知道你下褟酒店的位置了嗎？」

「可以，我們明天見。拜託妳繼續調查冒認妳盜去我手提電腦那兩人的下落。」

「這是我方面的工作，你放心好了。」渡邊真葵語氣十分頑強。

轎車離開後，有一個日本美女朝著麥思樂方向步來。

「閣下就是加百列保險公司的調查員嗎？鬼鬼達先生在六十六層等著閣下。」美女以極婉約的禮貌聲音說。

「請跟我來。」

麥思樂隨著美女接待員而去。

Lucifer PART 21

三島財團總部大樓對面的街角，駕駛著輕型機車的少女荻野目零，把車泊在道路旁邊，她舉頭望著面前的超高層大樓。只有頂層仍亮著燈火。

在沒有燈光的建築物上，黑暗彷彿永恆地浸入牆基，有某種黑暗陰森地聳峙著。

她掏出套著粉紅色毛茸套的手提電話，撥出一個號碼。

電話接通。

荻野目零說：「喂，這裡是早稻田大學附屬醫院嗎？我想查一個病人的資料……」

昇降機上昇的速度很快，當到達六十六最頂層的時候，麥思樂看看手中的鋼帶錶，時間是深夜十一時二十八分。

美女接待員沒有步出昇降機。

她溫柔地說：「前方第四間房間，鬼鬼達先生在裡面等著你。」

昇降機閤上，剩下麥思樂一人在長廊上。

燈光很弱，沒有半點聲音，空間寂靜得與黑暗相融為一體。

麥思樂步到房門前，有踟躕不前的感覺，當他欲敲門的時候，隔著門傳來鬼鬼達的聲音：

「進來。」

打開房門，麥思樂步入一間倘大空闊的辦公室內。

辦公室以黑色為主調，配以鋼鐵的傢具，陡增一份冰冷的感覺。辦公室盡頭有一張足有兩米闊的現代化金屬巨桌，三島財團的總理事鬼鬼達就坐在那裡。

由於光線實在太暗，麥思樂無法清楚看見鬼鬼達的樣子。

麥思樂看見鬼鬼達的眼睛，一雙滲著妖異神色的雙目，有攝人的神采。

步向巨桌，麥思樂向鬼鬼達遞上名片。

「我是加百列保險公司美國總公司的代表，我叫麥思樂‧筑波。」

鬼鬼達沒有用手親接麥思樂的名片，麥思樂一窘，把名片放在光亮合成玻璃的桌面上。

「我是鬼鬼達，三島財團的總理事。」

他用地道的流利英語說，目光陰沉地在麥思樂身上不住打量。

麥思樂給瞧得混身不舒服，他坐在鬼鬼達對面。

奇怪的是在這麼近的距離下，他仍沒法看清楚鬼鬼達的面目。

麥思樂只是感覺到鬼鬼達並不是日本人，也不是西方人。

「這次冒昧的約見，是關於貴公司屬下的捕鯨艦發生的事件，相信詳情我也毋庸重述一次。」

「捕鯨艦處女神淚號曾經向加百列保險公司投保，那是十六年前的事。」

鬼鬼達深沉地說。「麥思樂先生，你是前來商討關於賠償的細節嗎？」

「閣下太心急了。在作出賠償之前，我們必要弄清楚投保協議的內容，我就是公司委派擔任這種令人煩厭工作的人。」

鬼鬼達淡然一笑，離開坐椅，在旁邊的一個黑色桃木櫃，拿出一枝紅酒和一個水晶酒杯，他把酒杯放在麥思樂面前，親手為麥思樂斟滿半杯，麥思樂一愕。

「這是La Romanee Cont，是法國紅酒的皇者，」

鬼鬼達陰森地說。「我在你身上嗅到渴求酒精的氣味。」

麥思樂一笑，提起酒杯，放近口邊品嚐一口。

「圓潤、郁馥、這是絕好的貨色。」

在美酒的慫恿下，他的心情也放鬆許多。

鬼鬼達放下酒樽。

「你的杯呢？」麥思樂好奇的問。

「人為什麼要喝酒？都是為了忘記。我沒有東西要忘記。」

「你很直接。」

「那我更直接一些問，麥思樂先生，你究竟想知道什麼？」

「我想知道捕鯨艦遇上風暴前後和總公司的通訊資料，另外，我更想知道在艦上的鯨屍處理艙內，究竟被處理的是什麼生物？」

鬼鬼達吊詭的一笑。

「原來你知道的東西，比我想像中少。」

麥思樂表情一變。

「依你的說法，我究竟要知道什麼？」

「相信你是總公司派來的人，你的上司大概曾經和你提及一件東西。」

「裝置？」

「嗯？什麼裝置？」鬼鬼達在故弄玄虛。

麥思樂嘆了一口氣說：「閣下在開玩笑吧。裝置的重要性，相信是整件事情的關鍵。」

Lucifer PART 22

在麥思樂沒有透露半分關於裝置的內容前，鬼鬼達也決不會翻開自己的底牌。

「麥思樂，你這種語言遊戲技巧對我沒有作用。你知道的東西，沒有我想像的多，裝置究竟是什麼，它究竟有什麼用途，我不會告訴你。」

鬼鬼達把上半身前傾，面目無比接近麥思樂，冷漠地說：「沒有資格瞭解真相的人，就是沒有資格。你還是遵從著上頭的指令去幹你應該幹的東西吧。」

麥思樂終於看清楚鬼鬼達的面貌，那是一張帶著邪氣的面容。從他面上滲透而來的寒意，令麥思樂不其然想起在船塢上曾經遇過的極惡中國男人。

「我想，」

麥思樂竭力平伏鬼鬼達帶來的沉重壓力，用從容的語氣說：「閣下是不愿意透露貴公司與捕鯨艦的通訊內容了？」

鬼鬼達縮回身形。

「你不要誤會，我不是不愿意透露，而是我們自二零零六年十月二十二日，處女神淚號離開美國聖地牙哥開始，我們已經和她失去聯系。」

麥思樂明知這是謊言，但是他暫時沒有和鬼鬼達周旋的籌碼。

「那麼，我們繼續談下去都是沒有意義的，夜了，我改天再來造訪。」

麥思樂明白要在鬼鬼達這種層次的角色口中套取資料的機率等於零的時候，他霍然離座請辭。

今夜到訪的收穫，就只是令麥思樂瞭解將要面對的敵人是一個什麼人。

鬼鬼達看著麥思樂，眼內有輕視的神色。

「捕鯨艦上的四十九條人命，鬼鬼達先生應該加以關注。」麥思樂回敬的說。

鬼鬼達表情完全沒有變化，生命的價值並不存在他的價值觀內。

「我關注的東西並不是這些。每個人在同一件事情裡所投放的焦點也不相同。」

麥思樂內心首次感覺鬼鬼達的冷酷和可怕。

「這枝紅酒就送給你，作為我們第一次的見面禮。」

鬼鬼達把紅酒遞前給麥思樂。

麥思樂接過La Romanee Cont。

「謝謝閣下。」

旋即離開房間。

門關上。

鬼鬼達仍在思索著加百列保險公司相關的事宜。

就在此時，那個極惡的中國男人在暗角處步出。

他扭動頭頸，喉嚨發出扭曲的聲音對鬼鬼達說：「主人，這個麥思樂只是一個平庸的角色。」

「陸奧，強者可以被弱者毀滅，所以我們一隻螻蟻也不可以掉以輕心。這就是謙卑的意義。」

極惡男人名叫陸奧，他是鬼鬼達最得力的助手。

「多謝主人的教誨。在靈修上我仍需要學習。」

「我們既向日本傳媒公開捕鯨艦的位置，我們要儘快行動，奪回裝置。」

公開處女神淚號的所在，使日本警方無法把將會發生的災難單獨向三島財團追究。」

「主人，傳媒開始包圍船塢，我們安排的人手會混入傳媒中，他們在明早將會佈置妥當，即時展開行動。」

鬼鬼達奸險地笑。

「現在是什麼時候？」

「十二時正。距離天亮尚有六小時。」

Lucifer PART 23

麥思樂乘坐計程車回到酒店的時間是浚晨十二時四十五分。

達尼米薛為麥思樂安排下褟的酒店是一所位於東京原宿附近的六星級高級酒店，一晚的房租是七百五十美元。

六星級高級酒店內，有三間酒吧。

其中一間更是東京紅酒鑑賞家經常流連的馳名酒館。

麥思樂對達尼米薛為自己嗜好的細心安排感覺溫暖。他是一個經常為他人帶來快樂的人。

被鬼鬼達愚弄後，麥思樂連喝酒的心情也沒有，他逕自回到位處三十六層的房間中。

何況，他手裡有一瓶佳釀。

行李被竊，麥思樂孑然一身，只有一瓶來自法國的La Romanee Cont。

他喝了半瓶紅酒，吃下酒店Room Service送來的鮮蝦沙拉和牛角包。

腦中思量著今天發生的一切，組織之下，卻無法得到一個自己滿意的解答。

他不是堅信科學是萬能的人，但是他也不是相信神秘主義說法的人，他接納神秘主義的程度只侷限在占星術對不同月份出生的人在典型性格上的描述而己，極天所發生的謎團令麥思樂沒法理性地接受。

麥思樂不疲倦，沒有睡意。

轉眼，一瓶La Romanee Cont已被喝光。

驀然，麥思樂聽到房間鈴聲響起。

麥思樂感覺十分奇怪，經已是半夜一時三十五分。

難道是鬼鬼達派人來找自己麻煩。

麥思樂帶著戒備的神情打開房門，卻見一個美麗的日本少女笑瞇瞇的站在門外，是那個記者少女荻野目零。

荻野目零用極流利的英語自我介紹說：「我叫荻野目零，是日本朝日新聞的見習記者，我想和麥思樂先生你做一個關於東京港捕鯨艦事件的訪問，我知道你是由加百列保險公司的保險調查部門派來的保險調查員。」

荻野目零的聲線很活潑，帶著甜美的少女氣息，令人無法抗拒。

麥思樂欲想以堅決的語氣拒絕訪問，但他面對這樣可愛的少女時，他卻說不出口。

「我……不會接受你的訪問的，而且現在已經很晚。」

荻野目零用圓汪汪的眼神看著麥思樂，她在懇求他改變主意。

麥思樂沒有立即關門。

「你怎會知道我的名字和身份的？」

荻野目零微笑說：「在這個資訊發達的時代，沒有東西是保密的。所以我相信我有你想知道的東西。」

「什麼？」

荻野目零說：「請你先讓我進來。」

麥思樂無奈，只有邀請荻野目零進入自己的房間。

「你好像什麼都不怕似的？」麥思樂問。

荻野目零天真地向麥思樂一笑。

「你無論怎樣看都不是一個壞人。」

「壞人從表面看不出來。」

遇上荻野目零，麥思樂把剛才在鬼鬼達身上所受的怨氣也忘卻了。

「你剛才說你有什麼消息要告訴我？」

荻野目零大力坐在酒店的床褥上。

「不是告訴你，而是交換，你把你知道的東西告訴我，我就把我知道的東西告訴你。」

麥思樂沒有把荻野目零的說話放在心上，他輕鬆地說：「或者是妳首先說出你知道的東西。」

他把紅酒瓶拿起欲倒一杯，卻發現瓶子已空。

「不要喝這麼多酒，對身體沒有好處。」

「為什麼我今天遇上的女性都不喜歡我飲酒？」

荻野目零作了一個鬼臉，微笑說：「今次我負責採訪東京港捕鯨艦神秘事件，我需要你的協助，我知道你和你的女性拍檔曾經上過捕鯨艦，內裡有什麼神秘的東西？我要知道。」

麥思樂倒了一杯清水，遞給荻野目零說：「程序上，是妳首先說出我想知道的情報。」

「好了！好了！我投降了！你好好的聽著……」

荻野目零故作神秘可愛的一笑。

「之前，三島財團名下的捕鯨公司被一個環保組織盯上，在北太平洋海面，捕鯨艦處女神淚號曾經與環保組織的船隻有過激烈的衝突……」

最初麥思樂並不認為荻野目零的小道消息有什麼重要性，但當聽到荻野目零說出來後，他的表情突然改變。

「你說什麼？」

「嘿。」

荻野目零作出一個「V」形的勝利手勢。

「厲害嗎？」

Lucifer PART 24

「說下去，繼續說下去。」

「有一個環保組織，名為『綠戰Green War』。相信你也聽過這個名字吧。」

麥思樂冒起對『綠戰』的印象，那是一個激進的環保組織，曾經在世界各地發動過不少激烈的抗爭行動宣揚環境保護的訊息。

由於他們路線偏激，所以被不少發達的工業國家視為眼中釘。綠戰的著名行動繼有在阿拉斯加與西伯利亞中央的白岭海峽，對抗利用深海刺網捕魚的船隻、在印度洋強行登上一艘洩漏油污的油船，引至美國軍方派出戰艦調停、成員強行衝入英國議會阻止一項核試的立法通過，繼而與警方發生混戰，釀成一死三重傷的悲劇……

荻野目零繼續說：「綠戰曾經派兩艘改裝過的機動漁船，與捕鯨艦處女神淚號在北太平洋公海發生過衝突，兩艘漁船一直徘徊在捕鯨艦附近，阻止他們借科研為藉口的非法捕鯨活動，他們和處女神淚號不時發出碰撞，綠戰組織成員他們欲衝上捕鯨艦，但是屢次不成功，消息說甚至有人因此墮海失蹤。直至數日後，遇上超級颱風賴絲，海上刮起狂風巨浪，其中有五名環保激進份子終於登上捕鯨艦……

但是，他們低估了颱風的威力，兩艘環保船淹沒在巨浪中，登上處女神淚號的五名激進成員不知遇到什麼事情，最後只得一人奇跡生還，幾天後被經過的日本漁船救起，送回東京，不過這人獲救後一直昏迷不醒，無法得知事情真相……」

麥思樂說：「你的消息來源是什麼？為什麼綠戰一直沒有發放有關消息？」

「我的大學初戀情人就是綠戰日本分部的中堅成員，是我懇求他告訴我的。」

荻野目零神情凝重起來。「綠戰沒有公布消息，因為在北太平洋公海上發生的衝突中，環保船曾劇烈碰撞捕鯨艦艦體，意外使數名艦上船員跌落巨浪裡失蹤，為了避過國際社會的輿論壓力，所以一直沒有發出此事的任何消息。」

麥思樂終於明白捕鯨艦艦體殘留下的損傷的原因。

「那麼，現在倖存者在什麼地方？」

荻野目零狡黠的笑了一下，塗上七彩斑爛顏色樹脂甲的手指指著麥思樂面門，轉了一個小圈，然後說：「這是我的交換條件。」

「妳要交換什麼情報？說。」

「我想你大概會知道捕鯨艦上存在一具神秘的『裝置』。我要知道裝置究竟是什麼東西？」

麥思樂感覺異常的詫異，絕密裝置的事情，竟然由一個朝日新聞的見習少女記者口中道出。

「妳怎會知道裝置的事情？」麥思樂十分好奇地問荻野目零。

「這是流傳在綠戰組織高層裡的一個重大秘密。綠戰今次派出環保船跟縱處女神淚號在北太平洋上的航程，背後其實就是要調查在捕鯨艦內藏的這個神秘裝置。」

麥思樂抽了一口涼氣，說：「不怕告訴妳，我和你都是一樣，只知道裝置的存在，並不知道裝置具體是什麼東西。」

荻野目零大力搖頭，嬌吭說：「你說謊！我把我知道的秘密都告訴了你，而你卻在敷衍我呀！」

麥思樂堅定地說：「我沒有說謊，我昨天上過捕鯨艦，一直也沒有機會找尋裝置的所在。請妳相信我。」

之前由於黑河正男和渡邊真葵的關係，他沒有查探裝置的所在。

荻野目零以不信任的眼神凝視著麥思樂。麥思樂沒有迴避她的目光，兩人四目交投了好一會兒……

少女咭一聲笑了出來。

「眼睛不說謊的，我相信你吧！」

麥思樂平靜地說：「那麼，那個生還者現在在什麼地方，妳可以帶我去見他嗎？」

荻野目零想了一想，微笑道：「這是程序上的問題，我想是麥思樂先生你先帶我進入捕鯨艦看看，作為我告訴妳倖存者所在的交換條件。」

「可是，這實在是太危險……」

「你剛才曾經到訪三島財團，我想你也應該知道三島財團很快會對裝置有所行動，如果裝置仍在捕鯨艦的話。」荻野目零之前一直跟縱著麥思樂。

「捕鯨艦所在的東京港的日本海岸防衛廳L-125號船塢位置是不是三島財團秘密公開的。」

「對。全日本傳媒是昨日下午才在三島財團的記者發佈會上收到這個消息的，而我就是第一個到達現場的記者。」

------沒錯，鬼鬼達明顯知道裝置的存在，倘若裝置仍在捕鯨艦上的話，由於裝置的重要性，他必定會第一時間奪回。

是了！之前鬼鬼達一直派人欲強行登上艦內，而且發動法律訴訟企圖取得登船令，種種跡象就足以証明裝置仍在處女神淚號上……

鬼鬼達昨天故意泄露捕鯨艦所在給全日本媒體，目的就是製造混亂，乘機策劃奪回裝置的行動，一定是這樣，所在的事情都合理了！

「好！我們起行。」

麥思樂斬釘截鐵地說。

荻野目零吞了一口口水，看看手腕上的米奇老鼠手錶，疑惑地說：「現在？深夜二時零二分？」

「妳不怕危險？」

「不怕！」

荻野目零展示她雪白的牙齒，無懼地笑說。

Lucifer PART 25

麥思樂和荻野目零乘坐Honda輕機車折返東京港的日本海岸防衛廳L-125號船塢，已經是浚晨三時五十四分。

來到船塢時，麥思樂不禁呆住，因為船塢周圍已經聚滿了各大傳媒機構的採訪隊，看來媒體誓要將神秘的捕鯨艦事情公開。

本來一片寧靜的官方船塢，頓成為一處聚集了百多人的繁囂地帶。

船塢外的空曠地方住來的人和進出的車輛數量激增，日本是一個絕對新聞自由的國家，政府和執法部門在沒有原因下決不能阻止媒體的任何行動，當然直至現在為止，乃沒有任何媒體被允許登上捕鯨艦上採訪。

麥思樂和荻野目零停好機車，朝船塢入口步去。

「為什麼一下子會多了這麼多人的。」荻野目零好奇地問。

「一定是三島財團的公關技倆，刻意聚集了這麼多人，三島財團
的人就可以借混亂行事。」

麥思樂只測對一半，事實上由極惡男人陸奧所率領的行動部隊成員已經開始滲入媒體的人群中，部隊所需應用的武器，則由一輛偽裝是某小報採訪車所盛載而來。

陸奧的行動部隊成員，他們都是一級的職業僱傭兵，目的是要在天亮前強行闖上處女神淚號……

奪回裝置。

由於船塢外聚集的人數太多，麥思樂沒有被注意，他順利和荻野目零進入船塢內，看守船塢的四名警員對麥思樂深夜第二次到訪雖然表示不滿。

但是礙於他是加百列保險公司的保險調查員的特殊身份，他們無法拒絕。

再一次登上處女神淚號上，麥思樂的心境迴異不同。

九小時前，麥思樂抱著調查的工務心態上艦，不過現在他已經知道所有的謎團只有一個關------

那個極端神秘的裝置。

------也許只有那個裝置，才可以解釋捕鯨艦上四十九名船員失蹤的秘密。

麥思樂差不多已經肯定裝置仍在艦上。

打開電筒照明，麥思樂步經甲板進入艦橋前，他不其然想起窺見過的絕美少女。

「裝置在什麼地方？你知道嗎？」荻野目零問。

「不知道。我們要碰碰運氣。」

艦橋第一層麥思樂和渡邊真葵已經檢視過一次，所以麥思樂旋即進入下一層搜索。

麥思樂在約紐至東京的航程中，曾經在手提電腦上看過處女神淚號出廠的原裝設計圖則，捕鯨艦橋共分三層，最低的一層是提供動力的引掣機房和排水泵房，中央的第二層共有十五個獨立船艙，其中一個鯨屍處理艙他已進入過。

另外八個船艙則是船員的起居室、廚房和洗手間和浴室，麥思樂大膽的先行撂過，剩下的就只有六個不同功能的獨立船艙。

------裝置會不會就在這六個艙中的其中一個？

幸運之神似乎降臨在麥思樂和荻野目零身上，六份一的機會，當他們打開的第一個獨立艙的時候，麥思樂電筒的光線，就投射在二十五坪空間裡的一個類似中世紀藝術品的木製箱子表面上。

裝置。

裝置是一個長、闊、高都是1.7米，裝飾華麗的正方形箱子。

一個木製的箱子？

箱子由類似木材的堅固質料製造，呈不反光啞黑色。

正方形箱子表面雕刻著大量希伯箂文化的宗教圖騰，有極重中世紀歐洲文興復興的氣氛，而且手工是到達極高的藝術層次。

雕刻圖騰的素材大多是天堂裡的天使，他們的造型體態婀娜，姿容蔓妙，背上長著燦爛的羽翅，配以極美的神聖面貌，坦然各自存在於平面表面上。

箱子的兩側各有一個雕花的把手，以供移動箱子的用途。

正方形箱子上，左右兩旁分別有兩個視線仰視上方，雙手作祈禱狀的天使半身像浮雕凸起，形相十分靈動，彷如活人，而兩個天使的中央，則是一個微微的正方形凹陷，上面佈滿由希伯箂二十二個字母：

A、B、G、D、H、V、Z、Ch、T、Y、K、L、M、N、S、O、P、Tz、Q、R、Sh、Th

交纏構成的一束花朵圖樣，莊嚴無比。

麥思樂在上司達尼米薛提供的資料中，証實這箱子毫無疑問地就是裝置。

「這就是裝置﹄嗎？」荻野目零驚異地問。

「對。」

此刻，麥思樂在腦內聯想起聖經中的『約櫃』傳說。

在這裡發現裝置，麥思樂心中泛著奇怪的想法，只是一時間他實在無法表達出他感覺奇怪的地方……

步近裝置，發現其中一個天使半身像浮雕上貼有日本警方的標記，一片紙條上書著Art Work兩個英文字。

明顯地，黑河正男和較早前登船作初步調查的日本警方鑑証科人員，只將裝置當成一個在捕鯨艦上發現的普通藝術品看待。

黑河正男並不瞭解裝置的重要性。

甚至，他應該不知道裝置的存在。

「好漂亮啊……」

荻野目零欲伸手觸摸它。

達尼米薛交託予麥思樂今次東京之行最重要的任務是調查裝置的損毀程度及其下落。

麥思樂細心檢視裝置後，竟然發現它並沒有任何損傷及被破壞的痕跡。

荻野目零問：「麥思樂，它的用途究竟是什麼？」

麥思樂深沉地說：「我實在不理解，為什麼這麼多人要爭奪它？我也十分想知。」

他提起把手，發現箱子比他想像中輕得多，只有大約60公斤重，是兩個正常男人合力便可輕易移重的重量。

麥思樂心中大感疑惑。

他對荻野目零說：「以箱子的體積和質量推算，它沒有可能這樣輕？」

關於裝置的謎題愈來愈多，而謎底又在那裡？

突然，麥思樂表情劇變。

一陣強光射入，把船艙映得一片慘白。

在強光的剌激下，麥思樂視野一片迷濛，隱見艙門站了四個人影。

Lucifer PART 26

「發生什麼事情？］

荻野目零一陣驚呼。

一枝冰冷的步槍槍口已抵在她的後腦上。

「靜。」

一個壓低音調的男人在荻野目零背後用日本說。

四個戴著頭套冷帽，身穿暗褐色便服的男人，拿著類似步槍的自動武器，出現在麥思樂面前。

麥思樂第一個反應是：

「他們是三島財團派來奪取裝置的人、他們利用傳媒工作人員的身份潛入這裡，鬼鬼達的行動比我想像的更快速，他果然是一個非常果斷的男人！」

四人中的一人用步槍指著荻野目零。

另外三人持槍步向裝置，三枝槍的槍口，都朝著麥思樂身體瞄準。

「雙手放在頭頂上！跪下！」

矇面的男人叱喝麥思樂。

麥思樂只得照做，跪下的他，心中盤算著脫身的方法。

其中一個槍手步向裝置，發出驚嘆的聲音：「這……就是我們一直找尋的那東西……」

槍手的反應令麥思樂心中產生疑惑，事情並非他想像般簡單。

跪在地面的麥思樂的目光投向荻野目零，少女眼中流露恐懼哀求的神色。

麥思樂心中一慄，這刻他的心裡下了一個決定：

無論卻何，他也要保護這個無辜少女，不可以讓她受到任何傷害。

麥思樂偷看著槍手手中的武器。

-------在這個狹隘的密封船艙內，加上他們對裝置的重視程度，他們使用武器的可能性極低。

四個槍手的注意力集中在裝置時，麥思樂把握最佳的時機發難，他身體猛然向前一滾，一記掃腿，轟擊在其中一個槍手腿彎處。

槍手膝蓋脫臼，慘叫一聲，驚訝間身體失衡，仆前撞在另一個同伴身體上。

奇變發生，第三人舉著武器，震驚地大叫：「不要開火！」

麥思樂對情勢的判斷沒有錯誤。

中腿槍手使用中的手電筒掉地，光芒散漫底下，麥思樂縱身一彈，成擒拿狀的雙手已快速執著第三個槍手的衣襟。

他大力把第三個槍手一拉，第三個槍手的背門正好面向指嚇著荻野目零的第四個槍手手中武器的槍口處。

第四個槍手猶豫的半秒間，麥思樂已經大力把第三個槍手的身形推撞而來，麥思樂同時大喝：「零！閃開！」

荻野目零急橫一閃，麥思樂蠻力暴發，亢奮將兩名槍手怒撞在艙門旁邊的艙壁上，爆出巨響！

麥思樂立刻拖著荻野目零逃出艙門。

仍在裝置側旁的第二個槍手怒意大盛，提著步槍朝向麥思樂和荻野目零奔逃的方向，預備發射。

麥思樂正值回頭，看見槍手舉動，大愕之下，奮不顧身把荻野目零拉到自己身後。

「砰！砰！」

麥思樂只感覺腹上一陣強烈刺痛，槍手所發的兩槍，其中一顆子彈已經命中自己。

少女荻野目零驚覺麥思樂為保護自己中槍，失控尖叫。

「走！」

麥思樂不顧槍傷，拖著荻野目零亡命奔前，左轉入船艙通道。

麥思樂仍然清醒，他拐一個彎，朝鯨屍處理艙走去，兩人立刻撲入艙內，麥思樂把艙門大力關上。

一片漆黑中，麥思樂聽見外面四名槍手在不遠處傳來的喧囂聲。

他掩著腹腔中槍之處，只感到手心已經濕了一大片。

荻野目零驚惶地說：「麥思樂……你怎樣？」

麥思樂另一隻手大力握著荻野目零的小手，示意她鎮定下來。

「他們的目標是……裝置…我們……仍有一線生機。」

Lucifer PART 27

荻野目零情緒異常激動，她把頭倚入麥思樂懷中喘氣。

她看不到麥思樂中槍痛苦的表情，但是一陣濃烈的血腥味湧入她的嗅覺中，是男人為她流的血液味道，她心裡一陣抑壓內咎。

少女淚水狂湧而出。麥思樂堅壯的手臂環抱著她的嬌軀。

「不……不……要慌……」

麥思樂的耳朵貼著門壁，窺伺槍手的動靜。

同時，他感覺天旋地轉。

「是失血過多的徵兆嗎？」麥思樂不禁心想。

一分鐘……兩分鐘……三分鐘過去.....

四名槍手果然沒有狙擊而來。

麻痺感開始漫延全身，麥思樂無法判別自己的傷勢，他痛楚地暗哼一聲。

「對不起……是我不好，是我要你帶我來這裡……所以你才受傷的……是我太任性吧……」

荻野目零在麥思樂懷中啜泣輕聲說。

「……」

麥思樂無力回答，他全身乏力，腦裡甚至無法思考。

荻野目零震驚地說：「麥思樂……你不要嚇我……」

五分鐘……十分鐘過去，四名槍手沒有再出現。

麥思樂亦再不能夠堅持下去，他鬆開緊握著荻野目零的小手……

「你不……不……要死！」

麥思樂意識模糊，失控地放棄身體的自主權。

「這是死亡的感覺？」麥思樂最後這樣問自己。

「不……不……不啊！」

當麥思樂的頭部無力地垂下，荻野目零再也控制不了情緒，放聲哭嚎。

她抱著麥思樂沒有知覺的身體，在黑暗中哭著，十分鐘後，她嗅到了燃燒東西發出的氣味。

突然，光芒大作，鯨屍處理艙艙門被人大力推開，一股濃煙瞬間湧入荻野目零口鼻，她被煙嗆個正著，不斷咳嗽起來。

叱喝聲中，幾個男人急速步入.......

那刻，荻野目零的心情充滿絕望。

同時，在她懷中的麥思樂，卻做了一個夢……

夢…………

PART 27 Plus

麥思樂做的夢是這樣的……

他看見了火。

火光沖天。

在黑夜冷風推動下，布達拉宮到處燃燒著烈焰。

位於西藏拉薩的藏傳佛教聖地布達拉宮。

不少人此時才在沉睡中醒來，他們根本不知道這一夜在布達拉宮內發生的事情，熾熱的空氣朝著面龐撲至，他們以為只是發生了一場特大的火災。

忙於救火的寺院嘛喇們四處亂跑，驚呼和吶喊的聲音震動了這個彷如死城的冬夜拉薩市……

頭顱極沉重的自己，正在濃煙中蹌踉前行。

（麥思樂在夢裡不知道自己是誰，「自己」或者是最妥切的描述。）

胸膛上長度達半米刀傷，令身體內的血液流失率達百份之二十以上……就算在零下十度的氣不溫，血液也難以在短時間內凝固。

感覺暈眩，除了刀傷，還有極度混亂的意識。

自已仍沒有死，只因為業力巨流仍在流動中，在業力裡的使命仍沒有完成的緣故。

「他一定以為我……死了……」在濃煙中前進。

「原來他比我想像中要強大得多……今天我殺不了他……我以後還有機會嗎？」

他是誰？

在夢裡，麥思樂只感覺他的大腦變成一個熾熱的火球，在不住燃燒中。

意識每吋彷彿被火焚燒。

頭顱劇痛。

「是！我明白了！一切都因為他！一切都是我父親對我整個人生的播弄。只有他，才可以清楚解釋我生命中的所有疑團。」

父親？

猛然一陣嗆鼻，強烈的熱力從正前方撲煞而來，前面的街道經已被熊熊的烈火所佔據。

但是麥思樂目睹的火燄並非凡人眼中的火燄。

在他眼中的火，是帶著奇異軌跡的能量流，他似乎感覺他可以清楚看見，他漸漸看見人世間以外的東西。

再細想異象的時候，頭顱又瘋狂痛起來。

他不其然步向火海中，行為等同自殺。

火舌朝著他湧來，當火焰接觸他肌膚時候，他卻感到莫名的快感。

死亡。

彷彿是最甜美的果實。

刹那，手臂被嚴重灼傷，他的長髮和鬍子更著了火。

當「死亡」正要發生，當「死亡」正要接近時，他卻感覺無比的興奮。

突然，有三個喇嘛把他從火海前強行拖走，離開火場，激動的喇嘛口中發出他完全不懂的藏語。

被拖離火焰的熾熱，頭痛暴然加劇。

他感覺自己竟然對死亡有著巨大的渴望。

身體猛然一擺，他將一個拖行著他的喇嘛甩撞在通道的牆上，喇嘛感到全身骨骼全碎般，劇痛慘嚎。

右拳拋出，將另一個喇嘛口腔內的牙齒轟得全部掉落。

如受傷野獸般劇烈掙扎，胸膛的傷口被撕裂，鮮血湧流得更多。

第三個喇嘛慌忙撤手，驚呼逃生。

「我究竟在幹什麽？」

這是麥思樂在夢裡的最後一個意識片段。

Lucifer PART 28

麥思樂再一次打開眼睛，他看見陽光從百葉簾的縫隙投射在牆一光一暗的間條線理。

然後她看見渡邊真葵和荻野目零兩個美麗的少女站在旁邊，麥思樂則躺在一張病床上。

「太好了！你醒來哩！」

荻野目零快樂地叫嚷，抱著麥思樂的頭頸。

麥思樂不知所措，「這裡是……我……」

渡邊真葵沒有感情報告著說：「這裡是東京灣附近的一所公營醫院，你在艦上被神秘槍手開槍射中身體的是麻醉鏢，所以你們被消防員拯救後，被送來這裡，你因為麻醉物的藥力發作，睡了十個小時，然後現在醒來，你腹上的傷勢只是肉外傷，沒有大礙。」

「麻醉鏢？消防員？」

麥思樂腦細胞開始活動，他看著牆上的鐘，現在是下午三時十二分。

「我還以為你死了啊！麥思樂！」荻野目零熱切地吻了麥思樂臉頰一下。

渡邊真葵不望二人，移開了頭說：「你昨夜的獨自行動，令我很不滿，你為什麼不通知我就重返捕鯨艦上調查？」

她有怒意義繼續說：「而且……你為什麼一直沒有向我透露過神秘裝置的事情？」

「我？」

麥思樂笑了一笑。

他望向荻野目零，少女聳聳肩，表示她已經把裝置的事情告知渡邊真葵。

「我想我一會兒才可以和妳解釋了。」麥思樂目光投向病房房門。

「你醒來了！」

氣氛僵持間，得悉麥思樂醒來便立刻進入病房的，還有隸屬日本視警廳特別調查課的幹探黑河正男。

麥思樂反應迅速在荻野目零耳邊問：「他知道裝置？」

荻野目零輕聲回答：「NO！」

短小精悍的黑河正男，身穿啡色恤衫和黑色麻布褲，配色極不協調。

他步至床緣，用警察的語氣問：「麥思樂先生，到底發生了什麼事情？」

麥思樂冷靜地首先反問說：「處女神淚號已經被焚毀？」

「對！Total Lost。捕鯨艦艦身完全被嚴重焚毀，只剩下支架和灰燼，幸而這場發生在政府船塢內的大火並沒有造成人命傷亡。」

「你和這個小女孩昨夜登上捕鯨艦調查，」

黑河正男說話間，荻野目零突然嚴正的插口說：「我不是小女孩，我叫荻野目零，我外表雖然年輕，可是我已經二十一歲，到了合法投票年齡，是《朝日新聞》的見習記者。」

黑河正男一窘。

「啊？對不起。是麥思樂先生邀請這位……荻野目零記者小姐他們昨夜登上捕鯨艦調查……」

渡邊真葵和荻野目零也忍不住掩咀而笑。

黑河正男的臉則脹得通紅，他堅定地繼續說：「兩位調查期間，遭到尾隨你們上艦的四名槍手伏擊，這四名槍手同樣用麻醉槍先行制伏閘口的警員。」

「和四名槍手身份神秘糾纏間，麥思樂先生中槍受傷，然後……和荻野目零小姐逃到鯨屍處理艙暫避，這期間，槍手卻縱火燒船，幸好消防員及時登上捕鯨艦把你們發現及救出……這就是這位荻野目零小姐的口供。」黑河正男乾咳一聲。

「是啊！這就是發生的東西！」

荻野目零微笑說。

黑河正男嚴厲地問：「不知道麥思樂先生有沒有補充？例如說知不知道槍手是什麼人？而他們為什麼要縱火？」

麥思樂平靜地說：「這件事上，我是受害人，我根本不知道槍手的身份。我更不瞭解他們的動機是什麼。」

在刑警黑河正男面前，麥思樂竭力隱裝置的事情。

黑河正男說：「但是你為什麼昨日匆匆又回到捕鯨艦上進行調查？」

渡邊真葵蹺手胸脯前在旁邊說：「黑河先生，根據法律條款，我們加百列保險公司有權在任何時間上船進行調查工作的。」

「是！可是當麥思樂先生上船，縱火事件便發生，這會是巧合嗎？」

「你是什麼意思？」麥思樂說。

「捕鯨艦被人縱火，似乎有一個組織他們要毀滅在捕鯨艦上的某些証據。在這方面，我相信麥思樂先生會知道比我更多的內容。這艘捕鯨艦上，藏著極可怕的秘密。」

「我不知道。所以我不能告訴你什麼。」麥思樂無奈地一笑。

黑河正男直視麥思樂雙目，堅定地說：「在鯨屍處理艙內，有虐殺和解剖人類的刑具，這一定是牽涉重大的罪惡，所以才有人要毀滅証據，人類一次性的生命是無比莊嚴的，不可用任何形式輕視之，我起誓，一定要查出真相是什麼……」

這時候的麥思樂，和渡邊真葵和荻野目零兩名少女，不禁對黑河正男對正義的直線執著產生敬意。

Lucifer PART 29

這時候，有另一刑警進入病房。

「黑河先生，你需要的報告有了結果。」刑警將一個文件夾交到黑河正男手上。

荻野目零好奇地問：「這是什麼？」

「是我較早前在捕鯨艦的鯨屍處理艙內拾獲的生物組織的DNA化驗報告，很快我們就會知道那裡殘留的血肉，就是人類的組織。」

麥思樂心頭一悸，他亦十分有興趣知道刑具上的血肉殘渣是不是屬於人類。

黑河正男細心閱讀報告後，表情變得十分難看。

「結果是什麼？」渡邊真葵問。

黑河正男大力放下報告在麥思樂的病床邊，帶著失望的神情說：「鯨屍處理艙內發現的組織DNA是屬於一種活躍於北太平洋海裡的導航鯨，並非是……人類的DNA。」

麥思樂和渡邊真葵鬆了一口氣。

麥思樂說：「原來那為鯨魚行刑室只是有某種的特別裝飾而己。」

「不……」

「事情不會這樣簡單的！麥思樂，請你將真相告訴我！你不應該隱暪！」黑河正男握拳，十分強硬地說。

荻野目零微笑說：「黑河先生，你何必咄咄逼人？你所隸屬的日本視警廳特別調查課，也不是把很多神秘的東西向公眾隱暪嗎？政府各大部門和政客又從來向日本民眾說真話嗎？」

黑河正男一窒，喃喃地說：「我們保密，是為了公眾利益……」

「一句公眾利益，就是隱暪真相的借口嗎？你撫心自問，你們以住保密的事情，真的只全為了公眾設想？是不是你們這些身在高位的公務人員，因為要保障少數既得利益者而說謊？或者，你們腦內早有浚駕於平民的優越心態，認為自己有隱暪真相的權力，從而粗暴地剝削公民的知情權！」

身為記者的少女荻野目零，道出她對國家機械操控媒體手段的心聲。

「……」

正直的黑河正男滿臉赤紅，一時間找不到語言反辯。

麥思樂說：「我想，今日的事情到此為止，黑河先生，我真的無可奉告。」

黑河正男無奈，只有悻悻離去。

荻野目零看著黑河正男粗橫的背影，心頭有些歉咎。

麥思樂鬆了一口氣，腦中在思考著。

他步下病床，用手檢視腹上的傷口，果然經過治療和休息後，痛楚已經不再出現。

「是那四名槍手搬走裝置後在處女神淚號上縱火的。為什麼一切都是關於那裝置？」渡邊真葵冷淡地說。

又說：「裝置究竟有什麼作用？不要對我說這是秘密這樣的廢話……」

麥思樂說：「你相信不相信也好，對詳情我也不清楚。」

「渡邊姐姐，麥思樂沒有說謊，你相信我吧，他為了救我，差點連性命也不顧，他絕對是好人來的。」荻野目零說。

「好吧。我就當你什麼也不知道，那麼，槍手究竟是什麼人？是三島財團？」

荻野目零正要接口，麥思樂忽然自信的說：「槍手是綠戰組織派來的。」

「什麼？」荻野目零驚惶地說。

麥思樂說：「在成田空港搶去我電腦的人，和在處女神淚號上盜去裝置和放火的人，都是環保組織綠戰的成員。」

渡邊真葵早前在荻野目零口中知道綠戰和處女神淚號在太平洋海上衝突的細節。

「你憑什麼這樣肯定？」

「兩次特襲的手法都相同，他們所用的都是不希望耗損生命的武器，可見行事者十分理性和人道。如果槍手是三島財團的人，我想我和荻野目零早已經是屍體了。」

「綠戰一直熱切找尋裝置下落，故此昨夜當其中一個槍手看見裝置時，他用感嘆的語調說『這就是我們一直找尋的那東西……』，這並非三島財團鬼鬼達派出的人應該說的對白。」

麥思樂對每一個微小的細節都十分小心，他的觀察力極強。

荻野目零說：「我明白了，他們縱火是想消滅之前在太平洋上發生的一切的証據。」

麥思樂做了幾個伸展關節的動作。

「這是對的，但是我相若果他們是鬼鬼達的人，他們取去裝置後，也是會放火燒艦的，因為艦上也有太多不可告人的秘密。」

「是哩……」

荻野目零可愛的傻笑說。

渡邊真葵說：「荻野目，你和組織成員熟稔，你知道綠戰為什麼對裝置會這麼重視？」

荻野目零搖了搖頭。

到目前為止，仍沒有人知道裝置究竟是什麼東西？

「現在捕鯨艦毀掉，所有的線索都只有落在那裝置身上。既然裝置差不多可以肯定被綠戰組織的人盜去，那麼綠戰組織在東京的基地又在什麼地方？」

渡邊真葵說話間，目光再投向荻野目零。

「渡邊姐姐，你不要這樣看著我哩……」

荻野目零都是搖了搖頭說：「我的大學初戀男友綠戰成員佐野洋介，我剛才撥他電話時候，已經發現截了線。」

麥思樂拿起衣服，步入洗手間之前說：「線索還有一條。」

「麥思樂，你要幹什麼？」渡邊真葵問。

「我的傷勢並沒有大礙，我要離開這裡，繼續調查。」

麥思樂關門，聲音從門內傳至：「我答應今次我不會再撇下妳渡邊真葵了。」

渡邊真葵冷哼一聲。

「麥思樂，不要丟下我呀！」荻野目零微笑嬌說。

她身旁的荻野目零在渡邊真葵耳邊輕聲說：

「他是個不容易放棄的傢伙哩，這種男性真有魅力。」

渡邊真葵哼了一聲，不表認同。

Lucifer PART 30

室內，麥思樂撥通直達紐約的長途電話。

達尼米薛優雅的聲線從聽筒傳來：

「麥思樂，你的傷怎樣？我得知你受傷後十分擔心……」

「我沒事，我會繼續下去。」

麥思樂當下把所有他在東京遇上的事情都告訴達尼米薛。

聽筒內沉默了好一會。

然後達尼米薛說：「麥思樂，請你繼續找尋裝置的下落，我們要得到它。」

「放心。我一定會完成任務的。」

挂線前，麥思樂始終沒有問達尼米薛裝置究竟是什麼東西。他和達尼米薛的友情和信任是奇異的、不可說的。

忽然，他抑壓不了自己突然冒昇的酒癮。

由渡邊真葵駑駛的浚志開始向早稻田大學附屬醫院駛去。

車廂內，麥思樂喝著在自動販賣機內買來的日本麒麟啤酒，一邊看著由渡邊真葵提供的處女神淚號船員名單資料。

四十九個來自不同國家和民族的名字，列印在名單第一頁。

------這四十九個人，仍然生存嗎？

駕著車的渡邊真葵說：「三島財團對艦上船員的身份作出嚴格的保密措施，我們只能在他們在聖地牙哥港口出發記錄裡，得到他們的名字和年齡記錄。至於他們的履歷和過去，我們根本沒法從任何渠道中知道。」

Katsuya Maehara John、日本人、28歲。
Nicole Paul Friedman、挪威人、32歲。
Jarvis Cocker Immanuel、美國人、49歲。
Luke Katie Holmes、美國人、48歲。
Oliveira Oddo Mark、巴西人、28歲。
Phil Pual Selway Maazel、瑞典人、38歲。
Tang Chi Joshua、中國人、26歲。
Anthony Urbano Barberini Zechariah、委內瑞拉人、33歲。
Azahari bin saiah Jeremiah、沙地亞拉伯人、24歲。
Matthew Riquelme Jobs、阿根庭人、27歲。
Kpfi Hawking James、埃及人、26歲。
Raymond Baker Jonah、美國人、51歲。
…………………………
…………………………

「有什麼發現嗎？」荻野目零問。

「？」

在一堆不同國藉、年紀和民族的名字中，麥思樂驟然驚覺一個湊巧的規律。

他感覺很不可思議，四十九個名字中，竟然有一個共同點。

麥思樂把最後一滴的啤酒倒入口中，然後他想到在捕鯨艦上曾經見過的銀十字架……

------銀十字架……

裝置上的天使圖騰和浮雕……

還有麥思樂所屬保險公司的名字……

還有，被麥思樂逼得自戕女人的信仰背景……

「John約翰、Paul保羅、Immanuel艾曼紐、Luke路加、Paul保羅、Mark馬太、Joshua約書亞、Zechariah撒迦利亞、Jeremiah 耶利米、Matthew馬太、James雅各、Jonah約拿……」麥思樂自語說。

「這是聖名？」渡邊真葵疑惑地說。

荻野目零奇怪地說：「聖名？」

麥思樂說：「為什麼所有處女神淚號船員的名字都有聖名包括在內？難道他們都是擁有同一宗教信仰？他們也曾經接受洗禮？宗教信仰和捕鯨艦上的工作又有什麼必然的關係？」

事情實在是極端神秘。

Lucifer PART 31

時間是八時三十二分，天已入黑，帶著疑問的兩女一男，到達東京早稻田大學附屬醫院。

「據我從佐野洋介提供的消息所知，從海裡被救獲，曾經登上處女神淚號上的綠戰成員，整件神秘事件的唯一生還者叫鄭永進，他是一個中國人。」

荻野目零和麥思樂、渡邊真葵三人向一所病房步去。

荻野目零繼續說：「他被一艘日本漁船救起，但是他一直處於神智失去的昏迷狀態。他被綠戰送到這裡作秘密治理。」

「日本警方和三島財團一直不知道鄭永進存在？」渡邊真葵問。

「是。」

荻野目零答。

「倖存者中國人鄭永進將會是解開一切謎團的關鍵。」麥思樂堅定地說。

荻野目零說：「我昨日証實鄭永進現在在九樓9025號深切治療病房。」

他們步入東翼建築物的大堂裡。

東京早稻田大學附屬醫院是一所私人的高級醫院，院內環境十分寧靜和清潔，入夜後，由於探病的人大多離去，院內更加冷清。

麥思樂四處張望，找尋出售啤酒的自動販賣機。

他想喝酒，非常想。

「妳們先等我一會。」

當他發現販賣機後，就朝著自動販賣機方向走去。

渡邊真葵不滿地看著麥思樂背影，她無法接受拍檔嗜酒的習慣。

雖然麥思樂一直以來的表現都出乎她想像之外。

荻野目零說：「他是個有趣和勇敢果斷的男人。」

麥思樂轉入一甬道，來到兩個少女目光觸及不到的地方。

他看著一排自動販賣機的其中一部陳設位置上列出啤酒的品牌，感到無比懊惱，這裡也沒有他喜歡的啤酒品牌。

他伸手入褲袋，手指在計算著零錢是否足夠。

忽然，一個身形高大勇悍的男人來到他背後，用硬物抵著他的背部。

麥思樂沒有顫慄，他只是無奈的一笑。

說：「是綠戰的朋友嗎？」

既然日本警方和三島財團並不知道鄭永進存在，剩下會這樣做的，就只有第三次暴力侵犯麥思樂紀錄的環保組織綠戰。

背後的人用生硬的英語說：「你還記得我嗎？」

這把聲音，是在成田空港草坪上曾與麥思樂交手的柴田。

「今次是不是由你負責駕駛呢？還有，指著我的槍枝有沒有裝上子彈呢？」

被麥思樂揶揄，柴田怒說：「跟我來，我們的首領要見你。」

麥思樂仍放在褲袋內的手，暗地按下匙扣的一個金屬物。

柴田脅持著麥思樂，從走火通道離開大堂，進入停車場，登上一部七人車中。

麥思樂一直沒有反抗，他亦十分想會晤綠戰的首領。

車上有另外四個男人，他們為麥思樂戴上眼罩，砸碎他的手提電話，並用膠索索綑他的左右姆指。

十五分鐘後，渡邊真葵和荻野目零發現麥思樂失蹤。

荻野目零慌亂起來。

「鎮定一些。他應該沒有事的。」

渡邊真葵安慰著她新相認的朋友荻野目零。

渡邊真葵繼續說：「我們還是先去找鄭永進。」

帶著忐忑心情來到九樓的渡邊真葵和荻野目零，卻在醫務人員口中得悉鄭永進在三小時前被家屬接走。

「是綠戰的人接走了鄭永進。」

渡邊真葵說。「只有綠戰的人才知道我們會在這裡出現，麥思樂應該也是被他們帶走。」

荻野目零無助的說：「渡邊姐姐，我們現在可以幹什麼？」

「讓我想想。」

形勢陡易，渡邊真葵也沒有任何頭緒。

Lucifer PART 32

當二人折返大堂的時候，發現黑河正男手持一杯Starbucks紙杯咖啡，繃著臉出現在她們眼前。

「黑河刑警，麥思樂被人擄走了。」荻野目零彷如看見救星一樣。

「什麼？」黑河正男也是一愕。

原來絕不放棄調查的黑河正男一直跟蹤三人來到早稻田大學附屬醫院，可是他卻錯過麥思樂被綠戰成員柴田脅持帶走的一幕。

黑河正男平靜地說：「我想，日本這個國家中，警察這類角色還是有一定的作用的。兩位小姐，妳們應該把所知的一切告訴我，我才可以幫妳們解決問題。」

渡邊真葵和荻野目零對視了一眼…

她們都瞭解必需借助黑河正男才可以救出麥思樂。

而且黑河正男是一個給人有強烈信賴感覺的男人。

「我們先過去那邊坐下吧。」

之後，荻野目零坐在黑河正男身旁，把她對渡邊真葵說過的東西再向黑河正男說一遍。

至此，黑河正男才瞭解裝置的存在和對整件事件發展的影響。

他感覺極度不可思議。

他和所有人都有同三個疑問-------

1.三島財團所擁有的裝置究竟是什麼東西？

2.它的用途是什麼？

3.為什麼裝置那麼重要？

荻野目零最後說出結論，推測可能是激進環保組織綠戰的人帶走了麥思樂……

黑河正男對綠戰在此事的角色深感疑惑，覺得也許一切謎團要待到達綠戰在東京的基地方能解開。

「渡邊小姐，你希望日本警方，或者是單指我而言，插手這件事件嗎？」黑河正男對渡邊真葵說。

「相信我們已經沒有選擇。希望你會諒解我之前採取的態度。另外，在一切沒有定案前，你可以以私人身份幫助我們嗎？」

「這個……」

黑河正男抽了一根菸，思考了好一會。

這個統傳的日本硬漢，大半生一直以一個盡忠職守的刑警自居，絕無半點差池。

但是今次發生的捕鯨艦疑案實在令他的好奇心大作，而且他決志要為船上四十九條人命討回一個公道，他的正義感驅使他步出原來的直線人生。

「好。」

黑河正男是一個絕對不會怪責女性的男人，他霍然站立，沒有怨言。

精神奕奕說：「我應該在什麼地方找麥思樂？荻野目小姐，你的意見是什麼？」

荻野目零對黑河正男的憨直和勇氣欣賞非常，原來對他是木納刑警的印象也改觀。

她說：「從前，我的男友佐野洋介曾經告訴我，綠戰在東京八王子地區有一個秘密據點，我們可以一試到那裡找找……」

渡邊真葵冷靜說：「綠戰知道消息是妳洩漏出去，妳認為他們仍會用那裡作基地嗎？」

荻野目零嘆了口氣自嘲：「是啊……他們又不是傻瓜。」

就在此時，渡邊真葵的手提電話突然響起。

她接聽後，美麗的面目上流露喜悅神色。

「是誰打來的？」黑河正男問。

關上電話的渡邊真葵微笑說：「這是我們美國總公司的來電，麥思樂不久前啟動一個在他身上的小型微波發射器，微波透過人造衛星的全球定位系統，已經把他的位置在美國總公司顯示出來。於是，總公司就致電給我。」

荻野目零大喜說：「麥思樂真是一個厲害的人哩！」

黑河正男說：「既然知道位置，那麼我要立刻跟蹤出發了！兩位小姐，你們回到家裡等候消息吧。行動是很危險的。」

「不。」

渡邊真葵無比肯定地說。「我要和你一同前住，因為麥思樂是我工作的夥伴，我不能袖手旁觀。」

黑河正男和荻野目零第一次感到渡邊真葵剛強的一面。

「好。既然你不怕危險，我也沒有權利阻止妳。」黑河正男欣賞地說。

「那麼，你們也不可以留下我噢。」

荻野目零塗了彩色手甲的手指指著鼻頭說。

Lucifer PART 33

極惡男人陸奧是一個身材十分高大的人，現在他稍微彎下腰，把胴體前躬少許，好令面部能夠令主人鬼鬼達的手掌觸及得到。

一道清脆的掌擊聲乍起，鬼鬼達打了陸奧一光耳。

然而是第二巴，接著是第三巴……

闇暗的三島財團總部大樓頂層辦公室內，傳來密集的皮肉撕裂的聲音。

「只有懲罰才可救贖人所犯下的罪。」鬼鬼達憤怒地大叫。

足足打了三十記掌擊，鬼鬼達才停手。

他抖一抖手腕，掏出手帕，拭抹手掌殘留的血跡。

這是一個刑罰的形式，陸奧從血淋漓的口腔吐出三枚折斷了的臼齒。

他沒有表示痛苦或不滿，這是他應得的恩典。

陸奧扭了一下頭頸，以扭曲和帶著愉快的音節說：「多謝主人，這是我應得到的懲罰……屬下竟然被綠戰的人搶先一步盜去裝置，我本是應被處死的。」

「你仍活著，只因為你要贖回你的罪。」

鬼鬼達轉身步去說：「幸好綠戰也為我們做了點事，把處女神淚號燒毀，從此以後，發生在太平洋中央的事件，就再沒有任何証據留下。」

「也多虧主人買通政府化驗室的人，把黑河正男在捕鯨艦上得到的樣本掉換，那個秘密才可以保守下去。」陸奧說。

「在日本這個高度資本主義的社會上，沒有不吃屎的狗，也沒有錢不通的人，這就是普羅民眾的卑下和低微。」

「桀。」

陸奧怪笑了一聲，表示認同。

「主人，我用生命保証，我一定會取回裝置……我們的情報網已經查獲綠戰所在的地方，麥思樂他們並不知道我方一直竊聽著他們的電話通訊。」

鬼鬼達步入黑暗裡，「他們還沒有充分瞭解三島財團和我的權柄……」

陰沉地繼續說：「還有那個曾經在捕鯨艦上的中國人，也一定要死。他極有可能知道了凡人不應該知道的東西。」

三島財團在竊聽麥思樂電話通訊後，也獲悉海難的唯人生還者鄭永進的存在。

「想不到那次事件竟然還有人可以活著……」鬼鬼達嘆喟。

陸奧抽肩，發出怪異的「勒」一聲。

然後用恐怖低沉的聲音說：「主人啊……其實……我可沒有打算留下任何一人的性命。」

「好吧。反正我對綠戰的耐性也消失了。慈悲的神，也會用天火來清洗凡人的罪，如果他們所犯的罪孽太深重的話。」

鬼鬼達的背影已經被黑暗吞噬。

「太好了……殺人啊……」

陸奧伸出他的舌頭，舔著他口唇上已凝固的血塊。

殺人的慾望，充斥著這怪物的心。

很小的時候，他就很嗜殺。

把出生數天的貓兒大力擲在牆上，令牠破碎的血肉組織黏於壁面，血稠稠地滑下是他最喜歡的遊戲。

有一天，一個比他年長的學長斥責他殺貓的暴行，於是陸奧將學長的頭憾撞在牆上，一次又一次，然後他大笑，他發現學長的頭顱都可以如貓屍體一樣，黏稠地黏在牆上慢慢滑下，他覺得很有趣，於是大笑。

他第一次殺人的時候，還不足十歲，被判入少年勞教所被獄警雞姦後，陸奧更把殺人當成自己的人生目標。

他的信仰是上帝創造太多好人，必需同時創造殺人的使者，來減少好人的數量，這是一種神聖的生態平衡，而他就是上帝所創造的天生殺人者，擔當著神聖無垢的使命。

陸奧去後，剩下鬼鬼達一人在冷冰的辦公室黑暗裡內。

------是試鋉？一定是。

此刻的鬼鬼達宛如純潔的青年般，從心底燃燒著對神聖憧憬之心。

之後，鬼鬼達面色一變，他戰抖，極度害怕。

他如虔誠聖徒般跪下，乞求憐憫，他向著前方黑影的一角，請求他的主人寬恕。

「主人……請寬恕我的罪……我一定會把所有失控的事情處理好……我一定會把裝置奪回來的……」他的額頭甚至接觸冰冷的雲石地面。

前方的黑闇裡，傳來了一聲空虛的嘆息。

鬼鬼達的額頭一直貼著地面，直至冷冰的地面變暖，仍沒抬起頭來。

Lucifer PART 34

晚上九時二十六分，麥思樂被帶到一個完全陌生的地方。

他被綠戰成員押入一部充滿霉味的昇降機內，機體上昇時發出使人牙酸的沉重金屬磨擦聲。

離開昇降機，之後他被帶到一個地方。

那個姓柴田，名叫幸三郎的男人把一張椅推到他背後，大聲喝道：

「坐下！」

麥思樂沒有反抗坐下，眼罩被打開，他發現自己身處一幢大概已經荒廢了的工業大樓內一個倘大的空置單位中。

整個足有五百坪的空間內，只有數盞懸吊在天花的燈泡，發出極微弱的光線照明。

四周圍有大概十多個人，有男有女，麥思樂認出其中一人是昨日冒認渡邊真葵的美貌少女。

少女不屑地對麥思樂冷笑一下。

因為空間太暗，麥思樂無法數清楚人數。

他們的衣著都像極普通人。

在繁囂街上碰面時，絕對不能相信他們是真正的恐怖狂熱份子。

「我來自我介紹，」

一個人影步近。

「我叫朴悟道，綠戰最高負責人。」

一把男人豪邁聲音在建築物內迴激。

麥思樂緩緩抬頭看見這個經常在媒體和網絡上被偷拍到的激進環保組織綠戰首領朴悟道-----

全球激進環保恐怖組織綠戰Green War 主持人，韓日混血兒。

三十一歲，身高193cm，重78kg。

麥思樂最初在媒體見到朴悟道時，感覺他是一個冷酷且毫不起眼的男人，大概是因他有著韓國人的單眼皮關係。

但是在近距離下，朴悟道的身體比想像上更要高大頎長，肌肉的分佈十分勻，雙頰略瘦，高挻的顴骨，垂直的鼻樑，一對帶著火焰的黑色眼睛、蓄著絡腮的黑硬短鬚。

他身穿一件John Lenon在七十年代宣傳反戰常穿的殘破淺棕色軍褸，斜布軍褲，腳踏著一雙破舊經歷風霜的黑色皮靴。

家境極佳，肆業於劍橋的化學系，取得一級榮譽碩士學位，卻毅然拋去大多數旁人眼中的美好人生，投身環保的大事業，並且將革命色彩的激進手法融入綠戰中。

目前，朴悟道是十五個國家的通緝犯，國際知名的恐怖分子，在他名下處理著的刑事訴訟超過二百五十項。

朴悟道拉來一張鐵椅，坐在麥思樂對面。

麥思樂背後的綠戰成員步開，讓首領和麥思樂單獨對話。

「麥思樂先生，很抱歉這樣請你回來。」

朴悟道採用有英倫口音的清晰英語說。

由於雙手被索帶綑在背後，麥思樂坐姿有點不自然。

但他仍很從容地說：「如果你要道歉的話，請你多說兩次。」

「我對下屬曾把你傷害再致歉，很多情況下發生的事情，都不是我所能夠操控得到的。你要明白，麥思樂君。」

朴悟道有著誠懇和威嚴相溶合的優雅聲音，這是搧動人心的最佳武器。

「我還是第一次聽見恐怖分子這樣歉卑。」

「我不是恐怖分子，我是一個帶著理想的做夢者，Dreamer。」

朴悟道特別強調最後的Dreamer一辭。

「你的夢是不是和戰爭有關的？」

「對不起，我不習慣被人譏諷。如果你明白世界的運作方式，你應該知道要改變世界，暴力是唯一可取和可行的方法。」

「有一套電影說，要改變世界的人，到頭來，改變的就只有自己。」 麥思樂説。

Lucifer PART 35

朴悟道沉思麥思樂的意含。

然後說：「我不介意義自己變成什麼……相對人類整體和地球的環境來說，這是微不足道。地球生態被破壞、空氣海洋被污染、樹木被砍伐，物種在消失、資本主義的生活模式在快速消耗著所有資源，這樣下去，我們人類最後也會滅絕，人類將成為主宰地球最短時間的物種統治者。我只是不想這種情況發生下去，如果這是一種惡行的話，我沒法反辨。」

「思想正確，但是方法錯誤。」

麥思樂坦然地說：「這也是人類最常犯的毛病。」

朴悟道平靜地說：「我可不是和你談哲學和人生才邀請你來的。」

麥思樂說：「難道你是為了交還那裝置給我，所以才邀請我來嗎？」

提及裝置，朴悟道面色一改，強硬地說：「你果然知道裝置的事情。你究竟知道多少？」

「你是向我請教？還是在威脅我？請教我的話，請你底聲下氣，威脅我的話，請你拿著武器。」

對麥思樂的揶揄和諷刺，朴悟道感到不耐煩。

他說：「你是加百列保險公司的調查員，你應該知道裝置是什麼東西……」

麥思樂疑惑地說：「這和我任職的保險公司有什麼關係？」

「……」

朴悟道無奈地聳一聳肩、說：「你不要和我轉圈了，一切都是有關係的。」

二人針鋒相對，要在對方口中吐取資料，可惜他們都是聰明人。

麥思樂直視朴悟道。「你把我帶來這裡的目的是什麼……」

「……」朴悟道沉默不語。

「你既得到你一直欲到手的裝置，你實在沒有必要冒著暴露位置的危險將我請來這裡，唯一的可能性是你仍有對裝置有不清楚的地方，你渴望得到我的解答。

因為你一直都在單方面假設，我對裝置有詳盡的了解，也因此在我到達成田空港，你便派人搶去我的電腦。」

「對。你測得一點也沒有錯，可惜，我奪來的電腦似乎被你用遙控工具即時破壞硬碟，我什麼也得不到。」

朴悟道語言間，稱讚麥思樂的機智。

麥思樂單刀直入說：「你一早知道裝置的存在，那麼，裝置究竟是什麼？它有什麼用途？」

朴悟道疑惑地望著麥思樂。

「你仍要拖延時間嗎？麥思樂先生。」

他眼神浚厲瞟著麥思樂說：「請你說出開啟裝置的方法。」

------什麼？

開啟裝置……？

麥思樂腦細胞轉動，他知道他有談判的籌碼了。

「好……你要我說出開啟裝置的方法也可以，不過我要先見海難的唯一倖存者鄭永進。」

他推測既然綠戰成員埋伏在醫院內，鄭永進也必被他們帶走。

麥思樂的推理完全正確，又說：「我想知道捕鯨艦上究竟發生過什麼事，是因為你們的破壞而引發的意外嗎？還有艦上四十九名船員的下落是什麼？」

朴悟道低首沉思了好一會。

說：「好。但是……我想你會失望的。」

「失望？」

朴悟道打了一個手號，暗角處，一個綠戰成員推出坐在輪椅上捕鯨艦海難的唯一倖存者鄭永進。

他的身體被一條紅色的毛氈覆蓋，頭部軟弱無力的垂下，面色蒼白，沒有半絲活氣，鄭永進顯然處於完全昏迷的狀態裡頭。

麥思樂呼了口氣、失望地說：「他從來沒有醒過來？」

朴悟道說：「對。我從醫院先行接走他，只因為我怕三島財團主腦鬼鬼達會把他滅口。」

「鬼鬼達要滅口？究竟艦上發生過什麼事情？」

憶及鬼鬼達，麥思樂冒昇一股寒意……

柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

Live左
睇到呢個位都仲未明關Lucifer咩事

如果可以出快啲講到個重心會好啲

Lucifer PART 36

朴悟道用極端懷疑的目光瞧著麥思樂。

「看來你並未知道三島財團在北太平洋上幹什麼？但是……你既知道裝置的存在，你沒有可能不知道……狩獵……」

------狩獵？

鄭永進手指微動一下，卻沒有人發現。

麥思樂和朴悟道僵持間，單位入口處突然傳來一陣喧譁。

柴田幸三郎大喝聲傳來：「你是什麼人？」

出現在入口處的三人是黑河正男、渡邊真葵及荻野目零。

他們根據麥思樂身上發佈器發出的訊號，追蹤至位於東京東砂區這一幢荒廢的工業大樓十七樓的這裡。

麥思樂帶著笑容看著他的支援到來，黑河正男的出現，亦是他事前預料不到。

朴悟道看著麥思樂，以佩服的語氣說：「你真是一個不簡單的傢伙哩。」

衝動派的綠戰成員柴田幸三郎一手砸向黑河正男找去。

黑河正男身旁的渡邊真葵搶前，以快速熟練的手法擒著柴田幸三郎手腕一扭，柴田幸三郎大叫一聲，抽身而退，手腕已經浮腫起來。

對於外柔內剛渡邊真葵的身手，黑河正男不禁喝采。

「原來妳是一個格鬥高手……」

「姐姐，你好厲害。」荻野目零笑說。

她不知道渡邊真葵本是一個自少接受空手道訓練的女性格鬥家，而且曾經在各項比賽中獲獎無數。

三人突然現身，令單位內的綠戰成員氣氛緊張起來。

他們紛紛拿出特製的武器指向三人。

「這是發射麻醉鏢的人道手槍吧？」渡邊真葵說。

朴悟道不欲將事件惡化，以平淡的語氣說：「大家放下武器，這位是？」

黑河正男掏出他的証件，以硬朗的聲音說，「我是東京視警廳特別調查課刑警黑河正男，現在我懷疑閣下非法禁錮一名叫麥思樂的美國人。」

他毫無半分妥協的餘地。

涉及警方，朴悟道不禁眉頭一皺。

渡邊真葵也不客氣地說：「我想閣下一定是綠戰組織的主持人朴悟道先生，看來你應該把我的同伴首先釋放。」

朴悟道說：「警方已經包圍了這裡？」

「並沒有。我們只是來接走麥思樂。」

渡邊真葵說。

「當然如果你有任何不禮貌舉動的話，假如說，我們四人不能夠在指定時間內離開這裡，警方，甚至自衛軍就會出現。」

Lucifer PART 37

黑河正男點頭表示認同，到目前為止，他也沒有咨匯上方，今次的行動只是他私人參予，這也是渡邊真葵早前與他談妥的條件。

麥思樂自行在椅上站起，走到黑河正男面前，黑河正男用一把小刀把綑著他雙手的膠索帶切斷。

麥思樂抖抖手腕，認真對黑河正男說：「黑河君，我為我過去的無禮道歉。」

「不用。處女神淚號的秘密，我也有興趣查過一清二楚。」

黑河正男展示絕少出現的笑意。

正當朴悟道思考如處理眼前這個惡劣局面的時候，他身旁的鄭永進忽然全身顫抖，令輪椅發出金屬磨擦的聲音。

「永進……」

朴悟道十分緊張，他萬料不到一直昏迷的鄭永進竟然在這時候甦醒過來。

-------究竟令鄭永進從黑暗的沉睡中清醒的誘因是什麼？

麥思樂說：「鄭永進他醒來了……」

黑河正男疑惑地說：「捕鯨艦事件唯一的倖存者……」

鄭永進迷惘的目光直視前方，突然他發出一聲歇斯底里地的嚎叫。

這聲淒厲愴絕的呼喊，彷彿是一個正常人類看見最可怖東西的自然反應。

聲音在空間內迴盪，剌激著每一個人的神經，荻野目零大力抓著黑河正男衣袖。

「不……不……我……我……不要回到那捕鯨艦上……」

鄭永進以極度恐懼的聲音，彷如對著一個不存在的對象說話。

「什麼？」渡邊真葵懷疑的說。

朴悟道震驚地問：「永進！究竟你在捕鯨艦上看到什麼？告訴我！」

鄭永進神智沉溺在極度的恐懼之中，他根本聽不見朴悟道的提問，他只在逕自呻吟著充斥他潛意識內的感覺。

「我不要回去……那裡……有一個很可怕的『人』……他……他……把所有人都殺了……沒有一個人被留下……殺……殺……每一個人都死得很慘……但是他很殘酷……他要船人每一個人贖罪……」

「是殺戮……」

麥思樂只聽得背上一陣冷汗滲出。

「艦上四十九個船員是……全被謀殺？」

黑河正男詫異的自言自語，正義感如鐵鎚般轟擊著他的心坎。

朴悟道說：「那『人』難道是……」

說話裡，都似乎另有所指。

「嗄……嗄……但是……是他們虧欠了他……本來被殺的人是他……他將會如他的同伴般如豬狗的被屠宰……可是……他不但沒有死，他還反擊，將所有欠他的人殺掉……大概……這就是代價……這就是懲罰和審判……凡是犯了罪的人，都得付上代價……世界是公平的……嗄……他實在沒有錯……可是……他並沒有應有的慈悲，他不憐憫，甚至沒有因為殺戮而內咎……他根本不依遁著他本性而行事……我……看見他殺戮，而且還在瘋狂的笑……他很美麗，可是他是魔鬼……嗄……沒錯，是人類的罪惡將他逼瘋了……他要起來反抗暴行……他沒有錯……嗄……嗄……」

「他實在沒有錯……」

鄭永進眼神混濁和迷亂，卻帶著彷彿諒解行兇者動機的關切。

所有聽眾的心，卻比他更迷亂……

Post多次尋日果篇扮有文

sorry repeat左

Lucifer PART 38

-------捕鯨艦處女神淚號在北太平洋海中心遇上的，竟然是一場斷滅人性的集體屠殺？

-------而且，行兇者只有一人？

此時，泊在工業大樓入口旁邊的一輛轎車被一部紅外線的夜視望遠鏡捕捉入視野內，五分鐘前，由黑河正男駕駛的轎車，把渡邊真葵和荻野目零送到這兒。

用夜視望遠鏡監視工業大樓入口處的人，是三島財團鬼鬼達坐下的極惡男人陸奧。

他一直竊聽麥思樂一伙人的電話通訊，三島財團勢力的鉅大和行事的手段，遠遠超出對手的想像範圍以外。

結果，陸奧追蹤到達這裡------

綠戰在東京的臨時基地。

因為二十世紀八十年代日本泡沫經濟高速膨脹而建立的小型衛星工業社區，現已荒廢成為一個人跡罕至的城市荒漠。

除卻工業大樓十七樓透出的微弱燈火外，極目所見，全是漆黑一片。

在陸奧的安排下，在未來三小時，這片土地甚至不會有一個巡邏的警員出現。

附近通往這裡的公路，都會因為警方的封路措施而被封鎖。

三島財團供應的黑金，買通了貪污的官員和警察。

「預備吧……上菜了。」

在一部客貨車的車廂內，陸奧對他身旁的四個男人用陰森和扭曲的聲調說。

四個身形粗壯男人和陸奧一樣，身穿美國特種部隊專用的黑色軍用服，手中持著輕型機槍，他們不約而同正為自己的機槍裝上滿溢的彈匣。

陸奧放下紅外線望遠鏡。

同伴把一枝機槍遞向他。

「首領，這是你的。」

「今天，我不要用槍……。」

陸奧從另一鐵匣中拿出一把以鈦合金鑄製，重達37kg，足有78.2cm長的開山刀。

「這才是劊子手用的東西哩。」

陸奧舔一舔口唇說。

開山刀身闊17.6cm，中空著一條闊8cm的坑糟，用作當刀子插入敵人胴體內大量放血之用。

刀不是新鑄製的，陸奧早用過它來殺人，所以刀鋒各處透著均勻的血色異芒。

陸奧撫著刀刃，輕割破自己的指頭，然後他把流血的傷口放入口裡品嚐，讓味蕾感覺血的腥味。

「這是一把一刀可以將一頭壯牛身體從中間斬破為兩段的大刀，殺人要殺得有趣，用槍是不成的，你們明白嗎？」

他身旁的四個男人都有著豐富的殺人經驗，可是他們對極惡男人陸奧表白的心跡都感覺森寒，猛起雞皮疙瘩的感覺。

陸奧載上一個白色塑膠的面具，面具只有供雙眼視物和供鼻孔呼吸的窟窿。

它遮掩了人類的面容和五官，使一個人看上去再不是一個人類。

包括著陸奧，五個戴著相同面具的男人從一部全黑色豐田Wagon的客貨車側門下車。

相同的客貨車在不同位置共有五部，總數二十五人的特種殺人部隊有秩序地前後互相掩護來到工業大樓正門入口之前。

他們都是接受過特種部隊軍事訓練的僱傭兵，由三島財團秘密供養的秘密殺手，專門執行有利財團生態的暴力行動。

因為有很多事情都是不合法的，最簡單的例子，就是沒有法律裁決下的殺戮！

奪取裝置.....殺光所有人是今夜他們的行動指令。

由於早前黑河正男、渡邊真葵和荻野目零的出現，令綠戰組織成員大多集結在工業大樓十七樓附近。

入口變成不設防。陸奧的殺人部隊在沒被發現的情況下突入目的地。

進入工業大樓後，作為指揮官的陸奧打出一個手號，二十五人部隊分成五個小組，朝向不同的方向進發。

陸奧揹著大刀，和三個手下進入東面走火通道階梯。

他相當雀躍，而且他要為昨夜被綠戰搶先一步奪去捕鯨艦上裝置之事，向上司鬼鬼達作出交待.......

他是一個認真的男人，他不喜歡虧欠別人。

到達第七層，陸奧碰上一個大約二十一、二歲的少女。

少女本是一個在職在公立醫療系統的護士，加入綠戰才三個月，她希望地球一體化的進程失敗，從而減低對第三世界發展中國家人民的勞動力剝削。

她的男友反對她加入綠戰，經過多次的爭執後，於是她和他分手，目前她是單身。

少女一呆，來不及驚呼。

陸奧冷哼一聲，右手大力拔出背上的大開山刀，橫掃向少女的腰側，腰斬少女。

一陣冷酷肌肉撕裂的聲音響起.......

少女上半身猛然掉落在階梯上，鮮血隨著階梯而像瀑布般向下流動。

她的下半身依然直立，血花從巨大的斷口處湧出，一秒後，下半身失去支持力，沒有規律的向橫墮地，發出一下沉響。

陸奧微微一笑，對剛才一力極度自賞，腳步跨過少女的上半身和下半身，沒有發出任何聲音。

陸奧身形消失後，隱伏在暗角處的耗子被濃稠的血腥味吸引爬出來，細意地噬咬著少女的殘破肉體。

Lucifer PART 39

鄭永進神色愈來愈瘋狂，他想離開輪椅，卻被朴悟道膀臂按下。

「永進！告訴我！你真的看見『他』在艦上殺戮嗎？」

不過由於鄭永進的神志仍然非常混亂，他無法以正常的語理和朴悟道溝通。

「艦上……有風聲和雷聲，我在機艙裡……我受了傷……這時候……我聽見有不可思議的聲音……跟著，有人被分成四份……五份……殘肢和內臟被水流衝進來……我看見肢體浮在我的四周……還有血湧入我的鼻孔，本來沒有顏色的海水，都是血染紅了……好可怕……我真的好怕……」

朴悟道捉著鄭永進雙肩，大力晃動，無比認真地問：「鄭永進，請你鎮定下來，不要怕，看著我……我是首領朴悟道！」

鄭永進表情無比痛苦和恐懼，他繼續呻吟：

「然後我離開……看見他……他殺了很多人……然後他看見了我……我看見了他……他沒有殺我……我不知道原因，然後……他說……他說……我聽見他口中說了一個名字……」

鄭永進口中說出一個拚音……

「LUCIFER」

『LUCIFER』這個名字劇烈地烙刻在每一個人的內心……

麥思樂、渡邊真葵、荻野目零和黑河正男第一次聽到『LUCIFER』之名。

但麥思樂卻彷彿不是第一次，就像在千百萬年前的以前，在荒原上聽到一陣獨特的蜻蜓拍翅聲音……………………

為什麼？

他不知道。

鄭永進說出『LUCIFER』後，他彷彿從恐懼的最深淵內開始爬回上來，彷彿在最恐懼的黑暗裡，經已被外力擷取了最可怖的成份一樣。

他沉重的喘叫聲瞬間趨向平靜……

LUCIFER是殺人者的名字嗎？

LUCIFER又似是一個解脫。

他不再瘋叫，空間中只餘下鄭永進的粗糙和不規則的呼吸聲。

「好……你平復就太好了……你要好好的想清楚，回答我的問題……」朴悟道撫著他的雙肩說。

在朴悟道的誠意底下，鄭永進開始回神，他痛苦地呻吟：「這裡是……」

「好。」朴悟道鬆了口氣。

他直視朴悟道迷亂的曈仁，用平和動人的口氣說：「這裡是東京，你已經回來人間，已經遠離恐懼和逼迫。你不再恐懼，也毋需害怕。好……你要告訴我，你看見殺人的『他』是不是就是我們一直尋找的『他』？『他』是真實存在的嗎？」

Lucifer PART 40

他直視朴悟道迷亂的曈仁，用平和動人的口氣說：「這裡是東京，你已經回來人間，已經遠離恐懼和逼迫。你不再恐懼，也毋需害怕。好……你要告訴我，你看見殺人的『他』是不是就是我們一直尋找的『他』？『他』是真實存在的嗎？」

麥思樂等四人對朴悟道的問題完全感覺疑惑，尤其是一直身置其中的麥思樂更甚……

------究竟是什麼的『人』要涉及『真實存在』的前題？朴悟道一直在尋找的那個『人』，又究竟是誰？還有，那個特定身份的『人』，和他親手引發那場發生在艦上的大屠殺，又和那個極端神秘的『裝置』有什麼關係？

-------那個『人』以一人之力屠殺捕鯨艦上四十九人的生命，那是有可能發生的嗎？

-------擁有捕鯨船日本公司三島財團總理事鬼鬼達，還有加百列保險公司的達尼米薛，他們一直沒有將視野放在艦上四十九條人命，只著眼在神秘『裝置』上，他們又知道大屠殺曾經在艦上的發生過嗎？

-------還有，朴悟道曾經說過，裝置和某種狩獵活動有關，『狩獵』一辭內裡隱伏的意義又是什麼？

-------艦上的船員被殺，他們的屍體又在那裡？而且，船員為什麼都是擁有『聖名』在名字內，全是有宗教信仰背景的人？這和他們被『他』所屠殺又有什麼關係？

-------還有，麥思樂在艦上看見的絕美女性幻影，又究竟是誰？

-------由鄭永進口裡描述中，那個神秘兇手最後說出的名號，『LUCIFER』又是什麼意思？

-------線索出現了很多，真相零碎的碎片一件件曝光，但是麥思樂卻沒法將所有的線索拼合在一起，形成一幅完整且合理的圖象。

-------當然，神智不清的鄭永進，他的供詞的可信程度又有多高？

-------疑點，仍舊太多……

而且，還有昨晚做過的那個夢。

真實無比的夢。

布達拉宮？

留名，鍾意懸疑故

GChi

留名

Lucifer PART 41 Plus

「發生了什麼事？」

朴悟道震驚地說，目光朝向單位入口處。

單位入口處的大門被轟開，五個戴著白色面具，手持機槍的男人突然出現。

五個男人腳下有剛被射殺的綠戰成員，男人手持著武器向室內瞄準，這完全是一幕帶著瘋狂的行徑。

「？」

五道由紅外線瞄準器發射的紅色光束，全聚焦在鄭永進的惶悚面孔上，他胴的脈博與呼吸加速，血壓劇烈上昇。

「在艦上殺人的的確是……」

鄭永進欲把握最後的機會說出事實，但是他最後說的一個辭彙，卻被密集的槍聲完全淹歿。

他的頭顱像煙花般爆炸，鮮血化作了一道紅芒，直射上天花板上。

剎那，麥思樂感覺到一份震動，眼前的血腥光景天旋地轉……

血泊的赤色瞬間掩蓋了他的視野……和意識。

忽然，他又回到了那個夢裡。

布達拉宮。

==============================

毫無方向感的他在火光熊熊的布達拉宮內四處亂行。

在接近天亮時份，整個布達拉宮建築群有百份之三十的建築物被火吞噬，火勢在乾噪的冬夜裡以人類想像不到的速度蔓延。

火舌四處充斥，引誘著他投身其中。

多次不由自主的撲向火海，幸好他的理智仍能堅守最後一道防線，將只有一次性的生命把持得住。

夢裡，他清楚聽到某些夢囈。

「妳相信宿命嗎？」

「相信。」

「我和你之間的宿命。就是我們永遠也不會分開。」

「假如我們兩人中間有一個死了……」

「那麼，活著的那人，讓死去的對方永遠留在這裡。」

這裡？

他的手掌不其然按在胸口心房前。

是這裡？

留在這裡？

殘破的身軀，躺在白皚皚的拉薩街道上，不遠處的布達拉宮冒出濃煙，寧謐無聲。

冬夜過去，肚白色的晨光從無盡的遠方馳騁而來，投射在布達拉宮火災後的建築物上。

陽光混雜著黑煙，極不和諧，開始了拉薩的另一個新天。

傷勢太重，全身也不能動，面上流下的淚水化蒸發掉。

也不知道過了多久，一輛外表殘破不堪的藍色貨車緩緩駛來，停在元斗身旁。

車上跳下一個十分美麗的女人。

那是一個東西方結合而成的混血媚艷美女，年齡二十六歲。擁有吉爾吉斯和德國日耳曼民族血統。黃種人的膚色，西方人的輪廓，棕色頭髮，眼睛深陷，鼻樑高聳，加上一對厚紅的咀唇，頰邊的兩個迷人酒窩，炫人眼目。擁有模特兒的高度和婀娜身形，胸腰部位都給人有結實的感覺，她身穿探險家的服飾，修長的美腿下半截穿著黑色的皮靴，整體帶給人一種關乎性慾的遐想。
充滿俗媚的美態，卻有一雙明麗帶著靈氣的眼睛洗滌脫俗。

美女步向他，用皮靴踼了元斗一腳，腿尖碰擊小腿的骨折處，他發出一下痛苦呻吟。

他竭力打開被血凝黏著的眼縫，模糊地看見眼前這個美麗女人，看見她帶著曖昧的笑容。

他忽然感覺她的笑容，像極某一個人……是否每一個美麗女人的笑容都是一樣？

然後他再陷入休克昏迷的狀態。

美麗的女人向貨車上另一個男人打了一個手號。「這個男人沒有死。」

貨車上是一個南亞藉的粗獷男人，他口中抽著辛辣的菸。

男人沒有感情地說：「蘇菲亞，檢查一下他的體格，看他可否救活，今趟我可不要做賠本的生意。」

美麗的中亞女人叫蘇菲亞。車上的南亞男人叫卡龍。

「卡龍，我們的生意是一種賭博，我從來也沒有為你帶來不幸啊。」

美女蹲下，用心地逐吋看著他的身體。

「他的面孔不似是藏人，擁有強健的體格，可惜傷勢太重……他大概是昨夜布達拉宮大火的倖存者。」

她撫著他被燒傷皮膚上隆起的水泡。

「沒錯，是相當嚴重的燒傷。」蘇菲亞皺起眉頭，卻並非憐憫。

娜撥開覆蓋著他面龐的頭髮和污穢。「他還是個英俊的傢伙哩！卡龍！」

卡龍哼了一聲。「我現在只想知道一件事情，這個男人可以被救活過來嗎？」

她沉思了好一會，似乎在確認著些什麼，之後站起來說：

「如果我們現在將他帶走，他就是一個活人，如果我們留下他在這裡，他過不了三小時，卡龍，請你作出決定。」

卡龍噴出一口濃煙，憤怒地說：「帶他上車！」

語氣中充滿著不重視生命的冷酷語調。

Lucifer PSRT 42

麥思樂的夢境一瞬即逝……

折合人間的時間只有百份之一秒。

一刹。

==============================

麥思樂回到現實的屠場內。

東京、綠戰本部，鄭永進的頭顱爆成一襲血煙花。

血點濺到麥思樂面上……

這是一場專業獵人和羔羊合演的殘暴殺戮。

鄭永進被殺後，瘋狂的子彈繼續向著單位內掃射，身處室內的十八個綠戰成員，有九個瞬間失去生存的基本權利。

「伏下！」

麥思樂大叫。

有兩個綠戰成員及時用手中的人道武器向敵人還擊，但是他們所發射的麻醉鏢根本連殺手的防衛衣也穿透不了。兩人隨即身中多槍死亡。

朴悟道驚震莫明，他的身體在地面向一條混凝土柱滾去，他大叫：「大家找掩體防避！」

暴燥火爆的綠戰成員柴田幸三郎眼看著同袍無辜慘死，不顧一切的狂怒衝向站在門前的五個殺手。

殺手沒有留情，將機槍的二十發子彈全轟入柴田幸三郎的身軀內。

到達他們面前的柴田幸三郎，只是一個血肉模糊、殘破不全的人類身體。

砰！

殺手多補一槍，柴田幸三郎的頭顱爆破，倒下。

麥思樂和渡邊真葵也閃躲在建於單位內的混凝土柱後。

渡邊真葵驚叫：「是什麼人？他們瘋了嗎？」

子彈秘密集轟在柱的另一面，發出剌耳的石土爆破聲。

煙霧瀰漫。

麥思樂關切著同伴的安危，幸好他發現黑河正男也及時抱著荻野目零找到另一混凝土柱躲避。

荻野目零失聲尖叫，黑河正男大力掩著她的口唇，設法讓她不發出任何聲音。

三米外，朴悟道藏身在柱後，以人間可以展示最憤怒的語氣向麥思樂狂吼：「是你們出賣了我！」

黑河正男大喝：「這些人不是警察，我們日本警方不幹著這些完全違背人類文明的事情。」

麥思樂腦細胞在運作，子彈在他身旁飛過。

「黑河君，一定是有人一直跟蹤你們到此，然後發動攻擊！」

「是三島財團的人嗎？」渡邊真葵問。

朴悟道狂怒的說：「你們還砌辭狡辯？我的同伴死了！我不會放過你們的！」

渡邊真葵說：「如果這些人與我們同路的話，我們的境況就不會和你一樣糟。」

「你們告密後，也想不到他們會一併滅口吧？」朴悟道絕對不妥協。

黑河正男安撫著驚惶無助的少女荻野目零。

「鎮定下來，如果妳還不想死的話。」荻野目零大力抱著黑河正男矮小但粗壯的身體，不住震抖。

接著他從懷中掏出一把日本刑警用的手槍，除卻敵人外，黑河正男成為現場唯一擁有武器的男人，他把槍口指向與他處於水平位置上八米外的朴悟道。

朴悟道驚惶地說：「黑河，你……？」

「如果我與他們一黨，我現在就可以一槍殺死你，結束這個我當上警察二十年所未見的惡劣局面。」

黑河正男的口吻剛烈無比，如鐵石的堅硬。

朴悟道為之語塞，心臟瘋狂跳動。

Lucifer PART 43

槍手繼續瘋狂掃射，沒有停止的跡象。

鄭永進坐在輪椅上的身體，被轟成一團血肉，再沒有人類應有的形狀，輪椅被子彈的衝力引帶下，詭異地盛著一堆新鮮的血肉向後滑行。

一分鐘後，殺手終於暫停開火。

室內照明的幾個燈泡被流彈轟破，只剩下一個不住搖晃，為空間帶來微弱和不穩定的光源。

硝煙瀰漫，地上是十四具綠戰成員屍體。

槍手瞄準器發射的紅色光束，在室內彷彿毒蛇般不斷探索獵物。

朴悟道、麥思樂、渡邊真葵、黑河正男和荻野目零仍然倖存，他們也再沒有發聲。

一切寧靜到了極致。

地面上，曾經冒充渡邊真葵的美女身中多槍後還未氣絕……

她呻吟蠕動間，紅外線光束來到她的額上，她的半個腦袋又被轟掉，鮮血直噴在地上！

麥思樂向後方觀察，走火通道後門的出口距離他三十米以上，他們無法突越，只要他離開柱後，就必死無疑。

朝向渡邊真葵面上看，麥思樂竟發現她沒有惶恐的神色。

一剎那，毒蛇般的的紅色光束由五道變成十道，交錯不休……

黑河正男說：「敵人的增援來了……」

敵人數目增加，他們存活的機率就變得更低。

搖曳不定的孱弱燈光下，映得十個殺手白色面具上一片無情慘白。他們開始以『U型』的包圍陣式，小心步入單位內，繼續殺戮。

兩個躲在較接近大門混凝土柱後的綠戰成員被發現，立刻死在亂槍之下。

同伴的絕望嘶叫，如鐵錘般砸碎朴悟道的意識。

如果不是他的決定，將麥思樂帶來這裡企圖開啟從捕鯨艦奪來的裝置，就不會造成今天這個他人生中最大的悲劇上演。

他侮咎得全身顫抖，他想衝出去，與這群冷血的動物拚命。

麥思樂差不多已經判定殺手是三島財團派出的。

------除了三島財團鬼鬼達以外，沒有人會把綠戰滅絕，並奪取裝置。

渡邊真葵在麥思樂耳邊說：「我們需要黑暗的環境，才有機會生存。」

前方二十米外天花板垂下的一個燈泡，是單位內唯一的光源。

麥思樂用手勢向黑河正男示意，希望他用手槍將燈泡除去。

黑河正男亦示意明白。

黑河正男瞄準燈泡。

忽然一道光束停在燈泡中央。

噗一聲。

發放唯一光源的燈泡，卻被槍手率先射破。

室內頓成漆黑一片。

「Shit！他們有夜視鏡。」麥思樂失望的輕聲說。

十個殺手，將一早預備好的夜視鏡裝備戴上在白色面具上……

黑暗環境中，他們成為更可怖的索命者。

Lucifer PART 44

無盡的黑暗裡頭，只有十道赤紅異芒縱橫交錯的在搜索活人……

渡邊真葵無助的抓著麥思樂衣袖，麥思樂從懷中取出打火機交到渡邊真葵手中。

他在渡邊真葵耳邊說：「希望日本的消防設備是保養良好的。」

黑暗裡，麥思樂看不見渡邊真葵再一次向他流露欣賞的目光。

「應該沒有問題。」

麥思樂抱起渡邊真葵，渡邊真葵舉手用打火機的火焰燃燒天花灑水消防系統的噴水口。

二十秒後，全單位的灑水系統被啟動，水花猛烈地激射開來。

「撤退！黑河君，掩護大家！」麥思樂大喝。

水花迅間連環爆射，十人殺手團的視野頓然被嚴重擾亂，紅外線光束亦因為水份的折射而失卻瞄準的功能。

麥思樂、渡邊真葵、朴悟道、黑河正男和荻野目零立刻發足往三十米外的後門狂奔。

黑河正男殿在眾人最後，他向殺手群連發六槍...

慘叫聲傳出，已經有槍手被擊中。

其他槍手避免中槍，紛紛滾地找尋掩體。

眾人衝向後門的鋼鐵門閘，後方又傳來密集的機槍鳴響。

朴悟道暗哼一聲，小腿被流彈擊中。

五人互相扶持，成功突入後門走火通道，麥思樂立刻把門栓鎖上，同時，門上被槍手所發的十多枚子彈穿透，麥思樂旋即橫移，堪堪逃過中槍的命運，子彈射在通道的牆壁上，發生連串的爆破現象。

門閘把濕透的五人分成兩截，麥思樂、渡邊真葵和朴悟道在左邊，而黑河正男則緊抱著荻野目零立在右方。

「走火通道共有左右兩條，我們要分開撤退。黑河君，你保護荻野目小姐向右方徹走。」麥思樂急忙說。

「好！」

黑河正男堅定地說。

旋即攬著荻野目零向前跑去。

「朴悟道，你小腿中了槍。」渡邊真葵驚惶地說。

「我還可以步行！我們快離開這裡！」朴悟道面呈痛苦之色。

「來。你要活下去！」麥思樂把朴悟道的手臂扛在肩上。

朴悟道被麥思樂摻扶拐行，三人向左方的走火通道進發。

Lucifer PART 45

單位內，十個殺手並沒有立刻狙擊麥思樂眾人。

原因是，他們發現了一個極可怕的事情……

水花亂濺的環境內，他們互相點算人數。

卻驀然發現只剩下七個人站立。

地面上多了三具屍體。

他們都是頭部各中兩槍而亡。殺死他們的，是黑河正男在混亂中所發的冷槍。

剛才黑河正男掩護眾人撤走作出的攻擊，竟然在極短的時間內收到最大的效果。

六發子彈，全部精確地命中目標，而且全部致命。

其中一個槍手惶悚地說：「開槍的……究竟是什麼人？」

「他不是奧運射擊冠軍的話，他就一定是一頭怪物……」

另一人看著地面的同伴屍首答。

日本刑警黑河正男拖著恐惶的荻野目零，從走火通道階梯直下。

在十二層的轉角處，荻野目零一愣，她發現一個身中多槍死亡的男性綠戰成員屍體。

從梯間通風透入的微弱光源，荻野目零看見屍體面貌……

死者是荻野目零的前度男友佐野洋介，一直將綠戰消息透露給荻野目零知道的青年。

他身中六槍，致命的一槍貫穿心臟和右肺葉。

荻野目零沒法掩飾心中的痛悲，她蹲下，撫著屍身的面龐，抽泣起來。

「洋介……」

「妳認識他？」黑河正男問。

荻野目零沒法說話，她點著頭，擁抱著佐野洋介的屍骸，不斷流淚。

屍體殘留的血跡染紅荻野目零的衣服。

這個生於平凡家庭的日本少女生平第一次感覺絕望式的悲愴，也第一次從心底裡泛起強烈的復仇念頭。

荻野目零和佐野洋介在大學一年級一次交誼的舞會上相認，彼此交住了兩年，荻野目零是新聞系的學生，佐野洋介則是修讀人類學。

由於後來佐野洋介加入綠戰，他和荻野目零見面時間減少，感情轉淡下分手，分手時沒有吵架或不愉快的情況發生，分手後兩人更保持著良好的朋友關係，時常在校園相聚。

肆業後，加入《朝日新聞》成為記者的荻野目零甚至想過，總有一天他們會復合也不定，當然這個想法到今天成為泡影。

因為佐野洋介已經不存在在世界上，不存在的生命，不能衍生任何有價值的東西。

荻野目零顫抖的手，撫著佐野洋介沒有氣息死體的臉。

「洋介……無論如何，我也會為你討回一個公道的……」

「荻野目，現在不是傷心的時候。」

黑河正男彈出手槍彈匣，以純熟的手法把懷內剩下的子彈裝入彈匣內，他一邊說。

「要報仇，就要活下去。」

彈匣卡一聲被裝回手槍內，黑河正男把荻野目零摻扶起來。

他感覺到少女肉體在震抖。

荻野目零激動地輕聲說：「我……要活下去，為洋介復仇……」

「好。」

黑河正男剛勁的語調令荻野目零感覺一股無形的動力在內心澎湃翻動。

無動機的血腥殺戮被黑河正男視為世界上最沉重的罪惡，燃燒著他心中的正義之焰，令他無懼地去奮勇迎敵。

同時刑警也明白，對抗血腥暴力的逼迫，唯一之法就是要比他們更暴力。

黑河正男聽到細碎的腳步聲，他朝階梯扶手旁邊中空的天井下望，看見在三層之下，有五條紅外線光束不住移動，是另一組三島財團的殺手逼近，他們正向著黑河正男和荻野目零所在之十二層搜索而來。

-------敵人共有五名。

黑河正男緊握著手槍，槍內的子彈合共只有五發。

leave name

Lucifer PART 46

荻野目零身體倚著黑河正男，這時候她發現這個年紀和自己有相當距離的男人，竟然給予她有著盤石一般的安全感覺。

黑暗裡，五道紅外線光束不住交錯，宛如五條索命的血線，逼近十二層。

「電話沒有訊號，他們竟然把公用的通訊頻道也截斷。」

小腿中槍的朴悟道對正在扶著他下階梯的麥思樂說。

渡邊真葵鎮定地說：「如果槍手是三島財團派來的話，一切就容易解釋，因為日本有百份之八十五的電訊公司有三島財團的資金注入。」

「大概我們由一開始就低估了三島財團的實力。」麥思樂說。

朴悟道中彈處流血的情況十分嚴重，階梯也被他的鮮血染紅。

這時候，三人到達十四層階梯的轉角處。

「留下我，你們逃生的機會會增加。」

「將你留下，哪豈不是助証了我們出賣綠戰的真相？」麥思樂說。

朴悟道詫異麥思樂在這個嚴峻的形勢下，竟然能以輕鬆的語氣說話。

他不知道麥思樂並不太恐懼死亡這回事。

------大概今天死在這裡，是一種贖罪的形式。

「不得了！」

渡邊真葵驚呼。

與黑河正男的遭遇雷同，三人發現槍手經已從下方向上包抄而來。

更惡劣的是，階梯上方也傳來槍手的腳步聲。

兼且三人手中連一件像樣的武器也沒有。

絕望的渡邊真葵看著麥思樂，麥思樂則平靜地說：「努力啊！我們還沒有知道真相是什麼。」

「進去！」

朴悟道手向著十四層的入口處說。

為了避過上下剿殺的死局，三人推開兩重防煙門，旋即突入工業大樓的十四層內。

當第一道防煙門關閉的時候，麥思樂驟然聽到一陣極速和沉重的腳步踏沓聲急速從下方傳來。

第二道防煙門關閉一剎，麥思樂回頭從兩道防煙門平行的玻璃上，看見一個體形極度巨大的黑影，如鬼魅般來臨。

戴著白色面具的極惡男人陸奧，眼內閃爍著極度渴求殺戮的酷色。

「真葵！帶朴悟道前走！」

麥思樂心中猛然暴起極度的恐懼感。

第一道防煙門被陸奧暴力推開，木門猛然暴力碰撞牆壁，門上的玻璃應聲粉碎。

接著陸奧的巨臂推向第二重防煙門。

防煙門的另一邊，麥思樂竭力用身體壓著門口，防止門被巨漢暴力推開。

渡邊真葵扶著朴悟道離開中。

一股巨大的推力透過木製的防煙門傳到麥思樂胴體上，陸奧的力量大得可怕，門被他一手推開，麥思樂被撞彈跌在地面上。

麥思樂看見來人，他驟然驚覺這人就是他在船塢上曾經遇過的三島財團的極惡男人。

------今日的屠殺，果然是三島財團幹的。

陸奧沒有任何嚇伺的說話，他抽出他的殺人巨大開山刀，暴戾地向著麥思樂直斬而下。

Lucifer PART 47

「他竟然……用刀？」

麥思樂錯愕間，翻身避過陸奧的殺刀，刀鋒轟砍在混凝土的地面上，發出恐怖的龜裂爆破聲。

本身是柔道和拳擊高手的麥思樂，以軟柔快絕的肢體動作立刻彈起。

同時，極惡男人陸奧的第二刀已經向著他胸膛斬至。

「渡邊真葵！朴悟道！走呀！」

麥思樂慌忙移步，堪堪避刀大喝。

逃至麥思樂前方三十米外的朴悟道回應：「麥思樂！我們在前方14R的單位內等你！」

麥思樂也來不及回答，陸奧悍然再發動攻勢。

冷冽的殺刀又從他前方削來。

面對著陌生人，陸奧絕對沒有留手的餘地。

剛才這把刀，已經將五個人殘酷屠宰，加上陸奧剛從對講機中得悉同伴已經在十二層某單位內發現綠戰從捕鯨艦盜來的『裝置』。

得知捕鯨艦上真相的鄭永進被殺，裝置重新被奪回，目前他全無後顧，可以全情投入享受殺人的樂趣。

極惡男人意識內回味著剛才他以開山刀刺入一個綠戰成員腹內，利用刀背上中空的部份將對方身體血液放乾的美麗回憶。

麥思樂再避過開山刀。

陸奧大叫，增大右臂揮刀的力度。

從高中到大學都待在柔道部和拳擊隊的麥思樂，因而鍛鍊出強壯的體魄和敏銳的反應神經...

令他在缺乏光度的黑暗裡，竟然連環避過陸奧的開山刀揮斬。

走廊通道牆上的混凝土被開山刀砍出多個缺口，沙土激濺在麥思樂臉上。

「可惡！」

陸奧喉頭擠出不憤扭曲的音節。

他無法相信有人可以在黑暗裡避過他的刀勢強攻。

「武器，我需要的是武器……」

麥思樂暗忖間，他忽然在身旁發現一個金屬滅火筒。

陸奧的開山刀又狂暴劈來，麥思樂收縮腰腹避開。

他立即火速舉起滅火筒擋下接著來的另一刀。

噹！

刀鋒斬擊在滅火筒的金屬表面上，爆出巨響，還有爆發出金屬摩擦而生的火花。

在花火的微弱光源下，陸奧看見麥思樂的臉。

麥思樂也目睹陸奧蒼白白色面具內充著血的亢奮眼神。

麥思樂憤怒地叫：「你是三島財團的人！」

「哼！」

陸奧狂怒。

身份被揭破，麥思樂更是非殺不可。

噹！噹！噹！噹！噹！噹！噹！噹！噹！噹！噹！噹！噹！

陸奧發狂的揮舞大刀，狂斬在麥思樂手中的滅火筒上，麥思樂以自然反應舉著滅火筒擋架，一時間，通道上迴盪連環的刺耳金屬聲。

Lucifer PART 48

陸奧刀上帶著的嚴酷殺性，令麥思樂倏然產生無處可逃，最終必死在這裡的強烈預兆。

火花狂濺，麥思樂也在狂退，手臂酸麻，身體各處的關節被陸奧大刀上傳來的衝擊波震得無比痛楚。

滅火筒亦被開山刀砍得出現多處凹陷。

這時候，他還聽見陸奧後方防煙門再次被打開的聲音，陸奧的增援已經從後到達。

形勢危急至極限，麥思樂再沒有時間思考的空間，他暴哮一聲，把手中唯一的武器滅火筒大力向陸奧投擲。

陸奧橋臂格飛滅火筒。

滅火筒擊撞在牆上，一下沉響。

同時，麥思樂大步一進，身形切入陸奧的中路，開山刀鋒從麥思樂耳邊擦過，刀鋒和肌膚的間距小於一厘米。

麥思樂深呼吸一下，這時候，他想起了酒精。

半秒後，麥思樂雙手以柔術的擒拿技抓陸奧衣襟，本來他欲來一個背摔。

但是麥思樂使力之際，猛然發現陸奧的重心極穩，於是電光火石間，他立刻改變戰略，雙手全力橫拉，以柔道的技巧將陸奧身體重心向橫轉移，砰的一聲，陸奧巨大肉體碰撞在牆壁之上。

肩胳撞在牆上，一股如觸電的刺痛傳入陸奧大腦，他氣炸了肺，手中大刀狂斬而出。

刀，落空...

空間殘留空氣被劃破的嘯音。

麥思樂矮身避過這一刀，他一直等待的反攻機會終於出現。

他順著迴避的動作，猛然反身，雙手支撐地面，同時，右腳以全身的力量向後蹬出，這力度剛勁的一腳，正重印在陸奧腹肌下最柔軟的位置上。

「呀！」

陸奧慘叫一聲，腹下方爆出一陣撕裂式的劇烈痛楚，他的身形被麥思樂大力蹴向後飛，壓向剛到達支援他的四個同伴身體上。

「首領！發生什麼出現？」槍手驚惶大叫。

麥思樂側利用陸奧腹上一點作百米短跑的起跑器，將身體加速前奔，這一進一退，雙方的距離在一秒後由零米變成十五米……

麥思樂抽動雙手，高速向著渡邊真葵和朴悟道在不遠處前方的背影馳飛。

他的背後傳來陸奧狂哮的叱喝聲。

渡邊真葵和朴悟道左轉入14R單位內。

槍手手中機槍瞄準線光束同時出現在麥思樂身旁掃過。

麥思樂撲前，身形貼地翻滾。

十多發子彈在他上方激射而過。

利用慣性向前翻滾滑行五米，麥思樂成功把身體到達14R單位入口處。

麥思樂隨即進入室內。

背後怒極的陸奧率領著四個槍手狂呼追上，麥思樂估計八秒後他們就會到達。

這八秒的罅隙，如何扭轉劣勢？

八秒。

8

Lucifer PART 49

麥思樂極目一看，14R單位內，卻是什麼也沒有。

和這幢工業大樓的其他地方一樣，完全處於荒廢和被放棄的狀態。

「麥思樂！你來了！」

渡邊真葵興奮地說。

朴悟道一拐一拐的跑至單位的一道窗前，伸手把挂在窗旁金屬滾輪內的防火喉大力拉出。

「兩位，我們要從這裡跳下去！」

「This is a bad idea！」

麥思樂暗忖，卻火速奔向窗前。

這裡是十四樓，麥思樂和渡邊真葵伸出頭朝下望，下方是一片無盡的黑暗。

他們看不見能夠活下去的希望，躍下去，就算有防火喉的拉力抵消，生存的機率也不會超過百份之三十以上。

腳步聲狂暴由遠而近傳來，陸奧和四名槍手比預料中更快來到14R單位門口。

麥思樂沒有選擇餘地，他一手抱著渡邊真葵腰肢，另一手緊握著橡膠製的防火喉。

「去吧！」

渡邊真葵驚惶地說。

朴悟道亦找緊防火喉，率先躍下，他大叫：

「跳！」

三人就從二十八米高的窗外躍出，跳入漆黑的半空裡。

三人直線墮下，兩男一女合共二百一十二公斤的重量扯動防火喉，捲纏防火喉的金屬滾輪在牆壁不住旋轉，發出吱吱刺耳的摩擦聲。

陸奧奔入14R單位的時候，麥思樂、朴悟道和渡邊真葵剛好從窗上飛躍而下，他大喝：

「你們以為這樣就可以逃掉嗎？」

接著，陸奧不加思索，大吼向窗緣跑去。

同時，手中開山刀大力向被拖行的防火喉大力斬下，防火喉立刻截斷。

正在工業大樓外牆墮下中的三人，猛然驚覺防火喉上的拉力突然消失。

三人驟然以自由落體的加速度，向二十米下的堅實地面直墮下去。

Lucifer PART 50

右方的走火通道十二層。

五名槍手繼續搜索著生還者殺戮，他們來到十二層，並沒有發見黑河正男與荻野目零。

牆角處只有佐野洋介的屍體，槍手們檢查屍體後，他們開始爬上十三層的階梯……

這時候，他們不約而同聽見來自十二層防煙門後一聲少女的驚駭呼吸聲。

為首的一人打著回頭的手號，五名槍手同時在階梯間轉身，五道紅外線光束一同投射在十二層防煙門表面上。

然而當他們這樣做的時候，黑河正男也無聲地從他們上方十五級階梯處的平地閃出。

五名槍手的後腦，暴露在黑河正男手槍的射程範圍內。

荻野目零是黑河正男安排的誘餌。

在微弱光線的映射下，黑河正男持著手槍短小粗壯的胴體，儼如一個主宰生命存亡的神袛。

只不過百份一秒的光景，黑河正男對殺戮產生猶豫。

當上刑警是黑河正男從小的志愿，是小學生時代『我的志愿』的作文題目，十九歲高中畢業後，他曾經被國家選拔成為代表日本的射擊選手，但是他卻決定加入警隊成為為人民服務的公僕刑警。

他立志要成為一個正義的幹探，堅守著人間一把逐漸模糊的正邪量尺。

他努力工作，甚至連結識異性的年青歲月也投身在堅固正義的事業上。

可是他卻得不到應有的回報，認真工作態度反成為同袍排擠他的藉口；

他信奉的正義，在亦變成同伴對他的嘲弄和諷刺。

可是，貪污的警察就像蒼蠅一樣，永遠存在在散發腐肉氣味的資本主義社會裡。

三十三歲那年，黑河正男揭發一位同伴貪污舞弊，令該刑警下獄。

自此之後，仍身處工作單位內的黑河正男在崗位上屢次被逼害，最後，他甚至被上司調往一個無關痛癢的部門特別調查課工作。

這幾年，他遠離了真正的犯罪世界，只是被任命調查被外星人綁架事件、東京地下鐵隧道內發現吃人怪物、鬧鬼凶殺案這一類不能分類的神秘案件。

通常，被投遞至特別調查課處理的案件，超過百份之九十都是無聊的惡作劇及謊言，但是，黑河正男沒有氣餒，他仍正直認真地執行著他的工作。

為了什麼？

都是為了維持他對正義和法制的崇高信仰。

直至今天，他才首次真正接觸到神秘的可怕事件，而且敵人還出動了恐怖分子進行血腥大屠殺，這無疑大大刺激著黑河正男一直潛藏在內心的正義之火……

他決心要制裁這一群濫殺的兇徒。

甚至，跨越了法律程序去處決他們。

Lucifer 51

第一聲槍鳴，一個槍手的後腦爆破。

-------制裁他們，是應該且合理的。因為他們所犯下的罪行，在世界上很多國家就足以被宣判死刑。

第二槍，同樣把另一名槍手的後腦轟破。

-------而且，即場處決他們，不單省免因為法律訴訟程序而浪費的公帑，更令他們沒法從法律的漏洞中逃脫刑責。

第三粒子彈穿透第三名槍手的腦袋。

-------但是這也不是什麼理由，最重要的是我在保護著自己的生命，因為我幹掉他們，他們就會幹掉我！

第四名槍手後腦中槍，沒有發出半點聲音已死亡。

-------還有更重要的是，我要保護這個少女，她把她的性命和仇恨也交託給我，試問我又怎可以讓她失望？

-------沒錯。

理由相當充份，我不應該猶豫的。

最後一名槍手在四名同伴被殺後及時回頭，他怒叱一聲，快速地把機槍的槍口指向上方的黑河正男。

-------倘若正義連殺人者也不可消滅的話，正義就是無能的。

在他未不扳掣發射之前，黑河正男把最後一枚子彈準確無比地轟入了他的左眼內，貫穿他的大腦，槍手立刻死亡。

黑河正男手槍的子彈用光，階梯上多了五條無秩序躺臥的屍體。

荻野目零驚惶地從十二層防煙門後步出，看見五具頭顱被轟成血肉模糊的死體，不禁心底裡發寒。

「黑河刑警……你……」

她感覺喘不過氣來，內心的惶懼澎湃不己。

她從心裡產生對黑河正男敬重和懼怕混淆的複雜情感。

黑河正男沒有望荻野目零一眼。

對於濫用私刑殺人，他也有悔咎之心。

他步越屍體，收起沒有子彈的手槍，拿起屍體的機槍在手中一秤。

黑河正男輕聲說：「他們的裝備比警隊特攻隊選用的更精良，怪不得罪惡永遠都浚駕在正義之上。」

黑河正男把另一把機槍塞在荻野目零手裡。

荻野目零顫抖的手掌接觸冰冷的槍體，震慄地說：

「我……不……要。」

「拿著它，它雖然醜惡，但是它會保護您。」

之後，黑河正男掩護著荻野目零從階梯向下前進，但是他們再沒有碰上敵人，他們卻發現更多綠戰成員的屍體。

他們並不知道陸奧在麥思樂和朴悟道從高處躍下喪生同時，已經發佈全體撤退的指令。

終於黎依邊出文

Lm

Lucifer 52

麥思樂、渡邊真葵和朴悟道從高處掉落在一大堆黑色垃圾袋堆成的小山上，卸去大部份的衝擊力，他們並沒有死。

麥思樂瞭解這並非純粹的運氣使然，這是朴悟道一早安排下的緊急逃生路線。

果然瞬間已經出現三名綠戰成員，把朴悟道扶下來。

這三名綠戰成員也是沿用這條緊急逃生路線從高處逃出生天。

「首領，你仍活著。太好了！」其中一名成員激動地說。

「我……沒有大礙。」

「首領……我們很多同伴陣亡了……」

「放心。無論如何，我一定會復仇的。」

朴悟道說話時，沒有半點退縮和轉彎的餘地。

麥思樂也扶著渡邊真葵著地，麥思樂說：「朴悟道，多謝你帶我們脫險。」

朴悟道眼內帶著感激的目光說：「沒有你們，我也是死人了……」

「殺手是三島派出的，剛才和我交手的男人，我曾經在船塢上見他，他是三島財團的人。」麥思樂說。

「三島財團……我……一定要你們殺人填命！」

朴悟道咬牙怒吟，眼內燃燒著復仇的烈焰。

「敵人的數量不明，我們要趕快離開這裡。」

朴悟道繼續說。「麥思樂，再見吧。」

麥思樂萬料不到朴悟道要在這危急時候與他訣別。

渡邊真葵緊張地說：「朴悟道，臨走前，你可以告訴我們捕鯨艦上和裝置的秘密嗎？」

朴悟道凝視著麥思樂和渡邊真葵，沉思了三秒，然後搖首。

「今天我們綠戰太多人罹難，我實在沒法再相信任何陌生人……」

朴悟道的語氣帶著悲愴。

「而且，經過今天，你們也明白這件事情所牽涉的，是不能夠想像的深遠和嚴重，如果可以，你們應該退出。」

朴悟道目光凝視麥思樂和渡邊真葵雙眼，非常認真的說：

「我再重申一次，這並非人間的事情。希望你們明白我說話中的含意。」

麥思樂只感覺心頭一陣抑憂難舒，令他感覺呼吸不暢，秘密一日不解開，他大概也無法排去這種感覺。

朴悟道再沒有說話，由同伴摻扶下，旋即消失在暗角處。

Lucifer PART 53

渡邊真葵說：「我們要去接應黑河正男和荻野目零。」

「是的。」

二人繞過大樓的後巷和天井，來到一個可遠眺正門入口空地的地方。

「麥思樂，你看。」渡邊真葵一指前方。

夜色下，麥思樂目睹工業大樓大門前，泊了五部黑色豐田客貨車，槍手們正將同伴的屍體抬入車廂內。

極惡男人陸奧在指揮一切。

「是裝置……」麥思樂詫異的說。

兩名槍手抬著從綠戰手中回奪的裝置，正把它搬入其中一部客貨車車廂內。

客貨車並沒有車牌及任何顯著的裝飾。

麥思樂和渡邊真葵並沒有打算阻止陸奧的人取去裝置，因為他們現在手上沒有任何籌碼與敵人周旋。

「一切的殺戮，都是為了那裝置，這東西究竟是什麼？」

渡邊真葵無比懷疑的問。

「我只知道為了裝置，他們不惜殺人。這東西對他們的價值，顯然遠在人命之上。」

麥思樂這樣說的時候，他憶記起三島財團的總理事鬼鬼達的奸邪外貌。

「麥思樂，我們就這樣給兇徒離去？」

麥思樂聳肩，沒有作聲，他的雙眼沒有離開過陸奧身穿的裝束。

遠處傳來陸奧用日語道出的指令。

「預備妥當就撤退吧！我們要趕快把裝置送到指定的地方。」

渡邊真葵恨不得陸奧將地方的所在直接說出來。

捕鯨船上倖存的人鄭永進已死，裝置差不多是唯一解開謎題的鑰匙。

槍手有秩序地快速登上客貨車，顯示出這批人都是訓練有素的僱傭士兵。

五陣引掣起動的沉響，五部客貨車在夜色中高速駃走。

看著客貨車紅黃二色的尾燈倏然歿入黑暗中.....

「他們去了……」

渡邊真葵呼了一口長氣，繃緊的精神狀態至此得以舒緩。

Lucifer PART 54

在右方一個角落，荻野目零朝著麥思樂和渡邊真葵揮手，她立在黑河正男身旁，一臉都是激動的喜悅神情。

得悉同伴無恙，麥思樂和渡邊真葵也難掩內心的興奮。

荻野目零大步跑來，撲入渡邊真葵的懷裡痛哭。

「真葵姐姐，你和麥思樂沒事就太好了！」

渡邊真葵撫著荻野目零的長髮，下顎抵著她的頭說：

「沒事了……不要怕。」

麥思樂帶著敬佩的神色望著步來的硬漢黑河正男。

黑河正男也回報一個識英雄重英雄的笑容。

今番的戰鬥，完全是一場死裡逃生的挑戰。

「多謝你將荻野目救出來。」

「朴悟道他死了？」

「並不，他只是不辭而別。」麥思樂說。

正當四人互訴前事之際，工業大樓十六樓突然發生劇烈爆炸，一逢火舌破空捲出，將黑夜映照得一片異白。

然後，工業大樓各部份也傳出爆炸聲和煙火。

「他們已安排了炸藥，要把行兇的証據毀滅。」黑河正男深沉地說。

火舌和瓦礫如雨下的急墮在地面上，四人在煙霧彌漫間匆匆離開現場。

黑夜裡的火光映射入麥思樂的曈孔裡。

他閉上眼，驀然又想起了布達拉宮。

那個在他腦中不停跳躍的夢境，那個亞細亞美艷女郎的高拔鼻子……

蘇菲亞？

………………

渡邊真葵的聲音傳來。

「麥思樂，快跟上來。」

麥思樂打開眼，看見三個同伴趨前的背影。渡邊真葵在呼喚著他。

在火光中，他們步行了十分鐘，手提電話訊號仍未恢復。

他們到達一個電話亭前，卻又發現電話線路又被截斷，連撥911也沒有反應。

「這顯然是一場精心策劃的恐怖活動！」

黑河正男憤怒地將電話筒擲下說。

「沒有巡警，道路上也沒有車輛輕過，結果，那些兇徒就可以放肆地從事非人道的暴力行為。」渡邊真葵不憤地說。

荻野目零說：「我一定要將今日發生的東西在媒體上發表。」

麥思樂仍在沉思。

「裝置究竟是什麼用途？在處女神淚號上發生的大屠殺，謎底又是什麼？」

麥思樂的絮語將三人的焦點重新聚焦在謎團的答案上。

「沒錯。我一定要查出真相。」黑河正男強硬的說。

「但是，我們根本不知道他們將裝置帶到什麼地方去？所有的線索都中斷了。但是……」

荻野目零靈機一觸。

「三島財團！槍手是三島財團遣派的，就是我們唯一的線索，我們可以從那裡入手調查。」

黑河正男叨著香菸說：「發生在今天晚上的慘劇，三島財團絕對不會向我們透露任何資訊。況且我們去找他們，豈非再一次自投羅網？」

荻野目零失望的低首。

「是啊……」

然後，她望向麥思樂，她希望這個機智的男人可以提出另一個解決的方案。

麥思樂向前跑去。

荻野目零驚呼：「麥思樂，你要到那裡？」

「我們要到一個有電話訊號的地方，另外，我們需要交通工具！」

渡邊真葵向黑河正男說：「我這位拍檔絕對會有令人意想不到的表現。」

黑河正男說：「我也相信他不是一個普通的保險調查員。」

荻野目零說：「你也不是一個普通的刑警噢。」

渡邊真葵説：「我們經過了今晚，還可以再做一個普通人嗎？」

「沒錯。」荻野目零嘆了一口氣，想起了那些屍體。

屍體裡，曾經有過她愛過的人。

Lucifer PART 55

二十分鐘後，他們步離開荒廢工業區範圍，來到附近的社區，不少居民都在睡夢中被爆炸聲驚醒，在窗前遠望己然焚燒成一條巨大火柱的工業大樓。

消防車的笛鳴聲在遠處響起，渡邊真葵手裡的手提電話回復訊號。

黑河正男欲想撥電報警之際，卻被麥思樂第一時間阻止。

「黑河君，請你不要報警，因為從種種跡象看來，警方內一定有三島財團安插的臥底在內。」

麥思樂說。

「而且，我在他們的消息裡，應該是一個死人，我想好好的利用這一點。」

黑河正男沉默無言，口中吐出一口菸霧。

然後平靜地說：「你說得對。今夜的行動，我也違反了刑警的守則。」

「我想先弄清楚所有謎團，才與日本警方交待。」麥思樂冷靜地說。

黑河正男無奈點頭...

二十年奉公守法的刑警生涯，到今天完全打破所有的羈絆。

他反感覺一陣輕鬆。

麥思樂說：「黑河君，請你先帶渡邊真葵和荻野目零到安全的地方暫避。我很快就會找上你們。」

黑河正男愣住。

麥思樂轉頭對渡邊真葵說：「真葵小姐，請妳致電公司提供一部平凡不起眼的轎車來這裡，快。」

渡邊真葵沒有問理由，立刻撥號安排麥思樂要的轎車。

荻野目零好奇地問：「麥思樂，你又要出發到那裡？」

「我要繼續去找裝置，如無意外，我已經知道它被送到什麼地方了。」

「什麼？」

三人一陣疑惑。

「你怎會知道裝置被送到什麼地方？」荻野目零問。

麥思樂聳一聳肩，說：「事實上，到現在為止，我也不知道正確位置。所以請真葵妳再與美國總公司通一次電話，用你們找到我的方法去找裝置被送到什麼地方。」

渡邊真葵狡黠地一笑，拿起手提電話撥號。

「難道你把那東西……」

「對。」

麥思樂說：「剛才我和那個用刀男人作近距離博鬥時，我把我身上的金屬追蹤器，偷放入了他外套裡的一個彈套內。最後，我看見他仍穿著外套登車離去。」

現在，陸奧的行蹤，完全暴露。

迷宮，仍有出口。

Lucifer PART 56

「轎車在二十分鐘後抵達。」

渡邊真葵看著手腕上的Jean Paul Gaultier女裝手錶說。

「我也許有時間到便利店買酒。」

麥思樂步離渡邊真葵，朝著對面馬路一所二十四小時營業的便利店步去。

渡邊真葵微怒的說：「你有傷，請你喝小一點，好不好？」

黑河正男已經和荻野目零離開，到安全地方暫避。

但是渡邊真葵堅持留下和麥思樂繼續進行調查，所持的理由是：

「既然今次是公司安排我和你麥思樂一同調查處女神淚號上發生的事情，你是沒有權利阻止我幹任何東西，這是我自己的自由。」

對於渡邊真葵的堅持，麥思樂無法拒絕。

而且在自由這個天賦大前題上，每個人的確有他的選擇權利。

-------渡邊真葵是一個鍥而不捨，外柔內剛，對某些事情非常執著的女人。

麥思樂這樣想。

他打開便利店的冰櫃，卻沒有拿起任何一瓶啤酒。

啤酒？

麥思樂突然感覺異常疲倦，腹上的舊傷隱隱作痛，喉頭乾澀無比。

現在他對酒精的索苛已經超越了他所能承受的界限，在這種狀態裡，8.75%低酒精濃度的啤酒經已不能滿足他。

他向店員詢問，購下兩瓶500ml的Johnnie Walker和Martini。

匆匆吃下三明治充飢，麥思樂立刻扭開Martini的瓶蓋，喝下半瓶中等酒精濃度的意大利氈酒......

酒精到達胃囊的時候，如火焰的刺激猛然像尖刀一樣刺著他的大腦神經末稍。

令他剛才突然湧上的疲倦感覺如狂風般被捲走。

剛才徘徊在生死線上的博鬥，令麥思樂一直隱藏在內心的罪咎感更顯尖銳化。

------每一個人都拚命地活著，為什麼有人卻要無辜地失去生命？

------曾經有一個女人因為自己而死，我和那些手持槍械的濫殺者又有什麼分野？

他再高速把半瓶Johnnie Walker灌入胃袋。

對於剝奪他人生存權利的人，麥思樂感覺極度的厭惡。

所以他多了一個理由調查下去，他永遠不會放棄。

他一定要知道真相是什麼。

------鬼鬼達……

麥思樂腦中閃起這個男人的模樣。

------那個可怖的男人，他為了得到裝置，不擇手段，漠視生命，這種人因為得到最大的懲罰。

魔鬼應該得到刑罰！

魔鬼？

------他們是魔鬼？

「魔鬼？」

麥思樂的腦細胞彷彿被電殛般震撼。

想到這裡，麥思樂突然天旋地轉，腹上傳來一陣絞痛，他連忙衝出便利店門口，在溝渠旁邊劇烈地嘔吐起來。

他一邊把剛匢圇吞下的食物和酒精吐出，一邊在腦內將所有東西重新組合，他為自己的思維提供了一個假設，將所有的脈絡組織並解答的假設。

不過，大概就連他的肉體也不能認同這個假設的合理性。

------這是有可能的嗎？

不……。

天旋地轉間，那個由西藏布達拉宮出發的噩夢，又再一次在他腦內閃現。

如沒有意識的連續劇一樣閃現出來……

麥思樂的腦海中，再一次聽見那個叫卡龍的南亞男人的叱喝聲：

「帶他上車！」

【七不思議系列一：孽咒】電子書download

Lucifer 56 plus

「帶他上車！」

一切，再從這個拉薩的早上開始……

貨車將他送到拉薩市一個偏僻的地方……

接受三個非正式醫務人員的初步治理。

那是一幢三層高的水泥平房，外面看起來是一幢毫不起眼的平民住宅，事實上，這裡是罪犯和黑道中人經常光顧的地下診所。

內裡醫療室的設備十分簡陋，所用的藥物都是非法得來的賊贓，雪藏在家用冰箱裡用作移植的人體器官更是盜墓者從新入葬墳墓的屍體身上偷回來，除了外科手術外，這裡也是拉薩最大的地下冰毒批發中心。

在焦黃黯啞的燈光下，口咬著菸的醉酒醫師正為他熟練地縫合胸膛的創口。

在沒有麻醉的情況下，他的意識被痛楚刺激得局部恢復。

矇矓中，他聽到美麗中亞女人蘇菲亞和卡龍的對話。

這兩個和他素不相識，卻將他救活的恩人。

「單是這裡的診金已經是一千美元！」卡龍不滿的說。

「這是投資，我相信這次的眼光不會錯。」

「剛才這個醉酒醫生說，這男人接受了初步的治理後，他還要送到別處接受植皮手術。那時候都不知道要花多少錢！」

「卡龍，請你相信我的眼光吧，這乞丐一定能夠為我們賺回十倍的回報。」

蘇菲亞帶著媚態的語氣向同伴說話。

「蘇菲亞，妳似乎對這東方人很有好感……」卡龍嫉妒地說。

「你認真一點好不好？你把我當作是什麼人？他是我們的搖錢樹。這種體格壯健的流浪者，並非容易找到的。而且他的面目很強悍，我相信我的眼光，我是這類垃圾拾遺的高手，我相信我是沒有選擇錯誤的。」蘇菲亞不滿地說。

這時候，醉酒醫師離開手術床，香菸的煙霧從他薰黃的牙縫中嫋嫋吐出。

醫師步來，懶洋洋對他們說：「這傢伙需要輸血。AB型的血液。你們買不買給他？這裡的市價是一百五十美圓三百毫克。」

卡龍怒氣說：「錢？又是錢，為什麼你總是對我提出關於錢的問題！」

醉酒醫師打開一個扁平的金屬酒壺，倒了一口伏特加入喉頭。

「卡龍，你和我除了錢之外，難道還有別的東西可以談嗎？」他冷淡的說。

蘇菲亞說：「醫師，用我的血液吧，我剛好是AB型的。」

「蘇菲亞，妳……」卡龍一愕。

「卡龍，你不是說要節省一點的嗎？這是我私人的投資，未來在這個男人身上的利益我要多分五個巴仙。」

輸血程序後，女人的血液進入他身體內流動。

他總算能夠活下去。

他明白，他和世俗的恩怨還沒有了結。世界沒有完結，於是，他也沒有死。

十日後，仍處於半昏迷狀態的他被放回那部貨車上，開始一段長距離的移動。

貨車離開拉薩市，日以繼夜的一直往南方駛去。

已經脫離生命危險的他被安置在悶熱和黑暗的車斗內，胴體被繩索綑綁固定在車廂內的一角。

每隔一段時間，車子便會停下來。

蘇菲亞為他提供食水及進行一連串的皮下注射……

除了止痛劑及葡萄醣液維持生命外，她還開始為他注射大量不知名的藥物。

……………………

【七不思議系列一：孽咒】

啱啱申請完即刻衝入嚟留名

lm

Lucifer PART 57

……………………

「麥思樂！你幹什麼？」

渡邊真葵的聲音把麥思樂從夢境拉回現實世界。

渡邊真葵在道路的對面流露厭惡的神色叫道。

這時候，由加百列保險公司日本分部派出，接應他們的一部大宇Nexia平民化轎車駛至。

「上車吧！」

麥思樂擦一擦口角的殘留嘔吐物，心情仍帶著百份百的忐忑……

「那個夢……實在太詭異。」

一般的夢境不可能帶有連續性，即是說你昨天發的夢，到今天不可能延續，而且是極度有條理有系統的延續。

但這樣吊詭嘅事情卻發生在現在的麥思樂身上……

茫然的他登上房車。

渡邊真葵負責駕駛，麥思樂則帶著醉意坐在她的身旁，他的灰白色腦細胞在腦殼內不停運作中。

麥思樂呼吸散發著的酒精氣味傳入渡邊真葵的嗅覺中，令她不太好受。

「這麼重要的時刻你還喝成這個樣子……」

她抱怨。

「酒精能令我更清醒。」

麥思樂竭力調整身體因為吸收酒精而引發的呼吸急速現象。

「你是什麼時候上酒癮的？」

「大概是……三個多月前……？」

「為什麼？失戀？工作不如意？還是什麼問題？」

麥思樂忽然冒起把真相告訴渡邊真葵的衝動，但是最後他還是忍住。

-------難道我要告訴她我為了害死一個無辜的女人而染上酒癮？

「你不想回答？」

「一個人做每一件事情都有他的理由……」

麥思樂岔開話題。「妳又為什麼甘愿陪我冒險下去，這已經是超出妳職務範圍外的事情……」

麥思樂深呼吸一口氣，繼續說：「妳實在沒有必要為了我……這樣做。」

「麥思樂先生，首先請你明白，我的選擇和你沒有關係。」

渡邊真葵平靜地說。

「心裡有疑問的人並不是只有你一個。你們男人時常把自己看成是世界的中心點，難道只有你們才有資格把真相得到嗎？」

麥思樂無奈地笑。

「對不起，我實在看輕了妳。」

「從今天開始，也懇請你不要將我當成附屬物看待，既然我被捲入這件神秘事件中，我有權利憑自己的力量知道一切。」

「這是我的自由。」

渡邊真葵語氣堅強地說。

麥思樂心結一鬆，他一直恐懼事情會株連渡邊真葵的安全，可是這種心態無疑只是出自男女不平等的想法下發生。

麥思樂把所有酒喝光。

「合作愉快。」

「合作愉快。」

留個靚名 作者我睇好你

Lucifer PART 58

這時候，渡邊真葵用免提耳筒接了一個電話，然後她說：

「總公司探測到男人的位置了，他現在在東京灣若州港的一個私人船塢內。」

「船塢？難道他們要把裝置送上另一艘船上？」

「答案，我們很快就會知道。」

渡邊真葵直視前方的公路高懸的指示牌，她踩下離合器換檔，把車子提昇至時速一百五十公里前行....

拐一個急彎，直向目的地進發。

四十六分鐘後，大宇Nexia轎車在通向若州港66號船塢的單程路上減速。

前方一百米處，設置了三島財團的保安路障。

十三部載滿貨物的貨車和貨櫃車在保安關卡前排成一列，輪候接受檢查，然後駛入66號船塢。

麥思樂看一看錶。

「現在是深夜三時，他們為什麼要進行這樣大量的物資補給行動？」

麥思樂探頭出窗處說：「裝置第一時間被送到這裡，看來他們是要把它從海路運走，一艘船隻可能要在短時間內在船塢啟航。」

渡邊真葵說：「我們可以突破這個關卡嗎？」

「依照他們對裝置的重視程度，我們的車沒法駛進去的。」

「總有方法的。」

渡邊真葵注視著最後一部貨車車尾時堅定地說。

渡邊真葵立刻將轎車駛入公路旁邊的樹叢裡，二人熄匙下車，小心徒步向著貨車群步去。

由於等候需時，位於車列最後一部貨車的司機跳離駕駃室，無聊的倚在道路欄桿上抽菸。

那是一部四十英呎長的貨櫃車，盛載的貨物被一幅巨大的帆布覆蓋固定，帆布表面髹上三島財團名下某一所物流企業的標記。

渡邊真葵手一指貨車的帆布，麥思樂點頭微笑。

麥思樂和渡邊真葵隱身在帆布內。

三分鐘後，貨櫃車開始緩慢移動。

經過保安關卡時，守衛在核實司機身份後，貨櫃車駛入66號船塢範圍。

十五分鐘後，貨櫃車停在一個船塢內的黑暗倉庫內。

二人成功潛入船塢。

在黑暗的帆布裡，真葵興奮得握著麥思樂的手。

麥思樂一征，黑暗裡誰也看不見。

倒是真葵惑覺異樣。

因為那並不是她想像範疇裡面的「男人的手」。她交往過不少男朋友，她對男性的手有一定認知。

柔軟，光滑，彷若無骨。

那並不是一隻普通男性的手。

如果不是渡邊真葵早知道手的主人是麥思樂，她還以為握著的，是一隻少女的手……

由那一刻開始，一切變得更加不真實。

恍如做夢。

夢？

布達拉宮？

西藏？

Tibet？

Lucifer PART 59

麥思樂和渡邊真葵離開貨櫃車。

隱身在倉庫雜物堆積的一角，他們發現倉庫內五個身穿船塢制服的工作人員，正忙於將貨櫃車上的貨物從車上卸下，再由小型運輸車將貨物移至離倉庫。

「捕鯨艦將要在清晨五時啟航，我們動作要快一點。」

其中一個工作人員催促著同伴說。

渡邊真葵輕聲對麥思樂說：「有另一艘捕鯨艦在這裡……」

「三島財團難道要把裝置送上另一艘捕鯨艦上？為什麼？為什麼又是捕鯨艦？」

麥思樂心裡充滿著疑問。

小型貨車把三個正方形的金屬箱子搬離後，倉庫內只剩下渡邊真葵和麥思樂兩人。

他們在貯物間找到工人員的制服套上。

然後小心翼翼步去剛從車上卸下的其餘兩個金屬箱子面前。

「這是什麼東西？」

「我們很快便會知道了。」

麥思樂感覺一陣暈眩。

「你做什度？」渡邊真葵問他。

「沒有……」也許真的是太疲倦了，現在距離麥思樂來到東京還沒有超過二十四小時。

渡邊真葵好奇地拉開箱子旁邊的鐵栓。

金屬箱子徐徐打開，一襲寒氣滲出，渡邊真葵不禁打了一個冷顫。

「冷藏箱。」

霧氣散卻，麥思樂看見金屬箱子內藏著一樽樽玻璃器皿，似是實驗物內盛載生物標本的裝置。

渡邊真葵疑惑地說：「這……是什麼？」

她有不祥的預兆。

麥思樂伸手把其中一個玻璃器皿從海綿保護壁上拿起。

渡邊真葵看見器皿內盛著的東西時，發出一下低聲的驚呼。

麥思樂也沒法相信自己的眼睛所看見的東西。

泡浸在福馬林溶液內的是一條連著手掌的上臂……

手指頎長，肌膚柔滑，胳臂斷口處非常齊整，似乎是被外科手術用的解剖工具所切下。

沒有任何疑問，這是人類的肢體，甚至可以肯定是屬於一個女性的肢體。

無比吊詭和殘酷的東西，再發生在整個神秘事件之內。

「他們殺人……並肢解她們……」

渡邊真葵胸口起伏著，惶恐地喃喃自語。

麥思樂低首往箱內看，其他玻璃器皿盛著的，都是人體各部份的殘肢和內臟器官。

「不是連環殺手式的肢解，而是醫學研究範疇的徹底解剖。」

麥思樂如是說。

心臟……

肝臟……

胰臟……

胃囊……

糾結的腸臟……

被肋骨架包裹著的肺葉……

單獨被割下的耳朵……

仍連結著眼球視覺神經朿的大腦半球體……

腦下丘和脊髓……

沒有生命跡象的人類身體部件正被寂寞地冷藏，並將於短時間內被送上三島財團的另一艘捕鯨艦上……

「他們為什麼她把這些東西送上捕鯨艦，難道他們在艦上進行著恐怖的人體實驗？」

渡邊真葵假設。

【七不思議系列一：孽咒】

留名 近期睇過最好睇小說

Lucifer PART 60

麥思樂陷入某種的沉思中......

整個故事的圖象和脈絡開始在麥思樂腦細胞運作下成形……

包括捕鯨艦處女神淚號的所見。

神秘的處刑室。

四十九名船員喪生。

裝置的外形和隱藏的謎團。

倖存者鄭永進的証供。

發生在北太平洋捕鯨艦上的大屠殺。

綠戰和三島財團對裝置的重視程度、。

鬼達為了奪回裝置使用的血腥手段……

每一幅拚圖開始湊合在適當的位置上，所有的啟示開始通向一個不屬於人間的世界裡……

還有麥思樂對事件中心的一個虛構假設，開始貫通所有事件，他漸向真相的殿堂步去……

--------狩獵。

「麥思樂，你在想什麼？」

渡邊真葵目睹麥思樂表情上流露的悒鬱。

「剩下的只有幾個不解的疑團，我開始瞭解真相。」麥思樂說。

渡邊真葵心下釋然，他感覺這位partner絕對是一個不可言述的男人。

麥思樂將玻璃器皿放回原來的位置上，閉上箱子，拉著渡邊真葵離開。

這時候，搬運人員折返。

兩人從倉庫的側門離開，來到船塢的泊位前。

其間，麥思樂道出了他構想的故事給渡邊真葵知道。

「三島財團麾下的捕鯨艦，所進行的並非單是捕獵鯨魚。

事實上，他們是在狩獵一種特別的生物，我們辜且仍稱呼這一種物種是『人類』，他們狩獵這些人的目的，就是要研究他們的特別身體構造，而單從表面的証據看來，這種人類只可以在大海中搜尋……

在處女神淚號上的裝置，則是一個探測儀器，當它發動的時候，它可以找到這一群狩獵目標的下落。

綠戰的朴悟道，他一早就知道裝置的存在，所以他派遣成員在北太平洋海中心強行登上處女神淚號上，目的就是要調查裝置的秘密。

之後登船的綠戰成員和船員發生衝突駁火。

期間互有死傷。

而鄭永進則是生還者，他受了傷躲藏在船艙某處，沒被發現……

這時候，風暴發生，可能因此引發捕鯨艦進入不穩定的狀態。

就在此時，一個早前被捕獵的『人類』也解開束縛，他為了復仇，於是以一人之力，將船上的生還者全部屠殺。

鄭永進發現屠殺發生，他走上甲板看見行兇者，兇手在那時候說出『怒西佛』一辭，但是他沒有殺鄭永進，極有可能因為鄭永進並非獵人之一。

大概在這時候，風暴將捕鯨艦吹翻沉下海底，而艦上的屍體和鄭永進也因此掉入大海……

最後捕鯨艦在海底遇上巨大的海流，於是海流帶領艦體橫跨了半個太平洋，才在日本對出的海面重新浮出而被發現。

鄭永進也被捲入海流，最後幸運地被救起……」

渡邊真葵聽罷了不能置信的故事後。

她問了三個問題。

「在艦上行兇的殺手有沒有在海難中死亡？」

「那麼，那個兇手究竟是不是人類？抑或他是另一種酷似人類的生物？他究竟是什麼？」

「如果捕鯨艦真的曾經沉沒並被海流沖回日本，為什麼艦體仍能保持相當完整，只是屍體卻全部失蹤？」

這三個問題，就是麥思樂不能解釋的問題。

【七不思議系列一：孽咒】

Lucifer PART 61

轉眼間，他們來到碼頭旁邊不遠處，卻沒有看見有任何艦隻泊在船塢裡。

「將要出航的捕鯨艦在那裡？」

「真葵，你看見前方的工人不斷將物資放入駁艇中嗎？可能由於新捕鯨艦體積和排水量巨大的關係，捕鯨艦並不能靠岸，只靠小型的運輸船接駁轉送物資和船員。」

「那是一艘比處女神淚號更巨大的捕鯨艦嗎？」

「以這個船塢泊位的大小和規模設施推算，假若新捕鯨艦仍不能泊岸的話，她應該是一艘重逾六千公噸以上的巨大艦隻。是處女神淚號的三或四倍以上。」

肆業於美國普林斯頓大學精算系的麥思樂，對數字的比較極為敏感。

寒風吹過，渡邊真葵不禁倚近麥思樂身旁。

渡邊真葵第一次出現對麥思樂的好感。

麥思樂嗅到一陣夾雜著海風的女性體香。

一艘泊在岸邊的小型運輸船，三個捕鯨艦的船員被接應登上。

在出發前，他們都不其然在胸口前劃著十字。

「為什麼每一個上捕鯨艦的船員都有宗教信仰？」

麥思樂到目前為止，也難以解釋心中這個最大的疑雲。

天底下，烏雲捲動，天氣突然反常地惡劣起來。

盛著物資和船員的駁艇一艘一艘駛出夜海，距離新捕鯨艦啟航的時間，剩下只有一小時不足。

沉沉的雷鳴，開始在雲端間蠢蠢欲動。

一滴來自天國的雨水灑在渡邊真葵的面上。

「下雨了嗎？」

注視著海上動向的兩人並沒有發現一條黑影出現在他們背後……

滂沱大雨霎時傾然而下，一名手持自動武器的三島財團保安人員來到麥思樂和渡邊真葵背後。

「你們在這裡幹什麼？」

渡邊真葵一驚回身。

麥思樂則平靜地說：「我們正在返回倉庫途中。」

保安人員一手遮著頭頂，絮語咒罵著下雨。

事實上，他並沒有發現兩人身份，他粗聲說：「總理事大人來了！你們快回到工作崗位上吧。」

「是！」

麥思樂和渡邊真葵立刻作避雨狀跑開。

「鬼鬼達也來了？」麥思樂說。

「難道他也要登船嗎？」

「我不知道。但是他應該是要確認裝置已經被運回來這裡。」

【七不思議系列一：孽咒】

Lucifer PART 62

眾人東奔西跑找避雨地方的時候，一百米外空地上，一輛裝備防彈玻璃的Mercedes-Benz 驕車，正在雨中駛到岸邊一個臨時搭建的巨大黑色帳蓬前。

帳蓬前，仍身穿戰鬥服的極惡男人陸奧步出，打開雨傘迎接下車的鬼鬼達入內。

遠處隱伏暗處的麥思樂和渡邊真葵看得一清二楚。

「是鬼鬼達，還有那個指揮殲滅綠戰一役的殺人犯……」

麥思樂眼內出現無名的怒火。

雨愈下愈大，渡邊真葵握著麥思樂的手掌，發現他的掌心在顫抖。

她突然感覺一陣惶慄。

她無法瞭解這個男人的內心世界。

當然，他們相識至今還沒有超過二十八小時……

「真葵，你去預備交通工具，我們要離開這裡。」

麥思樂收起從容語態。

「你呢？」

「我們一會兒在黑色帳蓬附近會合。」

說罷，麥思樂發走在雨中向著帳蓬跑去。

夜空，響出一下霹靂的雷聲。

麥思樂自個兒往前走，到達黑色帳蓬外。

雨水從天上狂灑而下，四周的視野一片迷惘。

麥思樂沒有發現，大自然的力量正在對他作出相助。

他混身溼透，卻沒有感覺寒意，反而胸膛中彷彿有一團火在燃燒。

鄭永進的頭顱被轟爆，綠戰成員屍體橫列在地面上的血腥情景，充斥著麥思樂的內心世界。

他忽然又想喝酒。

驀然，他又想起了那個夢境……

火……

布達拉宮……

名叫蘇菲亞的中亞美麗女人……

麥思樂只感到眼前一黑，天旋地轉……

他的意識，又再一次跳進那個神秘的夢裡……

延續著夢裡那個陌生人的奇異命運……

【七不思議系列一：孽咒】

Lucifer PART 63 Plus

夢再延續……

偶爾蘇菲亞會和重傷的他嚐試對話，但是他並未回復完全清醒的狀態，蘇菲亞很快就會放棄。

負責清理他在車廂遺下的穢物，是卡龍的責任。

卡龍不時在工作時用他聽不懂的語言向他低聲咒罵。

這一男一女沒有將他當作一個人去看待。

車子經過顛簸的高原，一望無際的公路。

六日後離開西藏，利用非法入境的渠道進入不丹國境內。

到達不丹後，他旋即被送往另一所規模較大的地下醫院繼續治理。

經過三次植皮手術，被燒傷的地方開始顯著復元。

他的意識回復之時，已是他離開西藏的六十日後。但是他的面貌已經完全變成了另一個人。

一個晚上，蘇菲亞身穿一件黑色上衣和一條相同顏色的窄身短裙來到他身旁，繼續為他進行各種皮下注射。

每一次皮下注射完畢，他都感覺到無比的舒泰和安寧，蘇菲亞給他的注射物，彷彿和他腦裡的死絕東西完全吻合無間。

那是毒品，世界上最骯髒的東西。

蘇菲亞收起針筒後，蹺起頎長的美腿，靜靜看著他胸膛逐漸癒合的傷口。

「你康復得很快哩。」

「妳……」

他吐出六十多日來的第一個音節。

蘇菲亞向他嫵媚一笑。

「你終於說話了。」

她整理一下她的棕色頭髮繼續說：「這裡的醫生從你的血液基因中發現你是一個中日混血兒。你叫什麼名字？為什麼會差點死在拉薩？」

「……」

他想回答蘇菲亞問題，但是他意識出現無法衝破的閉塞。

整個意識裡，只充斥著死亡和黑暗……

「那天晚上你可能受了強烈的腦震盪，所以什麼也記不起來。」

「……」

的確，他沒法想起任何東西來描述此刻的自我。

蘇菲亞用塗著紫色甲油的手掌封著他的嘴唇。

「不要勉強，你最好是什麼也記不起來，因為一個全新的人生正等待著你。」

在這六十天的注射過程中，這個妖媚女人把一種名為「LOST」的安菲他命混合毒品不斷注射入他的血液內，這種物質會導致腦內的記憶功能急劇衰退。

現在他大腦內的記憶，已經受到永久性的損害和破壞。

蘇菲亞並不需要他任何的歷史和記憶。

女人的手觸摸他赤祼的肉體，彷彿對戀人的愛撫。

「醫生說你是一個奇蹟，他從沒有見過一個可以從這樣的傷勢中，用這麼短時間復元過來的男人。」

他似幾近口吃的狀態說：「你叫什麼名字？」

「蘇菲亞。」

「妳為什麼要救我？」

蘇菲亞妖異一笑，翹起來的豐厚嘴唇令人聯想起愛慾。

她在他耳邊溫柔地說：「你沒有過去，也沒有未來，你是一個活在現在和屬於我蘇菲亞名下的人類，你只要好好依從我的說話去生存便成，只要你服從，你需要的我也會給你。我救你回來並不是對你有所憐憫，我才不是愚昧的人道主義者；將你帶來這裡，這只是一個交易。你現在可以活過來，繼續生存在這世界上，那就是表示你虧欠了我，所以你要回報。」

「那麼……我是誰？」

「你在重傷昏迷期間，你時常夢囈著一個名字，我想那便是你自己的名字吧。」

蘇菲亞胸部隨著呼吸而不斷起伏，壓在他的胴體上。

「Lucifer…」

蘇菲亞說。

Lucifer

【七不思議系列一：孽咒】

Lucifer PART 64 Plus

由那時候開始，夢裡的主角有了名字，叫Lucifer……

離開地下醫院是二十日後，Lucifer奇蹟地從致命的重創中康復過來。

身體雖然復元，但是思想卻患上永久不可回復的創傷。

蘇菲亞和卡龍把Lucifer帶到一個離開市區很遠的地方居住。

這時候，Lucifer已經染上嚴重的毒癮。

這也是蘇菲亞操控他的方法之一。

在海洛英、可卡因、冰、狂喜、忘我、安菲他明、PSD、嗎啡、巴比土酸鹽……

無數各種各類毒品的作用下，Lucifer變得愚蠢，對所有事情都漠不關心，缺乏自我反思的本能和對事物作出直覺的情感感受。

Lucifer發現蘇菲亞會偶然和卡龍做愛，不過他們卻不是戀人或夫妻的關係，他們只是互相有這個需要。

卡龍在安置好Lucifer之後就獨自離開。

和Lucifer相處的責任落在蘇菲亞一人手上。

之後的二十日，蘇菲亞和Lucifer就在這屋內生活。

沒有任何人出現，也沒有任何特別的事情發生。

在蘇菲亞的安排下，Lucifer渡過極平靜和公式的生活。每日除了進食和睡眠之外，蘇菲亞就向Lucifer進行嚴格的軍事式體能鍛練。

Lucifer在毒品操控底下，無意識的接受蘇菲亞安排給他的一切。

第二十三日，蘇菲亞身穿一襲迷彩色的軍服立在屋子前的空地上，對Lucifer說：

「今天我們開始練習格鬥技。」

經過二十三天的鍛練，Lucifer身體上的肌肉線條幾乎完美。

只是火燒植皮的部份出現使人嘔心的扭曲紋理。

蘇菲亞是一個格鬥高手，她曾經徒手把三個體重是她一倍以上的壯男轟成永久殘廢。

「格鬥最重要的是承受捱打的能力。只有打不死的敵人才是最可怕的。」

「Lucifer，小心了！」

說罷，蘇菲亞一個箭步進前，配合同時發出的一記強橫手刀，以極速削向Lucifer的咽喉處。

Lucifer腦內突然充斥一陣強烈的暴力感。

蘇菲亞還沒有知道發生什麼事情的時候，她的身體已經被Lucifer隨手甩飛，跌撞在Lucifer身體五米之外的草坪上。

「你……我沒有選錯人啊！」

蘇菲亞面上喜悅的神色接近瘋狂。

這一天晚上，蘇菲亞脫下她的性感睡袍，鑽進Lucifer的被窩內。

炎熱的房間內，蘇菲亞化作一條蛇，把Lucifer的身體緊緊纏著，他們纏繞在一起。

沒有愛情的肉體交媾後，蘇菲亞為Lucifer送上他們的晚餐，可卡因。

蘇菲亞吸食了大量的可卡因後，彷彿一具屍體般倒在沙發上，心情喜悅，帶著微笑瞧著Lucifer赤祼的身體。

Lucifer也帶著歡愉的笑意，躺在凌亂和濕潤的床褥上，抽著卡龍留下的辣菸。

「是時候你對我回報了……」

蘇菲亞無法抑壓臉上滿足的神情。

蘇菲亞痴笑低頭看著Lucifer。

「組織已經安排任務下來，你要開始殺人。你的身份是一個組織內的一個殺手。」

殺人的字眼從Lucifer的聽覺傳到腦皮層上的時候，Lucifer感覺一陣狂喜……

陷入蘇菲亞雙腿裡的Lucifer開始失控的痴笑。

蘇菲亞抹著胸口的汗水，痴笑說：「Lucifer，你究竟是什麼人？嘿嘿。」

Lucifer把手中香菸彈掉在牆上。

香菸反彈撞擊地面，爆發一陣火花，然後是黑暗，無盡的黑暗。

【七不思議系列一：孽咒】

追哂隔離個故 無意中又撞咗入嚟追你嘅故
不停輪迴餓故 可唔可以快D餵飽我呀

Lucifer PART 65

只是閉上眼的刹那，麥思樂又從那奇異夢境中折返人間，當中的區間大約不足一秒……

而在這一秒內，麥思樂卻以「Lucifer」的身份在夢境裡渡過了漫長的時間。

時間和空間是相對性的。

用現實世界的時間觀念去量度夢裡的時間觀念，是沒有任何意義的。

但是偏偏那個夢是那樣的真實……那個夢卻是帶給麥思朗非常明確清晰的時間概念。

現在的麥思樂，就好像剛剛去了一個漫長的假期後回到原處一樣。

一切都要重新適應和重構……裝置、三島財團、渡邊真葵、日本、雨水、黑夜、鬼鬼達、仇恨、疑惑、謎團、魔鬼、血、大海、捕鯨船、達尼米薛、自我、混亂、酒精、時間、空間、夢………………

似乎一切現實中的詭異總和下，也及不上那個連續不斷的幻夢。

Licufer?

麥思樂全身早被夜雨濕透，他的舌頭舔著唇邊的雨水，幻想是Martini Dry……

貼身在帳蓬，慢慢移動身體，持槍的守衛也紛紛跑進帳蓬內避雨。

然後，麥思樂隱約聽見陸奧的叱喝聲。

那個滿手血腥的極惡男人。

「你們先到外面去！我有話單獨和總理事說。」

鬼鬼達……

「帳蓬分成前後兩部份，那兇手和鬼鬼達正在我旁邊的後方……」

麥思樂掏出把小刀，然後他望向天空。

等候。

閃電一過。

麥思樂同時把刀鋒抵在帳蓬表面上。

光比聲音要快。

雷聲響起，刀鋒大力一割，拉出一個二十厘米的缺口。

剛才下刀的聲音被雷聲掩盡。

麥思樂望入缺口中，在暗淡的燈光下，他看見那個神秘的裝置放在鬼鬼達面前。

鬼鬼達彷彿用愛撫情人的手勢，溫柔地撫摸著裝置上面的天使浮雕，眼裡是無窮的喜悅和陶醉。

然後，麥思樂清楚聽見他們的對話。

「陸奧，你沒有讓我失望，終於把裝置奪回。」

-------這個極惡的猛獸，他的名字叫陸奧。

陸奧宗光（1844－1897），十九世紀明治時代外交大臣，剃刀大臣（カミソリ大臣） 外號。

「主人，我需要用行動贖回我犯下的罪。」陸奧恭敬地說。

「我們都有罪，沒法可以贖回，所以才需要大審判的發生。」

麥思樂對二人帶著濃烈宗教氣息的對話無法理解，他感覺這兩人都是瘋子。

「這一役，我們折損了十一個同伴。」

「他們為了救贖而亡，他們的靈魂會被召喚到應許之地。死亡，對他們來說是一種褔氣。」

「主人，一切預備妥當，聖伯納號捕鯨艦隨時可以出發。」

「最後把裝置送到艦上重新啟動，我們始終要知道裝置有沒有破損。假若它發揮不了原本功能的話，我和達尼米薛簽訂的保險條約則要兌現，我們會得到應有的賠償。」

達尼米薛的名字傳入麥思樂耳內，他猛然感覺自己不能夠呼吸。

腦內一片紊亂。

他一直在內心排遣達尼米薛和整件事件的關係，他甚至沒有對戰友們提起過他的名字。

但是這種關係本來由一開始就是必然性的。

------達尼米薛根本由一開首，就和所有的謎團有關……

他一定要查出究竟是怎麼一會事。

倖存者談及狩獵天使之事令他耿耿於懷……

-------真相是什麼？

裝置被破壞，賠償又是什麼？

鬼鬼達說：「本來那個叫麥思樂的調查員由達尼米薛派來，我也沒有打算要傷害他，只是他實在是太多管閒事。」

「主人放心，他和朴悟道已經死亡。我們一直進行狩獵天使行動的秘密並沒有被揭破。」

------狩獵天使行動？

狩獵天使行動？

-狩獵？

天使？

行動？

【七不思議系列一：孽咒】

Lucifer PART 66

麥思樂吐出一口涼氣，真相和他所作的假設完全吻合無間。

一直存在於迷宮內謎一般的人類，就是天使。

-------在處女神淚號上被狩獵的是天使，能夠用一人的力量把艦上四十九人屠殺的也是天使。

-------朴悟道所說不屬於人間的東西，就是天使。

-------處女神淚號鯨屍處理艙殘留的血肉，器皿中所盛的肢體內臟，都是天使的。

-------但是，『天使』一辭到底所指謂的是什麼生物？是希伯箂文化中守護在上帝身旁的人類嗎？

此時此刻麥思樂更多。

「加百列保險公司」，加百列（拉丁語：Gabrielus）也是天使的名字。

還有……

那個極端詭異的夢裡，那個人的名字Licufer，亦是天使的名字。

麥思樂心頭劇震。

處女神淚號唯一倖存者綠戰成員鄭永進，死前曾經吐出過一個名字：

『怒西佛……』

怒西佛和Lucifer……難道又是相同的指稱？

所有的線索，一刹那朝著一點聚合起來。

肆業於普林斯頓大學精算系的他，一直都是一個科學論者。絕對不相信世上有超越科學解釋的事物。

但是他的信仰，到此刻已近崩潰……

「嘿。」

在幕帳裡的鬼鬼達冷笑一聲。

「只要裝置運作正常，它就能夠為我們在海洋中找尋更多的天使來屠宰……」

------最後的謎也解開，一直你爭我奪，帶來無數生命損耗的神秘裝置就是一個能夠找尋秘密生物天使所在的超越儀器。

------不過，鬼鬼達為什麼要屠殺天使，他們的終極目的又是什麼？

真相終於被揭開。

麥思樂心臟彷彿停頓，他終於踏入真正的神秘領域。

他終於被捲進這個不屬於人間世界的恐怖漩渦裡。

可是他瞭解，他距離漩渦的中心原點，還有極遠極遠。

-------怒西佛，Lucifer…又是什麼？

雨水打在麥思樂胴體上，他完全沒有感覺，此刻，他想喝酒精濃度最高的烈酒……

鬼鬼達突然步向陸奧，伸手入他的衣衫內。

陸奧奇怪地問：「主人，你做什麼？」

也不知道鬼鬼達為什麼可以發現追蹤器的存在，他把麥思樂放入陸奧外套裡的金屬物拿到手中。

「我想知道，這是什麼？」鬼鬼達極度憤怒地說。

「這……」

陸奧十分惶恐，表情扭曲。

鬼鬼達大怒打了陸奧一光耳，口腔被轟裂的鮮血直濺在帳蓬上。

「裝置在這裡的秘密可能被人發現了，快進行遷移行動！」

鬼鬼達歇斯底里地大叫。

「人來！」

陸奧一喝，兩名守衛立刻進入，抬起裝置離開。

麥思樂在暴雨中離開臨時帳蓬，混亂的他無法思考，他無法決定下一步應該幹什麼。

他回頭看見陸奧帶領抬著裝置的兩人，在雨中朝著右方一條道路而去。

------難道我就這樣給他們帶走能夠呼召天使屠殺的驚世裝置？

不…………

【七不思議系列一：孽咒】

冇人睇 照連載

我一直追緊 加油丫！！

有睇，繼續寫，加油

我仲喺度呀

心安了

Lucifer PART 67

麥思樂知道『裝置』離開自己視線範疇，登上在海中央的新捕鯨艦上後，他就極可能再也不知道它的去向。

麥思樂沒有令自己放棄…….

他繼續跟著陸奧三人背後，找尋最後追跡裝置的希望。

麥思樂沒有武器在手，他沒法用武力奪回裝置。

正當他思索當前形勢的時候，背後傳來Mercedes-Benz 轎車引擎發動的聲音，鬼鬼達已經乘車離開現場。

-------鬼鬼達並沒有打算登上新捕鯨艦『聖伯納號』？

雷聲不絕，雨下得很大。

陸奧步向碼頭旁邊一個直昇機停泊處，一部小型直昇機已經準備就緒，裝置是利用空中路線被送上新捕鯨艦聖伯納號上。

麥思樂了解他再有進一步動作就是等同自殺，可惜他竟然操控不到自己的狂亂的情緒，步伐不自主的趨前……

小型直昇機的螺旋漿開始轉動。

陸奧在這時候回首。

目光落在身穿工作人員制服的麥思樂身上。

麥思樂一呆，意識猛然驚覺，他相當後悔。

陸奧面上的表情催生劇烈的變化，一陣凜冽刺骨的殺氣也狂然直刺入麥思樂的心窩中。

「是你！你沒有死！」

陸奧狂吼，帶著狂烈的殺氣，吞噬一切生命的狂意襲向麥思樂。

他剛才從鬼鬼達掌下所受的侮辱，就是因為麥思樂而來。

陸奧手下將裝置放入小型直昇機機艙，旋即用機槍指向二十米外的麥思樂。

「他；是我的。」

陸奧雙目中透射出侵略的野性，伸手示意手下放下機槍。

喀一聲。

陸奧扭動頭頸，發出怪異的聲音。

半空閃過一道驚雷，將大地照得一片慘白。

麥思樂的視野內，陸奧已經離開他原本所立的位置上。

晚上唔敢睇【七不思議系列一：孽咒】

休息一天

Lucifer PART 68

狂怒的陸奧像一頭瘋牛似的，在暴雨中用他巨大無朋的身體，憤怒地衝向麥思樂。

麥思樂沒有逃避，經歷過去二十八小時的一切後，現實世界彷彿在他內心崩解。

生和死，已經沒有關係。

夢和現實亦早已溶為一體。

他深呼吸一口氣，在雨中擺出迎敵的架式。

驀然，他想起了詭夢裡的男主角「Licufer！」

來了！

他想用柔道的御身技法擋下陸奧的身體衝擊，可是陸奧的衝擊力量實在太巨大。

麥思樂被撞飛五米外，兩個肉體接觸的一剎那，麥思樂感覺全身的骨骼傳來前所未有的劇痛。

麥思樂的身形在雨水失控翻滾，頭腦爆出暈眩，天旋地轉。

身體撞在一條高約半米石柱上，他奮力站起來，帶著狂怒的陸奧又衝至他面前。

一記重拳直轟入麥思樂的腹上，幸好麥思樂雙手及時向下一格在陸奧前臂上，卸去這一拳五成的擊力。

但，一口鮮血從喉頭直湧入口腔。

陸奧拳頭高舉，他冷冽森寒的目光狂掃，麥思樂被瞧得駭然惶悚。

麥思樂明白他的身體，是無法承受有著職業無上限重量級拳手力量陸奧的五拳。

五拳後，如無意外，他會被活生生地被擊斃。

麥思樂接受過長達五年西洋拳擊訓練，他利用柔軟的身體和步法，及時避過陸奧第二擊。

陸奧出拳去勢太盡，麥思樂把握機會，一記右拋拳，直轟在陸奧下顎，命中目標。

「喲……」

是麥思樂拳上劇痛，彷彿轟在鋼鐵之上。

陸奧面上沒有絲毫痛苦表情，如山的胴體連動也沒有動，火焰從眼中噴出。

「媽的！」

陸奧狂怒，第二拳橫轟在麥思樂腰側，麥思樂痛得大聲悲鳴。

拳力猛令麥思樂窒息……

驀然，自殺女人露雲娜的面容閃電般在麥思樂意識中跳現。

他強烈感覺到暴烈痛楚帶來的贖罪感。

亦在同時，他的意識再一次跳入那個詭夢裡頭。

…………………………

「Licufer，你幹什麽？」

夜晚咪撚睇呀屌 【七不思議系列一：孽咒】

正 好耐未追過小說

今日有無呀？

Lucifer PART 69 Plus

「Lucifer，你幹什麼？」

熟睡中的Lucifer突然驚醒，因為腰上傳來一陣劇痛……

現實與夢，開始交疊……

黑暗裡，赤裸的蘇菲亞抱著Lucifer，溫柔地說：「你做了噩夢嗎……？」

Lucifer沒有回應，腦裡一片混亂……做夢？

夢是什麼？

第二日，卡龍返回小屋。

當卡龍看見蘇菲亞和Lucifer在睡房中一起步出的時候，他皺了一下眉頭，顯示相當程度的不滿。

Lucifer沒有理會卡龍，向屋外步去。

卡龍斜視Lucifer健碩的背肌。「妳這個蕩婦，終於和這垃圾攪上了嗎？」

蘇菲亞坐在卡龍身旁，拿起了他的菸來抽。

「他不是垃圾，他叫Lucifer。」

「Lucifer？」

蘇菲亞微笑說：「不要這樣大聲說，他會殺了你哩。卡龍。」

卡龍冷哼一聲，然後說：「這個……Lucifer，他已經完全服從我們？甘心成為殺手嗎？」

「你對我控制垃圾的手段還不放心嗎？我的眼光一向準確，由將他拾回來開始，我就知道他絕不平凡，加上，昨日我已經向組織申請任務。」

「什麼？」卡龍大吃一驚。

「妳訓練這垃圾才二十多天，就讓他進行任務嗎？假如失敗的話，組織會對我們作出懲罰的！」

「你放心好了，Lucifer只會為我們賺很多很多的錢，而且我相信我們會因為他，我們會於組織內得到更大的權力。」

卡龍帶著疑惑的心情步向窗邊，瞧著立於屋外草坪上的Lucifer。

Lucifer在一張木桌上，以極快的手法組合著一把俄國92式半自動手槍。

五十米外，一條木欄杆上放置著十個啤酒的空瓶。

手槍裝組完成，子彈上膛。

Lucifer一言不發，單手快極向前方連轟十槍，當中並沒有描準和預備動作。

砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！

五十米距離外，十個空瓶應聲爆碎。

「卡龍，你看見什麼？」

蘇菲亞噴出一口煙，面上有貪婪的神色。

「我看見一大疊美元鈔票在練習用槍。」

卡龍實在難掩他狂喜雀躍的心情。

蘇菲亞、卡龍和Lucifer三人一起享用毒品午膳之後，他們離開這所位於不丹國內的小房子，再登上那輛藍色的舊貨車內，踏上旅途。

Lucifer在車廂的後窗看著逐漸變小的屋子，心中一片悵然。

他感覺他再一次告別他生命中難以得到的片刻平靜。

現在的他，過著的是一種全新的生活……

這是Lucifer最大的希望，要忘卻過去的歷史……

儘管他真的再記不起什麼來。

也許Lucifer並不是失去所有的記憶，他只是強逼自己變成另一個人而己。

當然真相是什麼，只有他自己才知道。

【Lucifer】第一部

LUCIFER 登陸google了，睇開幫嚫本電子書支持吓，乞食求飯！

預訂埋第二 第三部了

死嗰日都記得你

你講番句我愛讀者門就幫襯你

我愛讀者門

Lucifer PART 70 Plus

Lucifer出現在孟加拉首府卡達，已經是四日後的黃昏。

卡龍和蘇菲亞口中的組織，是一個擁有極神秘背景的團體，組織所提供的非法路線，能使他們駕著載著大量的軍火和毒品的藍色貨車輕易地從一個國家穿越邊界到達另一個國家，途中沒有遇上任何障礙和麻煩。

在旅途上，蘇菲亞向Lucifer透露更多關於她的東西------

「我和卡龍都是這個跨國組織的成員。」

「組織是世界上最大的黑道組織，它的架構十分完整和神秘，一般媒體從來不知道它的存在，世上知道組織存在的人只屬小數。但是，組織卻操控著地球上百份之二十以上的地下活動和黑暗交易，世界上很多著名的黑幫，就像意大利西西里島上的黑手黨，都只是歐洲分部中一條旁枝。」

Lucifer冷冷的聽著，沒有答話，彷彿蘇菲亞所說的都是異國方言一樣。

「沒有人知道組織是由什麼國際力量所支援，也沒有人知道組織的核心成員究竟是什麼人。就連我們身為組織的成員，對組織內部運作一無所知，單就保密的功夫上，足可見組織的強大和恐怖的地方。」

「我和卡龍，同是隸屬組織內的獵頭組。在資本主義商業社會中，你應該聽聞有獵頭公司這回事，他們會以不擇手段的手法為大機構找尋最合適的高級行政人員。

而我們所幹的也是大同小異，只不過我們所尋找的是最合適的殺手，為組織進行指定的殺人任務。」

「組織內獵頭組成員遍佈世界裡的每一個角落。他們會接受組織遣派的任務，完成之後，就會獲得豐富的金錢或股票債卷作為報酬。

雖然我們只是單方面和組織掛鉤，接受組織外判給我們的工作，但當我們加入組織之後，我們就一生也是組織的成員，選擇離開的都會被視為叛徒看待，而叛徒就是死亡的同義辭。這就是組織創建以來的歷史上，從沒有人可以背叛組織的真理。」

「我們會根據組織的指示，在世界不同地區尋覓能成為組織殺手的理想人選，我們選擇殺手的基本條件有三個-----

第一是強健的體魄和意志；

第二是找尋經歷過嚴重失敗，和想忘記過去的人，殺手這職業，大概會讓他們得到一個重生的機會。

第三，我們要找的，是無懼死亡和充滿慾念的人。」

蘇菲亞撫著Lucifer木然的面龐說：「而你無疑是最適當的人選。我們能夠遇上你，是我們的運氣，也是你的運氣。」

妖媚的聲音繼續說：「現在你清楚一切了之後，愿意成為我們的一員嗎？」

Lucifer沒有反應，目光空洞。

他腦裡渴望著蘇菲亞說話後的毒品供應。

蘇菲亞拿出了一枝光亮的六吋刺針。微笑說：「Lucifer，我想你是答應了。」

「來，為慶祝你加入，我為你紋上一個圖案。」

蘇菲亞解開Lucifer的衣衫，用手中的鋼針，刺破Lucifer的肌膚，一滴鮮血從皮膚滲出，反射著妖異的赤霞。

看著Lucifer的血，蘇菲亞舔著上唇，接著非常熟練地在Lucifer胸膛上紋下HEAVEN一排六個的英文字母，字母的形狀是一種結構十分獨特兼旁人難以模仿的圖騰。

HEAVEN？

天堂？

Lucifer沒有哼過一聲，在悶熱的密封車斗內，Lucifer感覺彷彿和蘇菲亞在做愛一樣的迷幻。

蘇菲亞用蛇般的尖舌為Lucifer舔去滲出的血液……

女人赤條祼體的影象強烈浮動在Lucifer意識的狹縫裡，他猛然覺醒他在蘇菲亞左乳下方，同樣看見這一模一樣，甚至大小也完全相同的紋身。

HEAVEN……

必然就是識別組織成員的特別記號。

Lucifer在沒有選擇下，成為世界上最神秘組織的一員…

他不知道意義是什麼。

業力在熾烈地流動中。

【Lucifer】第一部

夜晚禁讀【七不思議系列二：紙紮】

好睇

Lucifer PART 71

業力在熾烈地流動中。

一秒不足的時間空隙後，麥思樂的意識再跳回現實世界中……

他和Lucifer的身份，在現實和夢的兩個世界中不住來回重曡。

麥思樂還是首次感覺到自己是以Lucifer的角色回到現實世界的東京……

他甚至沒法量度現實和夢境兩者當中的差異和距離。

當然這種錯覺一閃即逝。

自問：「…………我是誰？」

自答：「…………麥思樂！」

腦內的自發答問，才令麥思樂將現實正確定位。

投放在現實世界的正確位置上，讓麥思樂的意識能夠重回到現實世界的時間軌跡中。

………………

猙獰極惡的陸奧面龐距離麥思樂面龐只有十厘米，他放肆地觀賞麥思樂中拳後痛苦扭曲的面部表情。

「我要把你徒手瓣開！」

極惡男人再舉拳，暴戾恣睢地在暴雨中叫喊。

他不知道在過去的一秒內，麥思樂的意識已經到了遠方，經歷了一連串的事件……

夢境裡被蘇菲亞訓練下的殺人格鬥直覺潛藏了入現實世界麥思樂的精神和肉體裡……

交疊。

麥思樂不加思索，一口鮮血帶著涎液直吐在陸奧臉上。

液體濺刺入眼球，陸奧視線暫時消失，他慌亂退後半步。

麥思樂目光投射在身旁那條半米石柱的頂部。

同時他扣著陸奧手腕，身體疾竄入陸奧胳膊下，陸奧粗長的手臂已在麥思樂肩上。

一個柔道重摔的架式在三份一秒內被完成。

陸奧視力回復，狂哮。

石柱在麥思樂的正前方。

麥思樂右腿橫掃在陸奧右腿腿彎上，陸奧下身重心消失。

同時，麥思樂用盡全身氣力，把陸奧的身體一摔，他的胴體被扯起，飛過麥思樂背門。

麥思樂將陸奧身體重摔在石柱的頂部，陸奧的脊骨，將會以無法想像的力量，撞向堅硬無比的石頭上。

喀裂…………………………！！

一陣爆骨之淒厲聲音倏然響起。

【Lucifer】第一部

LUCIFER 登陸google了，睇開幫嚫本電子書支持吓，乞食求飯！

如果買左係咪可以即刻睇晒成篇故？

Lucifer PART 72

脊骨碎裂！

接下來是陸奧響遍天際的劇痛慘叫聲音。

他扭曲的肉體滾倒在雨水濕透的地面上，瘋狂翻騰，如豬般慘叫。

麥思樂喘氣，體力剛剛作出生平最大的透支。

「你殺人的時候，有感覺他們的痛苦嗎？」

麥思樂狂吼。

他是為死者抱不平？還是沉溺在血腥之中？

這一剎，子彈從麥思樂身旁擦過，兩名陸奧的手下已經奔至，他們要即時槍殺麥思樂。

麥思樂翻身倒地，數十枚子彈在他身旁呼嘯而過。

他難逃一死。

就在此時，麥思樂背後響起一陣如猛獸吼叫的汽車引擎巨響。

麥思樂矮身回頭一看，一部貨櫃車正用高速向著他駛來。

粗大輪軩在雨地上疾行，左右掀起白色的波襞。

兩名槍手所發的子彈射擊在貨櫃車的擋風玻璃上，貨櫃車高速經過麥思樂和慘叫中的陸奧旁邊，直向槍手撞去。

槍手慌忙逃命。

貨櫃車突然急速拐彎，車尾斜傾，盛著四十英呎長貨櫃的尾架以一個半圓形的軌跡摩擦地面，發出刺耳的尖嘯巨響，同時濺起一蓬巨大的水花四射。

車門轟然被一條美腿踼開，駕駛者是渡邊真葵。

她大叫：「麥思樂！上車！」

麥思樂一定神，快步衝向貨櫃車，渡邊真葵一執他的手，將他抽入車廂內。

「你……真是無法估量……」

麥思樂倒坐在坐位上微笑說。

渡邊真葵一征，他竟然在笑？

任何人都可以笑，但是，選擇這個時候笑，就有點不可思議。

「走吧！」

渡邊真葵一踩油門，車輪旋轉，貨櫃車高速駛走。

陸奧躺在地面上，伸手狂叫：「麥思樂！你別走！」

「麥思樂！我一定會復仇的！一定會！」

這個極有可能因脊骨斷裂而終生殘廢的中國男人在雨中狂叫狂喊。

就在此時，麥思樂也在貨櫃車倒後鏡中看見直昇機在暴雨中徐徐昇上半空。

「他們用直昇機運走了裝置。」麥思樂說。

「你差點死了……你究竟知不知道？」渡邊真葵抱怨說。

貨櫃車在加速中。

沒有人再可以阻止一個瘋狂駕駛者駕駛著的貨櫃車，貨櫃車衝破三個安全路障，槍手在雨中向貨櫃車後方開槍掃射，卻是沒法停下這頭在雨中橫行的金屬巨獸。

麥思樂和渡邊真葵沿著進入船塢的通道。

離開若州港隸屬三島財團的66號船塢。

運載裝置的直昇機同步飛出大海。

瞬間在暴雨中失去蹤跡…………

【Lucifer】第一部

夜咗唔好睇【七不思議系列二：紙紮】

我會一直寫落去，小説每本约50000字，如想追後，可買第二部，第三部

Lucifer 73

浚晨四時三十三分。

黑河正男將荻野目零帶返到自己在御徒町的家裡。

是一幢十五層高的平房某一細小的單位。

一個醉心工作的單身刑警的家裡，其環境惡劣的情況絕對不難想像。

黑河正男對自己家中的環境甚至感覺害羞。

他不好意思對荻野目零說：「荻野目小姐，對不起，請你屈就一下，等到天亮我才送妳回家。」

荻野目零因為佐野洋介之死和今夜恐怖的經歷而憂鬱起來，她倒沒有介意在黑河正男居所內嗅到的霉酸氣味。

她撥開一隻襪子，坐在發黃的褟褟米上。

「無論如何，我也要感激你救我一命。」

荻野目零向黑河正男真誠地掬了一個躬。日本人式的掬躬。

黑河正男連忙向荻野目掬躬。

「荻野目小姐，你太客氣了！」

他站起來，步向家中的小雪櫃，幸好內裡還有少許剩餘物資。

他逐為荻野目零遞上紙包飲料。「請你不要放在心頭，這是我們刑警的天職。」

「黑河刑警，我有一件很過份的要求……請你答應我……」

「把所有的真相查出，把殺害你朋友的幕後元凶擒獲嗎？就算你不要求，我也一定會這樣做的。」

荻野目零簡直感動得要流下眼淚來。

「黑河刑警，多……謝……你！」

她張開了雙臂，讓自己嬌小的身軀投入黑河正男的懷抱內。

「荻野目小姐……妳……妳……妳……」

黑河正男不知所措，上一次抱著女人身體，已經是十年前的事情。

他嗅到了少女的體香，心中一陣陶醉。

但是黑河正男瞭解這並不是愛情，只是一個無助的少女需要倚靠和慰藉。

荻野目零伏在黑河正男肩上飲泣，她和他都感覺無比的溫暖。

在狹隘骯髒的房間內，二人一動也不動互相擁抱著。

他們同時希望麥思樂和渡邊真葵會為他們解開真相是什麼。

時間在他們身旁流逝……

「叮噹。」

門鈴響起。

黑河正男猛然站起，示意荻野目零不可作聲，他掏出手槍，小心非常步向門口。

荻野目零緊張地瑟縮在牆角處。

黑河正男從防盜孔中，看見到訪的人是他的同袍刑警山口荒人，山口荒人身旁並沒有人。

「山口，你這麼晚找我有什麼事情？」

黑河正男收起槍枝開門。

「沒什麼，是上頭剛才找不到你，特意命我來看看……」山口荒人一臉笑意地說。

「這……」

山口荒人一望室內。

「你有客人嗎？」他向黑河正男單眼。

「是女的？」

黑河正男慌忙轉身說：「你……不要誤會，她是我的……」

忽然，黑河正男看見荻野目零面上無比恐慌的神色。

「黑河！小心！」她失控地尖叫。

荻野目零看見山口荒人手中拿著曲尺手槍，正朝著黑河正男背後。

黑河正男無法相信會發生這樣的事情，山口是他共事了五年的同事，曾經有一段時間，他們還是好朋友關係。

砰！

一記撕裂靈魂的槍響激盪爆發，荻野目只覺得一陣耳鳴。

【Lucifer】第一部

請支持

lm
麥思樂一開始果段搞到我唔想睇

Lucifer PART 74

駛離船塢的十五公里外，渡邊真葵終於減慢貨櫃車的速度。

渡邊真葵把貨櫃車駛入一處暗角裡。

拉下手掣，然後說：「我想現在也是時候……」

「你要把我所知的一切告訴你嗎？」麥思樂回應。

「隨你喜歡，我不想勉強你。」

麥思樂感到一陣無形的怠倦直襲心頭。

他需要酒精，需要睡眠，需要做夢。

夢。

「好，我將一切告訴你吧……」

麥思樂將他在鬼鬼達口中聽到的真相全部告訴給渡邊真葵知道，包括了達尼米薛的名字，他也如實透露。

他再不能在這個與他出生入死的戰友面前再說謊，儘管他們相識了只有二十九個小時不足……

當然他仍把那一連串的夢隱藏了。

Lucifer同樣沒有說出來。

麥思樂並不知道自己為甚麼要這樣做，他大概就是知道，他一定要這麼做。

渡邊真葵在方向盤前懷疑地說：

「天使？」

「的確一切都和狩獵天使有關？」

「你口中說的天使，他們有背上羽翅嗎？」

「我實在……不知道。」

「可是，現在裝置被鬼鬼達奪回，我們又不知道新捕鯨艦聖伯納號所在的正確位置。」

渡邊真葵失希地說。

「剛才我們又沒有把任何一個器皿帶走，加上發生了我們闖入船塢這事後，他們必會用一貫的手段毀滅所有証據……綠戰的朴悟道又一直也不希望我們介入。」

「線索可能存在在處女神淚號上。」

「可是她已經被綠戰所焚毀，沒有任何東西留下。」

麥思樂眼中閃爍智慧的光芒，平靜地說：「黑河正男曾經把在處女神淚號上鯨屍處理艙殘留的組織送去化驗。」

「結果，那只是領航鯨的血肉……啊。」

渡邊真葵一愕。

「既然鬼鬼達可以操控警力，他也可以輕易把樣本調換。」

渡邊真葵結巴地說：「麥思樂，難道你……」

麥思樂從腰間掏出一個小小的透明膠袋，內裡是一片皮肉的組織。

「這是我們第一次登艦時，第一次遇上黑河正男的時候，我在鯨屍處理艙一個尖鉤上取下的組織樣本。」

渡邊真葵從心裡佩服著麥思樂的機智。

她也二十九小時來，第二次對麥思樂產生真正的好感。

不可言述的好感。

「麥思樂，你才是無法估量哩。」渡邊真葵微笑說。

雨停下，黑雲散去，天空復見無涯的星海。

麥思樂凝視手中的一個最後被留下的生物組織樣本。

「這或許是解開一切謎團的鑰匙。」

他看著手錶，時間是年二月十四日，浚晨四時四十二分四十三秒。

他想喝一場大醉。

此際，載著召喚天使獵殺裝置的捕鯨艦聖伯納號正開始向太平洋中央處啟航……

同時，在美國加百列保險公司的最頂層，麥思樂的上司，外貌比世上最美的女人更美麗的男人達尼米薛收到了一個來自東京的衛星電話。

他一直沒有作聲，只細心聆聽著聽筒另一邊報告著一切。

通訊被高度加密，就算是全球最先進國家的偵察情報系統亦不可能把這通電話勾線出來監聽。

達尼米薛聽完了對方的報告後，細聲地説了一聲：「唔…謝謝你」

在聽筒另一邊的那人，彷佛聽到世界上最美麗的聲音，此生此世也沒法忘記這一聲細微的男性音碎。

達尼米薛掛上電話。

這時，過去二十九小時在東京發生的一切，他已一清二楚。

他立即打出一個短信，告訴外面的女秘書，他需要一張前赴東京的商務客位機票。

三小時後起飛。

【Lucifer】第一部

晚咗唔敢睇【七不思議系列一：孽咒】

Lucifer PART 75

渡邊真葵和麥思樂在相識三十二小時後，共處於涉谷一所情侶酒店內。

粉紅色的特大巨床，足以容納二人且作大幅度動作的樹脂大浴缸，還有到處都是鏡子。

入住這種情侶酒店是渡邊真葵提議的，目的是要隱藏身份。在經歷過一連串出生入死和聽到麥思樂口中的全部證辭後，她認為三島財團和日本警方固然不可信賴，就連母公司加百列保險企業也被渡邊真葵列入不可信任之列……

她駕駛的貨櫃車被她立刻焚毀，換上全新的手提電話和號碼，不使用信用咭只用現金交易，挽起了頭髮，戴了一頂鴨舌帽。麥思樂也換上全新衣服，加了一副墨鏡，二人手挽著手，儼如一對熱戀中的情侶，步入涉谷一所生意冷清的情侶酒店內暫時安頓下來。

「下一步要做什麼？」

坐在粉紅色巨床上的雙方暫時也沒有頭緒。

渡邊真葵用手提電話打給黑河正男，但撥不通。

黑河電話紀錄裡已有了她的新號碼。

麥思樂買了幾瓶烈酒，當他把烈酒當成水一樣灌進胃裏的時候，渡邊真葵不禁咋舌起來。

「好了許多……」足足把整瓶威士忌喝光的麥思樂如是説。

其實酒精令他清醒許多。

「我想，我們也是時候進一步加深瞭解……」真葵幽幽説。

麥思樂望望粉紅色床單和那個大得有點誇張的雙人浴缸。

真葵怒視了他一眼。

麥思樂帶著輕鬆的笑容在説：「我已經將我知道的告訴你了……你還要知道什麼？」

「你的歷史。」

「我的歷史？」

渡邊真葵説：「稍後我也會將我的歷史和背景全部告訴你，因為我們被捲入了一件不可思議的事件中，生命隨時都會消失，我只想能夠完完全全信任你。」

麥思樂點頭表示認同。

他再一次思索是否應該把那奇異夢境告訴渡邊真葵……

渡邊真葵的勇氣和氣度絕不在任何男性之下，麥思樂非常欣賞她。

「我想先睡一覺，稍後再和你詳談……」麥思樂突然感到一股奇異的倦意猛烈冒昇。

渡邊真葵離開粉紅大床床緣，換上新購的Tiger運動鞋。

「你先休息一會吧……樣本的事情交給我處理……」

「你要到哪裏？」

「我有一個好朋友在早稻田大學任教，我現在去找他，他應該能夠在大學裏找上適當的實驗室，處理那個生物組織樣本。還有，我們應該儘快聯系上黑河君和荻野目小姐。」

「小心……」

「要小心的人是你才對吧？上一次是我救了你的性命噢……」

麥思樂一笑，非常慶幸有一個在這種情況下仍然能夠説笑的拍檔。

渡邊真葵離開酒店房間。

麥思樂再喝了半瓶烈酒，躺在床上胡亂吃了一堆東西。

然後，疲倦變成一種巨大誘惑，誘惑他儘快回到夢裡……力量大得和黑洞吸力一樣……

拉扯麥思樂回到夢境Lucifer的身份裡。

狩獵天使，也比不上夢境的詭異神秘。

Licufer……………………

【Lucifer】第一部

晚咗唔敢睇【七不思議系列二：紙紮】

有得睇第二部

Lucifer PART 76 Plus

孟加拉首府卡達……

這是一個典型發展中國家的首都，骯髒、貧窮、擠逼、充滿著混亂，也同時充滿著機會。

致富的機會，奪取權力的機會，就如掉在道路上的硬幣，任人取拾。

卡龍把貨車停在一所廉價的旅館內，在房間內與Lucifer共進晚餐便當時，他對Lucifer的態度有明顯的改變。

一頓難以入口的晚餐後，蘇菲亞從手提電腦熒幕上，確認由組織侍服器下截得來的行動細節。

「可以出發。」

蘇菲亞將一把俄國92式半自動手槍和三個彈匣在餐桌下遞到Lucifer手裡。

Lucifer把一個微型通訊器放入右耳內。

蘇菲亞說：「依照我的指示行動。親愛的。」

Lucifer一語不發，迤邐地步出旅館大門。

蘇菲亞交託給Lucifer的第一個任務，是要行刺一個孟加拉的軍方將領。

「這人名叫阿里，是一個四十三歲的孟加拉人，他是孟加拉軍方的一名上校，他主要從事走私屍體往先進國家的勾當，這些偷運的屍體，大部份都是阿里私刑下殺死的流氓，他們的內臟是不少西方國家私家醫院裡病人希望得到的延壽瑰寶。」

行刺目標的資料不住從微型通訊器中進入Lucifer的聽覺裡。

「今夜是他一個情人的生日，他會和情人在你前方那一間叫名Gun Bar的酒吧內慶祝。」

Lucifer步至酒吧門口，從門上一塊玻璃的反映中，Lucifer看見自己的相貌。

他感覺自己變成了另一個人，他開始認不出自己……

「從前的我，是這個樣子嗎？」

Lucifer不知道在之前的植皮外科手術中，蘇菲亞要求下，醫師把他的相貌改變。

這是身為獵頭者的手法專業，目的在新人可以完全忘記他們的過去，全力迎接一個全新的人生，為他們和組織賣命。

Lucifer推開酒吧的大門，一股極度噪吵的聲音衝擊著他的聽覺。

「情報指出阿里身穿紅色的襯衣和啡色長褲，她的情人穿綠色連身裙。」

Lucifer眼向左方一瞟，已發現目標物。

「阿里有四個保鑣在身邊，他們都是職業軍人，配帶自動武器……Lucifer，你要小心。」

孟加拉軍人阿里吻著比他少二十三歲的冶艷少女，少女嬌聲圈著男人頭項，不住媚笑。

四個近身的保鑣立在阿里身旁，警戒地向四周監視著。

「組織的最新情報，阿里已知道有人會行弒他的情報，他帶著武器。」蘇菲亞的聲音傳來。

Lucifer步近阿里，一個妓女提著一杯酒擋在Lucifer面前，眼中流露誘惑的醉態。

Lucifer一手搶去妓女手中的威士忌，一乾入喉。

------Lucifer，你看見目標嗎？

你可以用手槍作中距離的行刺，這是組織給你的行動建議……

妓女欲罵Lucifer，可是當她目睹Lucifer臉上的表情時，她倏然感覺到-------

強烈的死亡氣息。

【Lucifer】第一部

夜咗唔好睇【七不思議系列二：紙紮】

Lucifer PART 77 Plus

Lucifer推開全身戰慄的妓女，另一隻手伸入褲袋，將手槍掏出。

頭一抖，發出一下骨骼磨折的聲響。

Lucifer把半自動手槍隨手放在他身旁的吧檯上。

酒保看到手槍，大驚下後退，撞倒身後酒櫃中的酒瓶，發出巨大聲響。

所有人的情緒立刻被牽動，四個保鑣同時掏出手槍，指向Lucifer所在的方向。

Lucifer猛然在四人的視線中高速移動。

其中一人正要扣下板機發射的時候，Lucifer一個箭步搶上，閃電地擒著那人的手腕，將槍口推向他身旁的同伴。

子彈發射，將那人的頭顱轟去了一半。

腦漿和鮮血四濺中，Lucifer的手肘撞入開槍人腹中，令他的胃囊爆破，橫隔膜同時破裂。

剩下兩人非常驚惶，Lucifer冷冽森寒的目光狂掃，同時一記直拳直噬入一人的面部，把鼻樑完全轟碎，那人慘叫飛開，後腦撞在牆上。

同一時間，Lucifer另一隻手迴旋一拖，最後一人頸項左邊爆出一條既深且長的傷口，鮮血從動脈傷口狂噴而出。

四個男人的鮮血同時狂噴在阿里身前放滿啤酒罐的几上和他情人的胸脯上。

阿里以軍人的反應從懷裡掏出點密林左輪手槍發射，Lucifer身後吧檯被轟去一角。

Lucifer右腳一抬，蹴向坐在沙發上阿里兩腿的中央陰囊處，然後是一陣水袋爆破似的刺音響出。

睪丸爆裂。

阿里痛得如殺豬般慘叫，手中密林左輪手槍狂擲而出，舌頭立刻痙攣防礙呼吸，劇痛令他失去對現實世界的所有正常感官。

他身旁的女人嚇得放聲尖叫，Lucifer以不足一成的力量揮掌將她摑暈。

阿里想抬頭瞧著眼前的刺客，卻感覺自己的面龐已經緊貼在Lucifer的胸膛上，Lucifer的兩條強大雙臂已緊緊環抱著阿里的頭部。

猛然，阿里聽到Lucifer如猛虎一般的大喝，彷彿帶著不憤的悲哀吶喊！

之後，阿里頸上傳來比陰囊爆破更劇烈的痛苦，視線出現一百八十度的旋轉，半秒後當他看到背後牆上庸俗的裸女剪影圖時，他的脖子已被Lucifer暴力扭斷……

最後，阿里意識消失。

他最後想起的事情是，在他死後，他的遺產將會被那個折磨了他半生的惡妻得到。

剛才一切發生的時間是：

十二秒。

「Lucifer……你聽到嗎？槍殺阿里之後，你就可以在混亂中從後門離開。」

Lucifer的耳內傳來蘇菲亞對行動的最後指示。

酒吧內所有人現在才起哄，Lucifer在驚呼的尖叫聲中，側目看到阿里情人掉在地上的法國Louis Vuitton手提袋。

【Lucifer】第一部

夜咗唔好睇：【七不思議系列二：紙紮】

有冇人睇緊？

有呀

有睇架，請繼續

文呢

Lucifer PART 78 Plus

旅館204號的房門打開，Lucifer手持著一個脹滿的LV手袋步入。

卡龍和蘇菲亞發呆的看著Lucifer。

卡龍看一看手錶，喃喃自語說：「你……離開這裡才二十五分鐘。」

蘇菲亞雙眼發亮地問：「你不要告訴我們你已經完成了任務……」

Lucifer點頭。

打開手提袋，阿里的人頭滾在房間的木地面上，連帶倒出的還有一大灘頭顱斷口流在皮包內的暗啞血液。

Lucifer把手槍和子彈匣交還蘇菲亞，然後朝浴室步去。

卡龍禁不住顫抖。

「我的天……妳的眼光沒有錯……今後我們發財了……」

蘇菲亞把Lucifer交還的俄國92式半自動手槍交到卡龍手中。

「他從來沒有用過這東西……他沒有用槍殺人！」

蘇菲亞語氣也震動起來。

花灑龍頭的水柱激射在Lucifer頭上時，Lucifer感覺心中一股難言的愉快。

一小時後，卡龍哼著小時候家鄉的童謠，將藍色貨車駛離離孟加拉首府卡達。

貨車的後斗裡，Lucifer倚在蘇菲亞充滿彈性的大腿上，平靜地入睡。

蘇菲亞從來沒有看到Lucifer睡得那麼的平和。

她用指尖輕掃著Lucifer高聳的鼻頭。

內心泛起性的需要。

第二天日出時份，蘇菲亞在另一個市鎮的旅館內，將昨夜行動的詳細報告利用組織特用的密碼書寫，用電郵傳送到組織指定的侍服器。

三小時後，蘇菲亞得到組織的線上匯款，是二十萬美元的現金另加五萬美元的美國國家債卷。

卡龍樂得瘋狂，不住揮拳往旅館的牆壁上擊打。

五個小時後，組織下達了第二個任務……

地點是印度的加爾各塔，要殺的人是一個當地政府的貪污官員。

行動被安排在七日後的黃昏。

三人繼續利用組織安排的路線進入印度這個世界上由最多民族構成和應用方言最複雜的國家。

到達加爾各塔是三日後。

三人住在一所三星級的酒店內，在蘇菲亞的安排下，卡龍獨自入住一間房間，而Lucifer和她則同住另一間房。

在毒物的刺激下，蘇菲亞和Lucifer瘋狂地做愛。

但是這種愛慾裡，沒有繁衍的內容，也沒有發展的可能，慾念只是消亡意志和侵噬生命的麻醉劑……

夜幕低垂時候，蘇菲亞再在床上為Lucifer注射最高純度、世上售價最昂貴的海洛英。

海洛英注射入Lucifer血管裡時……

他感覺全身放鬆至麻痺的狀態……

意識裡的暗黑竟變成不可思議的華麗……

光影流逝間，宛如天堂和地獄交錯的異界……

Lucifer感覺自己身處在軟綿綿的地面上……

不……

不是地面……

是一張床，卻不是和蘇菲亞共處的那張小床……

是一張粉紅色的大床。

涉谷情侶酒店內的粉紅色的大床。

Lucifer突然感覺自己置身在這裡，陌生的東京……

【Lucifer】第一部

有第二部，第三部，請捧場

仆乖，追到live 好頂癮
必須正皮樓主

想課金支持 而家出到第幾部？

第三部，請課金乞衣買飯盒

課第002 等緊003

課左*

Lucifer PART 79

Lucifer來到陌生的東京，他感覺有點不可思議。

身旁的蘇菲亞消失了，只剩下他一張粉紅色的大床上，床上兩米外，有一個很大很光亮的大浴缸……

他非常茫然，眼前的東西比他自己更陌生，所有的一切，就無疑是上天的一連串錯配安排。

然後，他看見一面鏡。

步向鏡前，Lucifer儼然看見一個陌生人站在鏡裡的另一邊。

「我是誰？」

「…… ……」

「我是麥思樂，我不是Lucifer？」

「…… ……」

大腦的答問機制再一次自行啟動，為游離現實與夢界之間的意識重新定位。

當麥思樂再一次肯定鏡裡的人就是麥思樂自己的時候，已是他離開床上的三秒後，足足過了三秒，身份才重置完成。

麥思樂大力喘氣，仍不敢相信眼前發生在自己身上的詭異事情。

手，接觸著自己的臉。

那質感，竟然有陌生的感覺……

看看床頭的時鐘，原來他已經睡了十二個小時。

茶几上放了一客「吉野家」的外賣、幾瓶水和半打麒麟啤酒，渡邊真葵顯然曾經折返，但卻沒有弄醒熟睡的他。

他拉開啤酒罐金屬環，用不足一分鐘時間喝光了一罐麒麟啤酒。

這時候，他心中做了一個決定：

他要把所有的東西告訴渡邊真葵！

要她知道，Lucifer的存在！

渡邊真葵把「生物組織樣本」交給了他早稻田大學的朋友後，來到東京的一所偏僻網吧內。

網吧很少人，只有幾個中年宅男在打機。

她選擇了一個獨立的小房間，吃了一點東西，休息了一會。

然後，她收到了荻野目傳來的短訊，半小時前，她用新電話傳了SMS給荻野目，告訴她網吧的位置。

同時亦和家人交待了情況，當然一切都是謊言。

小房間的門被拉開，荻野目零和黑河正男出現在她面前……

荻野目零旋即大力抱著渡邊真葵，情緒非常激動。

黑河正男逐將同袍出現在他家裡的事情告訴渡邊真葵……

【Lucifer】第一部

夜咗唔好睇【七不思議系列二：紙紮】

Lucifer PART 80

渡邊真葵問：「當時，你的同事想殺你？」

黑河正男非常無奈地點一點頭，說：「幸好得荻野目小姐的提示，使我及時作出了適當的自衛。」

適當自衛，指謂黑河正男用0.5秒拔出手槍，頭也不回從左腋下向後開了一槍，子彈送入了對方的咽喉裡。

「你殺死了他？」渡邊真葵說。

「是。」

黑河正男並不否認。

只要給這個男人一枝手槍，他本身便是世界上最可怕的武器……

沒有之一。

荻野目零說：「之後，我們便立刻離開現場，過了不久，我便收到渡邊小姐傳來的短訊。」

渡邊真葵逐把她和麥思樂的經歷告訴二人，關於狩獵天使的所有內容也如實一一告知……

黑河正男和荻野目零只聽得目定口呆，一切都超越了他們的想像之外……

太多。

太多。

聽完渡邊真葵的說話後，黑河正男非常凝重地問了一句：

「渡邊小姐，你所說的，都是真的？」

渡邊真葵堅定地答：「是！如果我不是親身經歷，我和你一樣，是千萬不會相信的！」

荻野目零喃喃自語：「原來……我們都捲入了一宗極度神秘的事件中……」

黑河正男二十多年的警察嗅覺告訴他。

「我們要立刻離開這裡！」他霍然站起！

「什麼？」荻野目零一呆。

「我們的敵人，三島財團一定想把我們滅口來掩飾這宗極度神秘事件，派來殺我的警察相信就是他們安排，他們的手已經伸入整個社會每一個角落裡，剛才荻野目小姐和渡邊小姐的短訊，極有可能已經暴露了我們現在的位置！」

渡邊真葵說：「你說得不錯！」

黑河正男拉開房間的門，眉頭一皺。

外面已是一個人也沒有！顧客走了，網吧的職員也離開了……

黑河正男把手槍拿在手中。

「兩位小姐請站在我背後。」

荻野目零輕聲說：「黑河君……求你不要再殺人好嗎？」

黑河正男平靜地說：「我只會射殺會傷害兩位小姐的人……」

網吧內，一個人也沒有。

黑河正男沒有估計錯誤，敵人已經知道他們三人所在。

黑河不介意再殺人。

【Lucifer】第一部

【三島悠亞作品系列】

Lucifer PART 81

黑河正男說：「兩位小姐，請你們退入房間內……」

渡邊真葵退後，手中拿著手機。

這時候，網吧內的所有電腦熒光屏上同時出現了一個人：

三島財團理事長鬼鬼達。

黑河正男一愕。

熒光屏上的鬼鬼達似乎使用著一部智能電話的視像功能，在遠方把影象傳到這裡。

無所不達，正是三島財團的財力示範。

「你好！首先我要自我介紹，我是三島財團的理事長，鬼鬼達。」

鬼鬼達的聲音由網吧內十多部電腦的揚聲器同步發出，迴音不住在空間裡激盪不休，令他本來刺耳的聲線更令人不安。

「黑河正男先生，你好。」

黑河正男朝上望，網吧的閉路電視鏡頭正對著他。

「你聽到我的聲音？」黑河正男問。

「聽到。」鬼鬼達答。

「你到底想怎樣？殺人？」

「對不起，我的確沒有這個打算。而且我明白要殺死黑河先生，要付上更大的人命代價，黑河君已殺過我多名手下。山口荒人也是死於閣下手上吧？」

「我是自衛。」

「我明白，但閣下的自衛手法未免……山口君並沒有射殺閣下的意思，他只是受命把你制伏帶走。或者山口君知道閣下太厲害，非要使用槍械不可。」

「山口荒人知道什麼？」

「他什麼都不知道，他只是接受上級委派的任務，另付上五百萬日圓獎金。」

黑河正男說：「你要我投降嗎？」

鬼鬼達說：「沒錯，我希望閣下能夠解除武裝，然後和渡邊小姐、荻野目小姐一起登上泊在網吧門外的一部黑色七人車。」

「我不會答應。」

「嘿。」

鬼鬼達冷笑了一聲，然後繼續說：「黑河先生在老人院居住、患有嚴重柏金遜症的父親……荻野目小姐許久不見、在千葉縣經營溫泉旅館的雙親，是的，還有渡邊小姐在八王子老家的家人，他們現在都安好嗎？」

黑河正男背後的兩位女性傳來了一下驚呼。

「我終於明白你的層次了……」黑河正男不屑地說。

「現在，請你放低槍，三人一起離開網吧。」鬼鬼達以勝利者的姿態說。

黑河正男無奈彎腰，把槍放在地面上。

熒光屏倏然全黑。

鬼鬼達把智能電話的視像功能關掉，隨手交給了身旁的一名手下。

現在，他正身處成田空港。

「繼續追縱渡邊真葵的電話，她會為我們找上麥思樂。」

麥思樂？

這個名字……鬼鬼達不知道在什麼地方聽過，在三島財團總部大樓第一次看見麥思樂開始，鬼鬼達便一直有這種感覺。

「你們在這裡等我。」鬼鬼達對他的六個手下說。

站起來，獨自步向接機區。

他要接一個男人。

美麗的男人。

加百列保險公司的達尼米薛。

【Lucifer】第一部

【誰偷走了我們半塊芝士】

【三島悠亞作品系列】

莫非達尼米薛係鬼鬼達既人？

唔係啊

好啦 我諗多左

Lucifer PART 81

為了掩飾自己的美貌，達尼米薛身穿黑色長袍，戴上灰色冷帽，還配了一個口罩和墨鏡。

這是恐怖分子的打扮。

不過，無論他怎樣掩飾，稍為接近他的人，都會感覺到一份無比的喜悅。

知識水平和定力較低的男女，甚至會出現性欲的反應。

可以想像，如果把他扔到印度加爾各塔的貧民窟，他會有兩個可能的結局：

1.被奉為神祗被盲目膜拜

2.被眾人姦污撕碎並吃掉

達尼米薛是一個四十多歲男人，但他的美麗，和他的性別和年齡都沒有扯上任何關係。

他現在是「加百列保險公司」的合伙人之一，也是高級調查員麥思樂的頂頭上司。麥思樂到東京調查「裝置」的任務，便是由他委派。

當然，一切並非偶然，業力正在熾烈地流動中。

他隻身從美國紐約來到東京，接機的人是三島財團的理事長鬼鬼達。

一切並非偶然……

如果比喻達尼米薛來自天堂，鬼鬼達則來自地獄。

然後，他們進入了成田空港一所咖啡室內。

內裡空無一人，在鬼鬼達安排下，咖啡室被清空，只有一個二十三歲的女店員在招呼這對來自天堂和地獄的男人。

達尼米薛脫下了冷帽、口罩和墨鏡……

在不遠處的女店員看得發呆，她一生中，從未見過這樣美麗的男人。

那種感覺是：

「如果能夠和他在一起，就算是一夜也好，那就算是死，她也愿意。」

女店員彷彿重新定義愛情是什麼？

而當她把咖啡捧到達尼米薛身邊的時候，下體甚至現在濡濕的情況。

手不住顫抖，好像費了一生之力，才能把一杯咖啡平穩地放到達尼米薛面前……

「謝謝……」

少女也從未聽過這樣美麗的男人聲音。

如夢。

如幻。

「嘿。」鬼鬼達冷笑一聲。

冰冷蝕骨，女店員霍然從最美麗的夢幻中驚醒，把另一杯咖啡放到鬼鬼達面前。

鬼鬼達說：「請你離開，外面有男人。」

女店員羞愧非常，匆匆離開咖啡室。

不知道哪裡來的勇氣，少女半小時後，在機場找了一個來自德國的背囊客在廁格裡瘋狂做愛……

高潮如浪，不住襲來……

【誰偷走了我們半塊芝士】

【三島悠亞作品系列】

課左003 成個系列大約有幾多集？幾時出004？

幾時有004？

十個月尾有机

十月尾

Lucifer PART 82

成田空港咖啡室內，只剩下鬼鬼達和達尼米薛二人。

他們不作聲，品嚐著手裡毫不起眼的量產型咖啡。

咖啡室的燈光乍明乍暗，照明系統的電流彷彿被某種不可思議的力量所干擾？

是他們……？

不知道。

還是鬼鬼達首先開口：

「朋友，我們今次見面，要弄清楚一些問題……」

「我和你不是朋友，你知道的，我們永遠也不可能成為朋友……」

鬼鬼達點點頭，放下咖啡杯……

「保單仍然生效嗎？」

事實上達尼米薛是全球五大之一加百列保險公司的高層，被「顧客」諠問關於保單的事宜，無可口非。

但是他們的對話，放在這裡的情景和氣氛，就顯得非常不合自然。

達尼米薛說：「保單永遠有效，裝置若有破損，發揮不了原本功能的話，百列保險公司將會履行保單上的賠償條款。」

---保單是和「裝置」有關……

不過，裝置的功能是什麼？

裝置失靈後，要賠的，又是什麼？

相信貨幣在其中是沒有任何意義的。

Lucifer Part 83

鬼鬼達繼續說：「麥思樂是什麼人？」

「他是我的手下，」達尼米薛說：「職位是高級調查員，是我委派他到東京調查裝置的事情，公司對我們受保對象有這樣的權限。」

「我明白……不過，他似乎什麼都不知道。」

「當然。他帶給閣下很大的麻煩嗎？」

「這個……可以這樣說，不過事情已經應該順利解決了。你我都明白，裝置的神秘絕不可以公諸於世……」

當鬼鬼達和達尼米薛在成田空港的時候，麥思樂仍身處那所情侶酒店之內休息……

新購的電話傳來了訊息。

渡邊真葵從網吧內傳來的訊息。

「麥思樂 我和荻野目 黑河在原宿Ewin888網吧 行縱被三島的人發現 我們要投降 被帶走」

訊息就只有這麼多。

黑河在網吧投降後，渡邊真葵的電話當然被敵人沒收。這段訊息是黑河投降前所發出的。

麥思樂旋即撥上渡邊真葵的新電話，當然不通。

時間是晚上十時三十四分左右。

同步一刻，渡邊真葵、黑河正男和荻野目零在原宿落入敵人手裡。

麥思樂在情侶酒店看見訊息。

鬼鬼達和達尼米薛正在成田空港咖啡室內對話……

【Lucifer】第一部

【三島悠亞作品系列】

Lucifer PART 84

「裝置的秘密絕不可以公諸於世……」

達尼米薛似乎細心咀嚼著這一句話。

「你不認同？難道你以為人世間可以承受這種真相嗎？我們的工作便是要共同守護著這個秘密……」

達尼米薛平靜地說：「事情有一個盲點，就算有人將真相公諸於世，也沒有人會相信，一般人只會當作是一個虛構的奇情故事，他們沒有証據証明到什麼……」

而且，這些洩露真相的事情，過去也曾經發生過，世人也沒有相信過半次……

就像綠戰那群人，他們都曾經想向媒體公開一切，結果到最後，朴悟道也沒有選擇這樣做……」達尼米薛繼續說。

「朴悟道的綠戰是一個大麻煩。」

「世界上麻煩的事情還有很多。」

「但他們相信自己的信仰，不可能被收賣，只能消滅，這種人，是最麻煩的。」

「但你愈消滅他們，他們的信仰便更堅貞，綠戰很像二十世紀初期的共產主義者或列寧主義者，信仰和教條，曾經令他們成為最難纏的敵人。」

鬼鬼達說：「幸好這樣的人類只佔少數，世界以為自己有信仰的人不少，但大部份其實都沒有信仰。」

「信仰在大部份人心中，只是一個令他們安心活下去的藉口。朴悟道那種人的信仰，卻是令他們安心去死的藉口。」達尼米薛道。

鬼鬼達也笑一笑。

「閣下來到東京，究竟想做什麼？我可以告訴你，裝置一切運作正常，第二次任務亦會如期進行，我們和貴公司的合作關係，也將會繼續下去……」

達尼米薛微笑，如盛放的蘭花美麗。

「在過去三十多小時內發生的東西，我都知道……」達尼米薛再強調：「知道，是指一切的細節。」

鬼鬼達面色一沉，目光如屍體般冰冷。

達尼米薛的說話，無疑在挑戰他的無尚權威，知道了一切，即代表三島財團有內奸。

達尼米薛平靜地說：「何需奇怪？三島財團有我的人，加百列也有你的人吧？」

戰爭，永遠需要內奸。

「你要什麼？」

「我想你把麥思樂、渡邊真葵，還有一個日本警察和朝日新聞的女記者交給我……」

達尼米薛的確是什麼都知道……

鬼鬼達此時此刻很想殺人。

事後為了今晚見面，三島財團內掀起了一連串鋤奸行動，無故被解職者涉及一百三十三人，其中枉死的有十五條人命。

達尼米薛那雙幾近完美的手，向鬼鬼達遞上一片名片。

「我住在這裡。」

鬼鬼達把名片收入懷裡，說：

「二十四小時內，我把四人帶到你的酒店房間裡。」

會面正式結束。

【Lucifer】第一部

【誰偷走了我們半塊芝士】

俾課金乞兒買飯盒食

課金乞兒買飯盒食

係咪鬼鬼達同達xxx係咪7罪

有無得早d

Lucifer PART 85

三島財團的驚人財力，令它彷如一頭無所不入的巨獸。

當渡邊真葵的電話落入三島的人手上時，五分鐘之後，三島財團大樓內的資訊科技部門已經鎖定了麥思樂在涉谷的位置。

僱傭兵團未趕到之際，四個在情侶酒店附近徘徊的黑幫成員亦收到了短訊通知：

制伏麥思樂，便可得到5,00,000日圓獎金。

四人互不相識，也隸屬於不同幫會，但此刻卻在情侶酒店門前相逢。

日本黑幫有他們的一套源遠流長的傳統文化，據說來自十九世紀的秘密組織「黑龍會」，因此當四人到達時，他們都知道了對方的身份和目的。

船越和久、吉田直邦、野村渡和上戶勳。

野村渡是個五十多歲的積犯，生平殺過六個人，他率先開口：

「獎金平分，我們合作按捉人，如何？」

比他年輕的船越和久、吉田直邦和上戶勳沒有異議。

這時候，情侶酒店經理上前，欲詢問四人來歷。

野村渡從懷中取出一把褶刀，旋即抵在酒店經理頸上，輕聲說：

「不要作聲。」

野村渡守著情侶酒店門口和經理，其餘三人則朝著麥思樂身處房間進發。

此時，與渡邊真葵輸出口訊給麥思樂的時間，只過了十四分鐘……

上戶勳一腳蹴開房門。

然後，他們看見了非常可笑的東西。

一個男人熟睡在一張粉紅色的大床上，是熟睡。

吉田直邦拿出電話裡的照片對照，確定男人便是目標麥思樂。

吉田直邦說：「這是什麼意思？」

船越和久聳一聳肩，說：「是我們得到了5,000,000日圓了，照指示，只要在這裡等待，把他完整地交給跟著來的僱傭兵，就是完成任務了。」

「我們是走運。」上戶勳說。

吉田直邦立即向上頭傳出完成任務的短訊。

然後，短訊傳到四人手機裡，四人一看，內容指出三島的僱傭兵，會約在二十五分鐘後到達。

「我們的確是走運了。」吉田直邦難掩內心的喜悅。

一分鐘後，野村渡押著酒店經理進入房間。他順手想關門，門鎖卻被剛才上戶勳一腳破壞了。

「為什麼要踼門？很有型嗎？」野村渡不滿地說。

「我以為會有人反抗……」上戶勳答他，「我怎會知道房間內只有一個熟睡了的男人？」

野村渡說：「踼門的時候，他也沒有醒來？」

上戶勳說：「沒有。」

吉田直邦拾起地上的啤酒罐，說：「看來他是個酒鬼。」

【Lucifer】第一部

【誰偷走了我們半塊芝士】

買晒咁多部啦

多X謝

等緊004

一口氣睇到哩度 然後係google play課晒3本支持 加油

另外想問google play個電子書係咪一定要係google play內開黎睇?

Lucifer PART 86

當船越和久、吉田直邦、野村渡和上戶勳進入房間的十分鐘前，麥思樂仍是清醒狀態。

當他撥不通渡邊真葵電話時，他便知道要馬上離開這裡。

他快步衝向房門，同時踼到地上一罐未開的啤酒。

麥思樂拾起啤酒，對酒精的欲望突然充斥了他整個人，旋即拉開拉環，把啤酒一飲而盡。

驀然，他感到天旋地轉，朝後退到粉紅色大床坐下。

以麥思樂的海量，一罐麒麟啤酒不可能令他醉。反而，是他意識深深之處，有一股力量，要把他扯到夢裡的世界去……

去成為另一個角色，繼續另一段人生……

Lucifer！

麥思樂竭力想站起來，不過身體就像一個吸毒者一樣的不受控制……

血液彷彿被海洛英所污染……

麥思樂暴叫一聲，欲把自己拉回現實世界，但夢已失控，進一步失控！

接著，他再一次陷入深沉的睡眠裡……

加爾各塔……海洛英……蘇菲亞……

他聽見蘇菲亞的聲音。

「你已經把過去完全忘記了嗎？Lucifer……」

赤裸的蘇菲亞在Lucifer的手臂上拔出針筒時問。

Lucifer不說話，蘇菲亞已經習慣。

她繼續說：「我真想知道你過去究竟是一個什麼樣的人。卡龍昨日告訴我，你的名字是一個天使的名字，你和天使們究竟有什麼關係呢？」

Lucifer沒有回答，享受著毒品和血液產生的化學快感。

「你為什麼不說話？我知道你早已恢復語言的能力！Lucifer，你告訴我你沒有忘記的東西，好嗎？」蘇菲亞溫柔地說。

Lucifer合上了眼，他始終沒有說話。

當第二個目標的人頭，血淋淋地放在卡龍和蘇菲亞面前的時候，他們仍沒法控制自己的激動。

蘇菲亞飛撲上前與Lucifer接吻。

卡龍則毫無妒色的看著這對儼如熱戀的戀人，他的心裡只在計算著他將會得到的金錢和怎樣豪氣地揮霍它們。

出生在斯里蘭卡的卡龍本來是一個毒販，在走投無路的情況下遇上蘇菲亞，被蘇菲亞引薦加入組織，他曾經深深迷戀著蘇菲亞的動人肉體，但是這份愛戀很快就因為蘇菲亞好勝的個性而結束。

和蘇菲亞一直保持肉體關係，只是一種合作上的默契。

與其說卡龍把蘇菲亞當成情人，不如說他根本不能夠離開蘇菲亞，因為沒有蘇菲亞，卡龍根本不可能在競爭激烈的組織內生存。

組織內的殺手遍佈世界，他和蘇菲亞只是其中的一組，而且不是成功的一組。

合作六年的時間裡，他們都沒有顯著的突破，曾經在各地選擇的二十三名殺手中，只有四名最後能夠被培養成為殺手進行組織所遣派的任務。

但是最成功的，也只是成功進行過四次任務後被殺掉的一人。

所以卡龍在組織內的發展一直不如意，他曾經希望退出組織，但是放棄對組織的忠誠，最終只有死路一條……

最後在蘇菲亞不認輸性格的推使下，他才繼續組織的工作。

Lucifer的出現，無疑代表蘇菲亞和卡龍的事業將會到達前所未有的高峰。

【Lucifer】第一部

【三島悠亞作品系列】

Lucifer PART 87

事情發展的順利連蘇菲亞自己也不相信。

單在加爾各塔，Lucifer已經完成八個行刺任務，被殺的包括各層級的貪污官員、毒販和黑幫頭子。

不可思議的是，Lucifer從沒有受過傷，而且任務完成得一次比一次容易。

有一次因為組織傳達的情報出錯，Lucifer被三十人伏擊，但是最後Lucifer竟然都能夠把目標人物殺死，而圍攻他的三十人，最後都受到不同程度的重創，當中有八人甚至終身殘廢。

這一役後，Lucifer變成組織內大有名氣的殺手。

不過，Lucifer對毒品的需索，卻一天比一天嚴重。

有時，Lucifer甚至只服用毒品而不進食。

蘇菲亞為此對Lucifer相當憂心。

蘇菲亞不得不承認的是，她已經對這個為她帶來天文數字金錢回報的男人產生愛意。

尤其是當她發現已經沒有能力操控他，而他卻仍沒法半分埋怨留在她身旁為她賺錢的時候，蘇菲亞更產生一種不能自制的感情。

「人類沒法壓抑本性的墮落，我們總要找一個讓我們掉下去的深淵。」

這是蘇菲亞對Lucifer所產生愛情的註腳。

可是她無法令自己回頭，她不能夠。

當然Lucifer也從來沒有說出半句話。

蘇菲亞多麼渴望聽到Lucifer說出愛意，可是蘇菲亞瞭解這是奢侈的。

像她這種依賴著毒品才能帶來快感的女人，能夠找上一個讓愛情投射的對象，已經是上帝施捨予她最大的救恩。

組織安排的第十個殺人任務，是在印度的另一個大城市孟買發生。

到達有世上最劣拙城市稱號的孟買，時間距離Lucifer在布達拉宮出現，已經過了九個月時間。

蘇菲亞、卡龍和Lucifer入住組織安排在孟買市區南部，一所非常隱蔽的安全屋內。

蘇菲亞一直在電腦上等待組織進一步的指示，可惜連續十日，他的電子郵箱內竟然沒有一封回信。

卡龍放開懷抱，盡情地享受著他的富豪級生活。

每天他在孟買最高級的娛樂場所消遣，每天晚上，他和不同的美麗女人做愛。

Lucifer在安全屋內，靜心仍等待著下一次殺人的機會。

他變得很沉默。

蘇菲亞隱約感覺到事情會出現不可預測的變化。

某一個下午，當她和Lucifer進行皮下注射時……

「你離開吧。Lucifer。」

「……」

Lucifer無語，也沒有特別的反應。

【Lucifer】第一部

【三島悠亞作品系列】

朋友歐陽钜開帖，希望你會支持佢

【要甜出聲】【荒島】《歡迎光臨死亡樂園》

Lucifer PART 88

蘇菲亞在不知不覺間，愛上了Lucifer。

「這九個月來，你要回報給我的……已經足夠，你再沒有欠我什麼。當下次任務結束的時候，你就自由了，我會向組織報告你已經在行動中被殺。這情況下，組織就不會再追究你的下落。」

蘇菲亞撫著Lucifer側面。

「求求你，我有不詳的預感……請你相信我，我是一個擁有準確直覺的人……錢已經相當足夠，你要為自己好好打算。」

Lucifer征征看著蘇菲亞，彷彿在說------

除卻殺人之外，我什麼也不想幹。

這時候，門外發出一陣嘈雜的聲音，蘇菲亞心中一寒。

她離開Lucifer的房間，走到大廳，看見卡龍被十多名大漢押入屋內。

卡龍一身是血，曾經被人毒打過。

這十多人，每人手中都持著輕型機槍，以他們的體格服裝推測，他們都是職業的僱傭士兵。

僱傭兵中，有一個四十歲左右的美國人。

「巴布？」

蘇菲亞認識這個西方人，他也是組織的成員，是另一個獵頭者。

蘇菲亞和卡龍隸屬的組織，是世界上最神秘的組織。

沒有之一。

組織甚至沒有名字。

在保密的大原則下，組織內大部份成員互不相識。

但在某些特殊情的況下，身份卻無法不暴露人前。

就像蘇菲亞和美國人巴布的關係，蘇菲亞本是巴布的一名手下，後來因意見分歧，蘇菲亞向組織申請離開巴布，找上失意的毒販卡龍合作，成立一個二人獵頭小組繼續工作

對於蘇菲亞的離開，巴布視之為對他男性尊嚴的傷害，他畢竟曾是蘇菲亞的男人。

蘇菲亞面對惡劣的情景，面上反而出現鎮定的神情。

「巴布，你是什麼意思？」

巴布的手下為主人燃點起一枝雪茄，巴布帶著邪意的猥褻目光細細打量著蘇菲亞性感的胴體。

「我們上次碰頭是什麼時候？蘇菲亞。」

巴布意識裡浮現的是和蘇菲亞做愛的狂熱影象。

「我忘記了。」

蘇菲亞冷冷的說。

他對巴布完全沒有好感，這個男人，只是一個把毒品和沉淪帶進她人生的響導。

「蘇菲亞，妳我都是組織裡的獵頭者，我們是競爭對手啊。最近妳身旁多了一位好幫手，但這位神奇先生，卻在印度奪去我最少四宗生意。」

巴布噴出一口稠濃的煙。

繼續說：「我的損失最少是二百萬美元……我的寶貝，妳知道我不是一個將錢看在眼內的男人，但是……二百萬美元……二百萬美元嘛，這實在不是一個小數目。」

「所以我不得不採取一些措施，妳應該明白，這是一個公平競爭的世界，消滅對手而增加自己的營業額，是一種善意的表現。」

蘇菲亞說：「你瘋了……你在破壞組織的規條。」

「沒錯！我不能再讓妳這個由我教導出來的美人再搶走我的生計。想不到妳這樣幸運，終於找到了一件絕佳的垃圾，爭一口烏氣。」

卡龍憤怒地說：「巴布……你這樣做，組織是不會放過你的。」

巴布怒視卡龍，將雪茄狠狠擠在他的眼球上，卡龍發出慘叫。

眼球被燒焦發出的滋滋聲，更令人感覺毛髮直豎。

「你說什麼？我聽不見……」巴布冷言的說。

「我如果你們都在今天死亡，然後被埋在孟買郊外的泥土下，組織又怎會知道我曾經幹過什麼呢？」

【Lucifer】第一部

【誰偷走了我們半塊芝士】

Lucifer PART 89 Plus

蘇菲亞環視四周，約五十坪的大廳上，巴布手下的僱傭兵已經持槍分佈在每一個角落，要逃生是沒有可能的……

加上巴布毫無轉彎餘地的態度，要活命更是妄想。

巴布奸險地說：「蘇菲亞，妳想活命嗎？我不忍心殺妳這個難得的尤物，脫下衣服，幹妳最熟練的事情，也許我可以饒妳不死。」

蘇菲亞調整一下呼吸後說：「巴布，你究竟要什麼條件才肯離開？」

「我只要我的競爭對手成為屍體，蘇菲亞，看來妳也應該叫主角出場。」

Lucifer就在蘇菲亞背後的房間內。

「Lucifer應該聽見外面發生事情，他會怎樣做？」蘇菲亞不禁心中在想。

由於這是組織安排的安全屋﹄，所以除了大門外，並沒有對外的窗戶，Lucifer要從別的途徑離開是不可能的事情。

「但是要殺光這裡的人逃生，是絕不可能的事……」蘇菲亞心想。

巴布發出一記冷笑，說：「不要想了，我幹到這地步，妳也該明白我的手段是，你們一個人也不可以活著離去，這就是我的生存法則。」

蘇菲亞背後的門打開，廳內的殺手們緊張地把槍口朝向房門。

蘇菲亞渴望Lucifer出來會引發的騷動，最後沒有發生。

Lucifer只是赤手空拳緩緩步出，軀體上還帶著服用大量毒品後的鬆弛和無力感。

他冰冷的目光環視一眾入侵的敵人，表情卻完全沒有絲毫恐懼。

巴布吹了一聲口哨。

「好強壯的人……」

巴布仔細看著Lucifer完美的體態。

「怪不得……原來蘇菲亞你得到了這樣的一個寶藏。這個人已經為你賺了不少，可惜你想不到，妳也因為他而一無所有。」

蘇菲亞朝著Lucifer看了一眼，他們彼此的目光相碰。

蘇菲亞忽然感覺Lucifer的眼裡，藏著她不從未見過的黑暗。

蘇菲亞心內一寒。

巴布對Lucifer揚手說：「來。如果你不想死的話。」

他幹下一生人最後一件錯誤的事情。

Lucifer一言不發，步向巴布。

他步行期間，十六把機關槍的槍口從來沒有離開過他的身體。

正當Lucifer愈步愈近的時候，巴布驟然驚覺他說錯了話。

因為Lucifer每近一步，巴布的心跳就快了一倍。

每近一步，他的恐懼感就不住狂暴提昇……

每近一步，他全身的細胞就彷彿被對方的氣勢所震撼嚇悚。

感覺就像有一股超巨大的「死亡」向他湧來，要吞歿他，要將他整個靈魂撕裂。

巴布的喉頭欲吐出「開槍」這個命令，但剎那間，肉體的肌肉無法作出協調發聲。

Lucifer站在他面的時候，巴布就如嬰孩一樣，跨下有強烈失禁的尿意。

這時候，巴布看見Lucifer在笑。

「他為什麼在笑？」

就在此時，躺在東京涉谷情侶酒店粉紅色大床上的麥思樂，在笑。

房間裡的其他人，心中一寒。

因為他們從來沒有聽過這樣詭異的笑聲，尤其是來自一個熟睡中的男人……

柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

【三島悠亞作品系列】

想問google ebook係咪可以睇曬全部？

去到第三部，150回左右

Lucifer PART 90

「你們聽見他……在笑嗎？」船越和久不知道為何恐懼起來。

野村渡是日本老江湖，不屑地說：「什麼？一個發開口夢的人有什麼好奇怪？你們是不是第一次在道上混了？」

上戶勳說：「不是奇怪……而是這傢伙剛才的笑聲……？我不知道怎樣形容？就是有點令人毛骨聳然……」

吉田直邦在看錶，說：「還有十分鐘更有人來帶走他，之後我們四人均分那五百萬，各散東西！」

這時候，四個日本黑道突然嗅到一陣尿酸氣味……

原來，那個被脅持在這個房間的酒店經理，竟然瀨尿！

野村渡大力把酒店經理推在地面上，大喝：「八格耶魯！你幹什麼？」

酒店經理驚惶地求饒，說：「對不起……對不起……我是控制不了！我……我只想離開這裡……放心！我不會到什麼地方……我……我只想離開這個……這個房間……求求你……」

無可否認，自從麥思樂發出那詭異的冷笑後，的確有一股不能想像的恐怖在房間裡擴散開來……

酒店經理只是一個平凡的上班族，他可不是道上的人。

當人類意識不能承受恐懼時，身體防衛機制會自行啟動，逃避恐懼，尿，就是因為這個理由而不自主地排出體外……

野村渡一腳蹴在酒店經理屁股上，把他大力踼出門口！「你給我滾過對面的房間！乖乖不要動！否則我會剁碎你餵狗！」

酒店經理衝入另一個房間，像狗般鑽入了床底！

驀然，熟睡中的麥思樂又再笑了一下。

野村渡腦內彷彿被鈍物重重打擊一下，背後感覺一陣冰冷滲至！

「八格耶魯！FUCK！」

在夢裡的巴布，那個站在Lucifer面前的男人。

巴布的內心最後終於無法掩飾他的悔恨-------

他今天是不應該來這裡的。

四十八年的人生中，巴布有十八年為組織獵頭的經驗，生平培養過五十個以上的殺人者……

當中，有不同的年紀和種族的殺手，培育殺手是他的專業。

以殺人作為專業的他相信，對於殺戮這回事，他的感覺可說是接近完全麻木，殺人、被殺和死亡就像午後的茶點，本來不可能令他產生感懷。

可是，直至他今天面對Lucifer，巴布才悟出死亡本相的可怖，竟然達到這樣可怕的地步。

表現出奇冷靜的Lucifer，突然發動進攻。

巴布身高六尺三吋，二百三十磅的肉體，在閃電般的一剎那，成為Lucifer的盾牌。

Lucifer接著扭斷巴布的手臂，巴布發出一聲不是人間的狂暴嘶叫。

所有的槍手彷似被這聲嘶叫觸動著神經，瘋狂朝著Lucifer的方向掃射。

砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰！

【Lucifer】第一部

【誰偷走了我們半塊芝士】

支持曬3本⋯⋯終於唔洗等得咁辛苦 希望樓主快啲出4

thanks thanks thanks

末齒難忘…………

Lucifer PART 91 Plus

劇變發生的瞬間，蘇菲亞立刻衝入身後房間內，一腳將房門踼關。

砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰！

巨大的槍擊聲衝過蘇菲亞的聽覺，她急忙撲向房間的地板上。

砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰！

剛踼關的房門上，現出無數彈孔。

砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰！

子彈發出尖嘯的刺音，不斷從蘇菲亞頭頂高速劃過，激射在房間的牆上。無數黑洞快速地在牆上形成一個詭異圖騰。

砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰！

一些流彈反射在蘇菲亞身旁的地板上，把地板炸得翻起爆破。

砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰！

蘇菲亞感覺她身旁閃著萬道的光芒，是子彈從鎗腔內發射產生的。

呀呀呀呀呀呀！

她失控的大叫！

希望自己的叫喊可以令抑止密集不停的槍聲。

但是，槍聲沒有停下……

砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰！

一直延續下去，繼續轟炸著蘇菲亞的神經末稍。

肉體被子彈炸開的併裂微響……

中槍的人在死前絕望的慘叫……

肉體墮地的沉響…

空氣被火藥燃燒的低鳴……

各種各樣的聲音沒有竭止的跡象。

持續近三分鐘的瘋狂。

蘇菲亞的耳膜終於停止鼓動。

突然而來的寂默令她雙耳餘下強烈尖銳的回鳴。

「完了嗎……」

蘇菲亞簡直不相信事情會突然停止。

足足過了五分鐘，蘇菲亞才勉強的站立起來。

她身體上有多處地方出現痙攣的現象。

蘇菲亞忍著痛楚，推開房門。

一股血腥混合著火藥硝煙的氣味強烈湧入蘇菲亞的嗅覺裡，令她腦裡一片暈眩。

接著她看見她一生中再也沒法忘記的殘酷影象。

地面上橫躺著十六具人形的屍體，他們每一個身上都是無數子彈孔所造成的血洞，有些被轟成不是人的形狀。

一些肢體被轟離了人體，內臟血淋淋的坦露在空氣中。

半截人頭腦髓無力的流出。

被流彈轟炸的肉體，只剩下一堆沒法明狀的肉團，只能在當中凸起的折斷肋骨方能証實這是人體。

十六具僱傭兵屍體互相堆疊，血肉橫陳。

地面上全是屍骸流出的血漿，五十坪的大廳變成一個血池地獄。

情況就像：這十六名僱傭兵，他們互相利用手中的武器撕殺，直至一個也不能活下去為止……

【誰偷走了我們半塊芝士】

【三島悠亞作品系列】

砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰！砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰！砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰！

Lucifer PART 92 （交疊）

蘇菲亞抬頭望向正前方，驀然停止呼吸。

美國男人巴布仍然站著，魁梧的肉體上全是血洞和血漿……

他沒有了頭顱，血水從他頸上的斷口處徐徐流下。

右臂被扭向身背後，左臂尚有少許皮肉連著肩腱，最後因手臂本身的重量而撕斷，左臂整條掉落地面上，發出一下沉響。

接著巴布的胴體無力的軟垂……

現出背後的Lucifer。

蘇菲亞以為自己看見神跡發生，因為Lucifer沒有受傷，一顆子彈也沒有轟中他。Lucifer的臉上，蘇菲亞看見一個邪惡的笑容！

這是比死亡本身更濃烈、更可怕的一個笑容！

事實上，這個笑意不單只是代表凶邪……

還展現了伸延無盡的邪惡…

同時也是怨念、是憤怒、是恨意、是殺性和劫禍集中在一起的源點！

這時候，躺在東京涉谷情侶酒店粉紅色大床上的麥思樂，驀然在床上站起來。

上戶勳、吉田直邦、野村渡和船越和久四個日本黑道人物猛然一驚！

上戶勳不由自主急步向後，絆在茶几倒在地上！

吉田直邦大喝：「做什麼？」

野村渡把手中的小刀擋在身前，作出防衛的架式！

船越和久旋即掏出了懷內的手槍，驚惶地對準麥思樂！

麥思樂雙目緊閉，似乎仍處在睡眠狀態……

這個動作，如果用心理學的辭彙形容，是夢遊狀態……

野村渡大喝：「大家鎮定一些！」

船越和久手中的槍枝在震抖。「不……不……這個男人很古怪……」

野村渡大喝：「放下槍！你不要錢嗎？」

在船越和久身旁的吉田直邦一手按下船越和久手臂，免得他的槍口對準麥思樂！

船越和久大喝：「你做什麼？」

砰---------------！手槍走火了！

子彈射入房間地面上！

野村渡狂呼：「八格耶魯！」

此剎，麥思樂的聽覺被槍聲刺激，打開了雙眼！

他的目光看著前方，沒有一絲感情存在在內。

剛才倒跌在地上的上戶勳看見了一切，在他今後的人生裡，他始終無法忘卻今天所看見的影象。

許多年之後，上戶勳對他的十歲兒子這樣說：

「你知道爸爸為什麼離開黑道嗎？」

「不知道……」他的兒子答。

已經成為了壽司師傅多年的上戶勳點起了菸，他說：「因為我曾經看見了三個人怎樣被殺，生命就在一剎那中消失了，沒有半點餘地地消失了，我不想步他們三人的後塵……而且……」

「爸爸，而且什麼？」

「而且我感覺那個人不殺我，是有理由的……」

「理由？」

「那天我回到家裡，你的媽媽告訴我，她懷孕了。我們一直想有一個孩子，但一直沒有，直至那一天，後來那個孩子生下來，就是你……」

「你認為他不殺掉你……是因為我？」

「我不知道。但這是唯一我能夠活著的解釋了……」

【Lucifer】第一部

【誰偷走了我們半塊芝士】

幾時出004呀

快了…………

Lucifer PART 93（交疊）

野村渡就站在麥思樂的正前方，麥思樂的視線直插他的心臟。

反射神經作用下，野村渡驚叫一聲，手中褶刀直刺向麥思樂！如果能夠再給他選擇一次，他絕不會做……

可惜他再也沒有第二次選擇的機會。

下一刻，刀被麥思樂拍飛，插入天花板裡，直至柄末。

麥思樂左手兩隻手指，滋噗一聲，插入野村渡雙眼內……

一挖！兩顆血淋淋眼球飛出！

眼球直飛向船越和久面上，嚇得他震怖驚喊……

同時，麥思樂右拳頭直轟入野村渡腹腔正中位置裡，肝臟立刻破裂！

震動波同時蔓廷至心臟，左右心房同一時間爆裂，撕裂痛楚到大腦的神經末梢，劇痛令意識消失！死亡！

船越和久大力掙脫吉田直邦糾纏，他要向麥思樂開槍！

他不想死！

但在閃電一剎，麥思樂已來到他身前，一按一拍，折斷了船越和久持槍的手臂！再以人間不可能的速度按壓著他後尾枕，順勢把他頭顱以時速一百七十公里撞向硬牆上！

喀一聲！

頭骨爆破！

灰白色腦漿從兩個耳孔內激射出！

生命瞬間消失！

吉田直邦還來不及抬起頭，麥思樂已把船越和久的槍拿在手裡，半秒後，子彈便貫穿了吉田直邦前額，停留在松果體裡。

從麥思樂打開雙眼到殺掉三個男人，前後只是九秒時間。

九秒時間，結束三條人命。

然後，麥思樂目光望向房間內唯一的生還者-----上戶勳。

剎那間，恐懼感凌駕於所有理性之上。

語言完全流入黑暗的最深處，上戶勳的意識已有了死亡的準備。

他知道，求饒也沒有用……

麥思樂扭一扭頸，喉頭裡發出一陣不是人間的低鳴。彷彿死神的冥嚎，縈繞在冰冷的空氣之中……

上戶勳低頭，儘量想一些他人生裡二十五年來的快樂事情……

五秒後，他卻發麥思樂離開了……

「發生了什麼事？媽的！」

從屍體堆中站起來的卡龍瘋狂的呼叫。他竟然都沒有死。

當剩下一目的卡龍看見Lucifer的時候，他亦感染到強烈死亡的氣息，他噤聲，全身震抖。

蘇菲亞惶悚地看著Lucifer。

她希望Lucifer能解釋這一切，但是她知道不可能。

Lucifer的表情告訴她-------

他是履行著至高無上的神之旨意，在殺戮。

蘇菲亞看著Lucifer，彷彿看見一個殺戮之神，彷彿看見一個主宰死亡的神祗。

Lucifer步越屍體，逕自回到自己的房裡。

他主動拿起針筒，為自己注射300毫升的可洛英。

隨手把針筒掉在地上，跟著安然地在佈滿彈痕的床褥上躺下，合上眼皮。

正值Lucifer完成注射的時候，蘇菲亞和卡龍仍站在原地，沒有動過。

他們怕只要稍動，眼前這一切的和諧就會統統消失殆盡。

【Lucifer】第一部

【誰偷走了我們半塊芝士】

Lucifer PART 94

拍！

麥思樂的手，大力拍在一塊玻璃上！

玻璃之後，是一樽樽的啤酒。

「啊？……這裡？」

麥思樂回神的一剎，當麥思樂再主宰著麥思樂自己的時候，他發現自己身處在一間7-11的便利店內……

抬起頭來，燈光令他幾乎合起眼來，他對上一個關於麥思樂的記憶，是他離開情侶酒店時，忽然一股巨大睡意襲來，令他不得不倒回床上睡眠，麥思樂意識消逝的一剎那，他又做了關於Lucifer的夢……

在夢裡，他殺了很多人。還有……蘇菲亞。在Lucifer的夢裡，那個像蛇般妖冶的女人。

麥思樂的頭，現在很重。

他打開面前的玻璃門，拿出一枝喜力，扭開樽蓋，用十秒的時間喝光。

啤酒瓶在地面摔破。

然而，他發現了更詭異的東西。一個年約十八、九歲的女7-11店員，一面惶慄地站在他面前，彷彿看見了非常可怕的「自己」……

「你……你看什麼？」麥思樂問。

「血……你…………你……血？」

「血？」

麥思樂低頭看看自己，原來他的衣衫上全是血……很多很多的血。麥思樂的嗅覺告訴他，這是人類的血。

麥思樂收歛了茫然失神的目光，呼出一口涼氣。

「我不會傷害你，放心。」

女7-11店員突然想尖叫，但麥思樂閃電間，左手已經掩住她的咀。

麥思樂感覺到，他的觸覺和反應是前所未有的敏捷。

「我再說一次，我不會傷害你。」

女店員嚇得半死，大力點頭。她害怕的理由不單只是看見麥思樂衣衫上的血，而是她剛剛在電視上見過眼前這個男人……

凶手……

麥思樂立即把女7-11店員拉入士多房，「你乖乖坐在這裡，不要作聲！」

女店員再大力點頭，她自己用雙手掩著自己的口，她絕對不作聲。

麥思樂找到了一件其他男店員的工作服，套上。離開。

他鎖上士多房的門，步向櫃台。

時間是凌晨4：35分，日子的同一天。距離麥思樂倒在床上睡眠的時間，過了兩個多小時……

但在這兩個多小時內發生的東西，麥思樂完全沒有記憶。

他找了一堆日鈔在手，拿了一枝最高酒精濃度的伏特加，旋即離開便利店。

確認自己的位置，這裡距離情侶酒店，約三公里。

警車的警笛聲從四方八面傳來。

這時候，麥思樂還未知道，這些警車要找尋的目標，就是他自己！

「真葵，你在那裡？」麥思樂和現實重新接軌時，他第一個想起渡邊真葵。

【Lucifer】第一部

【誰偷走了我們半塊芝士】

【三島悠亞作品系列】

Kk

中秋節做節休息一天

完全唔知點撚解條街咁撚多人，好似全世界人都嚟曬尖沙咀，黐撚線

香港係咪真係咁撚多人

【要甜出聲】【荒島】《歡迎光臨死亡樂園》

去睇埋，有甜

等緊公子出 part4 想問下大約係幾時

希望十月頭出街，到時通知你

Lucifer PART 95

渡邊真葵離開情侶酒店，是把麥思樂在捕鯨船上秘密拿到的「組織」交到一個早稻田大學裡的朋友手上進行私人化驗，確認「組織」是什麼。

麥思樂手裡有這個人的聯系方法。

他決定親自找上這人，當然他未能確定此人的行蹤有沒有被三島鬼鬼達的人發現，但麥思樂已經沒有選擇。

清晨時份，他截了一部的士，前住早稻田大學附近。

不幸的是，的士司機是那種不和乘客聊天便會死車的囉嗦傢伙。

麥思樂一進入車廂，司機便急不及待要打開話題。

「朋友，昨天晚上發生大件事哩……」

麥思樂輕聲說：「嗯。」

「你好像不知道啊，是了！你可能是剛剛醒來，還沒有上網啊……」

「嗯……」

「涉谷這裡，出現了殺人狂啊！幾小時前，在一間供人做愛的情侶酒店，發現了三具屍體……」

「嗯……」麥思樂的心，狂跳一下。

「那些人都是黑道的成員，現在的消息仍很混亂，但那些人死得很慘，相信是黑道仇殺，不過，那個殺人凶手真正膽大包天，他殺死人後，竟然還殺死另一個警察！」

麥思樂竭力令自己保持冷靜，深沉地說：「你可以告訴我發生了什麼事嗎？」

三部警車響著警笛在的士旁邊駛過。

司機說：「當屍體被發現後，傳聞有一個警察在情侶酒店附近截查可疑人物，剛巧碰上了離開凶案現場的兇手，結果雙方發生糾纏，警察被兇手扭斷了頭頸死亡，現在，整個東京差不多所有警察也出動去找這個殺人狂……」

麥思樂吞下一口口水，他非常恐懼，在酒店殺人和殺警的，就是自己……

他雖然對之前的時間全沒有記憶，可是他卻知道，兇手就是自己！

就是「自己」！

就是Lucifer！

司機繼續說：「警方已經把兇手的外貌發放，因為酒店的監察器拍下了兇手……那是一個年約二十七、八歲，中等身材，身高約176cm的男人……」

說到這裡，多口的司機心裡一寒。

年約二十七、八歲，中等身材，身高約176cm，清晨時份獨自乘搭的士？表情緊張，哪豈不就是車廂內的這個人？

在倒後鏡裡，他看見麥思樂身穿的衣服完全不合身，看來他是隨手找上一件他人的衣物套在自己身上吧？

「做什麼？」麥思樂問。

「沒有！沒有！」

司機心下一鬆，因為他看見前方一百米外，便有警方設下截查四條人命兇手的路障……

【Lucifer】第一部

【三島悠亞作品系列】

好好睇，一放假就睇

Lucifer PART 96

麥思樂的嗅覺，嗅到了危險的氣味……

司機突然感覺到有一硬物指著自己後頸，他不知道是什麼東西，但幻想是一枝槍的槍口。

其實只是麥思樂手裡的一枝筆。

「不……不……不啊！」

麥思樂在他背後深沉地說：「避開路障。」

的士在路障的五十米前轉左，駛入一條橫街內。接二連三避過多重路障，麥思樂終於到達早稻田大學附近的民宅。

在一處僻靜之處，他把司機一同拖下車。

司機淚流滿面，哀求說：「求求你不要殺我……我的兒子還剛剛出世，你……你也不忍他一出生……便成為孤兒吧？」

麥思樂嘆了一口氣，現在的他，不是Lucifer。

「NO……！」司機想大喝。

猛然，麥思樂以手刀一擊在司機頸側，司機立刻失去意識，麥思樂摻扶他倒在地上，再拖到一個暗角倚牆扶正坐好。

他會失去意識三小時，看見他的人都只會當他是醉酒鬼。

麥思樂曾經接受過嚴格的格鬥訓練，在短時間內令人失去意識是必修技巧，但麥思樂學成以來，從沒有做到這樣得心應手。儘管他自己不想承認也好，這的確是和夢裡的「Lucifer」有關。

不過，那種關連又是什麼？

這種關連為什麼會在他身上出現？

還有最後一個問題：

「這個他和Lucifer的神秘關連，背後的意義又是什麼？」

麥思樂記得曾經有哲學家這樣說過：「要問世界存在的意義是什麼？或問世界為何存在？並不神秘，最神秘的反而是，為什麼會有這個問題被發問？當人類會問世界為什麼會存在的時候，本身就是最神秘的事情。」

麥思樂連隨取下了司機的車匙。

再駕車到三公里外的預定目的地。

麥思樂明白他的一切舉動，始終難以逃過警方或三島財團的監控，他要把握一分一秒……

儘可能向真相的圓心靠近。

天已亮。

「叮噹！」

他按下門鈴，應門的是一個剛剛睡醒的，約三十歲，完全沒有男人緣那種平凡學院型女性。

「你是石原知美？」麥思樂問。

「我？對不起！你找知美嗎？哦……我不……我不是，我是石原知美的同居朋友，你不……不要誤會，我們不是一對，只是我們都有往屋的需要才湊在一起，說起來，她昨夜沒有回來睡，她好像還在大學的實驗室裡工作……這個年頭，在大學裡做研究的工作真不容易，時間又多，薪金又少，你知道嘛……」

她娓娓不休地說下去，麥思樂花了十五分鐘和這個寂寞女人交談。

麥思樂於是知道了石原知美是大學裡生化系的博士生，而且生平從沒有戀愛過，到了今年三十歲仍是處女，為了減肥甚至患上過失眠症。

三十分鐘後，早上七時五十二分，麥思樂拿著一杯咖啡和三文治，站在早稻田大學生物化學系第四號實驗室前……

實驗室的門沒有關上。

實驗室沒有第二個人，他看見石原知美背影，153cm高，略胖，雙腳很粗的女性背影……

柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

【三島悠亞作品系列】

留名支持

Lucifer PART 97

「你是石原知美？」

女人回頭，流露一個非常錯愕的表情。「是……是……閣下是？」

「我是渡邊真葵的朋友……你是否曾經收過一個樣本關於……」

石原知美彷彿受到刺激一樣，喃喃自語：「這……這個…沒有！我不知道你在……說……什麼……我…不……」

就和她的人生一樣，一個完全不懂說謊和掩飾的女人。麥思樂明白，渡邊真葵或許一早就叮囑過她事情的保密性。

麥思樂一手捉著石原知美手腕，她吃驚得差點驚叫起來。

「我沒有時間解釋了！渡邊真葵昨天交給你的組織樣本，你已經做了檢測！是不是？」

石原知美震驚得只有點頭稱是，眼神裡流露著無法言喻的惶懼。

她回頭望向背後桌上的電腦和電子顯微鏡，驚惶地說：「我……我昨夜一直留在這裡……真葵給我的樣本……是…是…是……」

「是什麼？」

「我……我不知道。」

麥思樂說：「或者，你先跟我離開這裡再說。」

敵人如果搶了渡邊真葵的手提電話，便極有可能追蹤到這裡來。

石原知美帶著平板電腦，便和麥思樂一同離開實驗室。麥思樂的估計沒有錯誤，當他們離開學系建築物外，便發現有不少可疑人物在校園內出現。

二人登上盜來的士，由麥思樂駕駛至十公里外某偏僻高地。

停下。二人下車。

「真葵她怎樣？……她是我的好朋友來的……」石原知美開始平伏波濤般湧動的情緒。

麥思樂說：「你是聰明人，我不會騙你。渡邊真葵現在正落入敵人手裡，但我一定會把她救出來。至於詳情是什麼，我想你知得愈少，對你愈安全！」

身為目前早稻田大學內被一致看好前程的生化系博士侯選人，果然是個冷靜和沉著的人，她說：「明白！那麼真葵便交給你了！渡邊真葵這個名字對我非常重要，你要加油噢！」

「我會！」麥思樂堅定地回應。

「關於真葵昨夜交給我的生物樣本，我經過約十小時化驗，我想我有一個最後的結論------那些組織，並不是屬於現在地球上任何一個生物物種的。」

麥思樂完全不覺得驚奇，驚奇的地方，卻在石原知美之後的對話裡。

麻生瀨涼子是目前全東京叫價最高的應召女郎。

她提供性服務一夜的價錢是一千五百萬日圓，或者叫價太昂貴，她的生意滔滔不斷。

今夜她到了東京內幾所最昂貴酒店的其中一所，去做她的性服務生意。

為男人(或女人) 提供最優質的性服務，一直是她的專業。但對任何客人，她絕不會提供任何感情成份，或者她早已傷得夠深……

她知道自己一生再不會愛上任何人。

直至今夜。

門打開，她看見她今夜的客人。她從來沒有見過那麼美麗的男人，甚至要把全世界的女人加入統計，他也是最美麗的人。

麻生瀨涼子呆著，下體不其然濡濕起來。

「請進。」

她也從來沒有聽過這麼美麗動人的聲音。

這裡是達尼米薛下褟的酒店，麻生瀨涼子誰來後，達尼米薛倒了一杯白蘭地交到涼子手裡。

麻生瀨涼子已經打算今晚不要他的錢，就算要她自己付出一千五百萬日圓，她也極想和這個男人共渡一夜。

就算是一夜也好。

如果明天她要死去，她的人生也已劃上令人嗟嘆的休止符……

達尼米薛卻把一個信封先交給她。

「內裡是2500萬日圓，當中1000萬是我另外給你的打賞。」

麻生瀨涼子拿著信封一刻，感覺到宇宙被創造出來那種層次的喜悅感。

【三島悠亞作品系列】

【Lucifer】第一部

Lucifer PART 98

「真葵昨夜交給我的生物樣本，並不屬於現存任何一種地球上的生物。如果用演化論嘅角度推論，樣本大有可能是人類再進化數萬年後的結果。」石原知美説：「這個生物樣本，大有可能改寫這個時代一切的生物學、遺傳學和生物化學基礎概念。」

麥思樂點點頭，作沉思狀。他想起了一句說話：

【上帝以祂的形象造人】

「更有甚者，是組織裡內遺傳密碼，Genetic code，你應該知道，人類的遺傳密碼是一組規則，將DNA或RNA序列以三個核苷酸為一組的密碼子轉譯為蛋白質的胺基酸序列，以用於蛋白質合成。幾乎所有的生物都使用同樣的遺傳密碼，稱為標準遺傳密碼；即使是非細胞結構的病毒，它們也是使用標準遺傳密碼。經過我初步化驗，那片獨立組織裏的code，已經不再是人間的規律……」石原知美想繼續説下去。

麥思樂截下了她，説：「其實我要知道的東西已經確認了，石原小姐，請你把昨夜的東西完全忘記，抽身離開……我這樣説，是為了閣下的安全著想，希望你明白。」

石原知美說：「麥先生，你似乎只把我當成一個普通女性，沒有把當成一個科學家，作為科學家，我是不會放過這個千載難逢的機會……」

「但是……？」

「你是說人身安全問題嗎？我不怕。相對於人類科學的向前發展和揭櫫宇宙的秘密，一個人的生死不算得是什麼……」

麥思樂開始對眼前這個外表毫不起眼的女科學家肅然起敬起來。

「我不會忘記，也不會逃避，但由現在開始，我會好好保護自己，我會獨自去一個沒有人能夠找到我的地方，繼續研究那片樣本，一有進一步結果，我會找你……」

然後她深深吸了一口氣，續說：「這片生物組織樣本，大有機會把我們人類的生物化學技術推前1000年以上，而且，上一次，我已經喪失了機會……」

「上一次？」麥思樂非常好奇。

「沒錯，我說出來你大概也不會相信，八年前當時還是一個大學生的我，在西藏布達拉宮，都曾遇過類似不可思議、超越人類想像範疇以外的事情……」

麥思樂感覺全身一震，仿佛有一道極度冰寒從他頭頂即透入他的身體裡每一個部分。

【Lucifer】第一部

【通往地獄的電梯】（又名柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀）本星期六9月29日全城上架，請幫手買本支持我！

假期仲有冇得睇

Lucifer PART 99

如果世界上有完美的男人，達尼米薛無疑就是那個人。

近乎完美的性愛，令麻生瀨涼子相信，她此生此世都會停留在這一個夜裡。

高潮是不可能形容剛才她在達尼米薛身體上得到的歡悅，因為「高潮」只是生物層次界裡的東西，但她所得到的，卻是神界裡的愉悅。

那種愉悅，沒有文字可以形容和描述，因為任何人類的文字只會沾污了它和侷限了它；它是圓滿和絕美的，它也是無邊無際的，用空間角度思考，它是直到可見宇宙的盡頭，用時間角度思考，那就是貫穿過去、現在和未來的永恆……

香汗淋漓、赤裸的麻生瀨涼子躺在床上，不住思索著剛才所發生在自己身體上的極致幸福光景……

但有一件事情令她困惑。

「為什麼這樣美麗的事情，會發生在自己身上？----她只是東京一個高級妓女而已。」

同樣赤祼、但比她美麗百倍的男人達尼米薛在她身旁……喝著一杯白蘭地。

麻生不時偷看著他的性具，她從來未見過這樣神聖、高貴和美麗的陰莖。

也從來未嗅過能夠發出天然茉莉花氣味的男性性具。

多看一眼，多握一會、或多嚐一口，都是窮奢極侈……

「多謝你……」

在三次連續不斷的性交結束後，達尼米薛首次開腔。

麻生瀨涼子也不知道怎樣反應。

她結結巴巴地說：「怎會是你……你多謝我？應該……應該是我…我多謝你才是……」

說罷，她也覺得自己十分愚絀，這種層次的自己，怎有可能和這個完美的男人做愛？

因此，麻生瀨涼子決定說更有層次的話：

「我……我決定了一件東西……我可以告訴你嗎？」

達尼米薛無垢一笑，儼如今夜星光燦爛。

麻生瀨涼子表情變得非常嚴肅，她堅定地說：「我…我以後再不會和第二個人做愛……此生此世都不會。」

因為她感覺如果再和另一個人做，她就玷污了達尼米薛，破壞了他的圓滿。

世界上有些東西，就是一點都不能有所偏差。

達尼米薛沒有回答，下床。

這時候，女人還是首次看見達尼米薛的背影。

原來世界並不存在完美無瑕的東西，達尼米薛也有不完美的地方------

他的背上，有兩道極深的疤痕，像是兩條深赤色的百足蟲，攀附在那如大理石堅壯的背肌之上，顯得極度不協調。

兩條疤痕的位置，令人不禁旋即聯想起這一幕：

「掉入凡塵的天使被獵人尋獲了，天使背後的翅膀被人殘酷地割了下來，只剩下兩道悲哀的傷痕。」

「對！你想的一點也沒有錯……」達尼米薛卻知道女人在想什麼……

「的確，我的翅膀被割掉了。」

【Lucifer】第一部

推薦你睇：有甜有粗口 【誰偷走了我們半塊芝士】

【通往地獄的電梯】（又名柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀）全城上架，請幫手買本支持我！

PART 100

「布達拉宮？」

麥思樂那個異夢的起點……

由一開始，Lucifer便是由大火中的布達拉宮逃出來……但現在，布達拉宮四個字竟然在石原知美口中吐出來。

「你可以告訴我八年前在布達拉宮發生什麼事嗎？」麥思樂説。

石原知美有點猶疑。但她最後都將八年前發生的事情告訴麥思樂。

「當時我24歲，獨自在中國浪流了半年時間，我的最後一站是西藏拉薩，在那裏我愛上了一個藏族青年，他的名字叫波殊曲札，他是布達拉宮裏面的一個喇嘛，和她邂逅是我一生最幸福的事情。

波殊曲札是一個知識份子，他曾經到過印度旁遮普光讀書，有歷史學和考古學學位，回到拉薩後，他在布達拉宮任職圖書館管理員，因此他有機會接觸到布達拉宮內的機密檔案。於是在我們相愛期間，他將一件絕密事情告訴我……一天晚上，他將一份醫療報告，帶到我面前……」

麥思樂一愕。「醫療報告？」

「沒錯，是一份關於某個人的醫療報告，但報告的內容和數據則完全超越了人類的認知範疇，就如真葵昨夜給我的那片生物樣本一樣，是來自一種擁有人類形相，但卻完全超越了人類的奇異生物……」

麥思樂知道應該怎樣稱呼這種超越人間的生物：

天使。

「我把報告讀了一遍後，滿腹疑竇，這時候，波殊要把報告拿回去歸檔，恐怕被人發現。但是那就是我最後一次見他。從此以後，波殊就像人間蒸發一樣完全消失在世界裏。」

「是那份醫療報告惹的禍？」

「我不知道，也不肯定。但是我當年年紀太輕，我非常害怕，亦沒有勇氣去查出真相，我在拉薩多逗留了一個星期，便回到日本，從此以後亦沒有再回去……

這是我畢生的憾事，我有時候在想，如果換作是今天的我，我會留在拉薩千方百計把波殊找出來，把真相找出來。當日我所看的那份神秘醫療報告，我甚至沒有拍照，所有的資訊都是記在腦中，但萬萬想不到，昨晚發生的事情竟然和八年前的往事產生契合和關聯……」

麥思樂心情起伏不定，所有的事情開始連線了，一切都是有關聯的，一切都有因果關係。

「麥先生，我要離開了，我剛剛做了一個決定。」

「是什麼？」

「我說過要找一個地方繼續研究那片樣本，那個地方就是拉薩吧，我現在就立刻出發去西藏。」石原知美非常雀躍地說。

一切就好像神的啟示，要這個勇敢的女性，再次回到八年前那個地方，去解開一切的謎團。

二人離開高地，石原下車前打開I pad，將一個加密的電郵地址交給麥思樂用作未來通訊。

然後她再叮囑一次：

「真葵便拜託你了。」

石原知美逐消失在人群中……

麥思樂現在的確是非常混亂，千頭萬緒，但他明白首先要做的，就是要救出渡邊真葵。

【Lucifer】第一部

甜【誰偷走了我們半塊芝士】

lm 推一推

PART 101

如果有人對麻生瀨涼子說那句「的確，我的翅膀被割掉了。」的話，麻生一定會以為他是瘋子，或者胡言亂語。

但偏偏出自達尼米薛口裡，麻生便知道那是千真萬確。

他的雙眼流出淚水。赤裸下床，來到達尼米薛背後，雙手環抱著他的腰肢。然後，她流著傷痛的淚，一邊吻著他背上的兩道深赤色的可怖疤痕。她全身顫抖，就好像在生和死的臨界點上幹著無比神聖的事情。

「多謝你對我的憐憫。」達尼米薛平靜地說。

麻生哭得更厲害了，她的一生中，從沒有這樣傷過、痛過。

達尼米薛再轉身，雙手托著麻生瀨涼子雙腳，把她整個人抱起來，下一刹，達尼一如黃金的花香陰莖，再一次以神聖的姿態插入麻生濕潤無比的陰道之內。

麻生放聲尖叫，是極度快樂，也是極度悲痛，當兩者混和在一起的時候，便是「一」，便是「圓融」。

就在高潮瞬間到達同時，麻生瀨涼子看見達尼米薛的雙瞳裡發出一道與他的美麗極度不協調的紫色妖異光芒。

「你願意為我而死嗎？」-----達尼米薛以極度溫柔的聲音說。

麻生神色進入忘我的境界裡，以失控聲線狂叫：「我------願------意------！！！」

窗外，突然閃出一道驚雷，映照著整個東京的夜空。

接著的時間，東京下了一場破了30年氣象紀錄的暴雨。

雨水一直落下，完全沒有停止的跡象，在某些落後地區的神秘宗教裡，這樣子的反常天象，會被形容為蒼天的哭泣。

蒼天為什麼要哭泣？

或者，在不久嘅將來，有一場巨大災難，在人間發生……

生靈。

塗炭。

雞犬。

不留。

死。

絕。

三島財團的總部位處東京最昂貴地段。暴雨燃燒下的上班時間，進入總部內上班的人都非常狼狽。

早上八時三十分，天色仍陰暗得像地獄的黑夜一樣……

麥思樂已是第二次探訪這裡，上一次到訪只是三天前的晚上。

他全身濕透進入大樓內，逕自向保安詢問處步去。

「我想見你們的總理事鬼鬼達先生。」

詢問處那位漂亮非常的女職員，睜大了她如寶石般的雙眼，望著眼前的麥思樂。

【Lucifer】第一部

推好嘢，小甜【誰偷走了我們半塊芝士】

調鳩轉左

第四部出未？

頭已側都唔惦

Lucifer PART 102

暴雨無休無止，嚴如世界末日。

由於雨量不斷增加，出乎氣象廳意料之外。

8:30，在麥思樂到達三島集團總部大樓時，東京市多處地方出現水浸，甚至有山泥傾瀉事件和泥石流出現，上午9:25分，市政府宣佈所有學校停課，全市國民休假一天，並緊急發放新聞稿，要求民眾儘快返回家中，及儘量留在家裡。

所有紀律部隊、醫療人員取消休假，回到崗位就位，以應付這場50年難得一見的暴雨潮，及可能引發之一切突如其來突發意外事件。

9:35分，東京和四周相鄰城市的自衛隊亦陸續收到東京市政府指令，隨時出動救災。

大量上班族一時間急忙折返家中，整個市面的交通進入一片混亂狀態，意外死亡事件開始出現……

然而，一切只不過是一場偉大交響樂的前奏曲。

或是……鎮魂歌。

麥思樂被四個手持槍械的三島集團保安人員送到鬼鬼但辦公室門前，是10:05。

麥思樂早被搜身，甚至肛門也被搜過，確認他沒有任何武器在身。但，一具正常人類軀體，在一般定義下，往往不被視為一種「武器」。

在搜身過程中，麥思樂被保安員狠狠地痛打了一頓。這些保安員的頂頭上司，便是現在有機會終身殘廢的中國極惡男人陸奧。

陸奧脊椎折斷，此刻正在東京最昂貴的私立醫院中進行一連串外牙科手術。醫生估計他能夠回復活動自如的機會是：

0.1%。

而且這些保安員根本不是一般的保安員，他們所收取的月薪，是國際僱傭兵的月薪。

口腫面青的麥思樂來到鬼鬼達面前……

鬼鬼達揚手，四名保安離去。關門。

倘大冰冷的辦公室內，只剩下鬼鬼達和麥思樂兩人。

鬼鬼達凝視著麥思樂，麥思樂卻沒有迴避他的冷冽目光。

「麥先生，我看錯了你。」

麥思樂吞了一口口水，內有極重的血腥味。

鬼鬼達把雙腿架在辦公桌桌面上，説：「三日前，我只是當你是一個多管閒事的普通人，但我明顯是錯了……我這一生人很少出錯，尤其是在相人方面，你知道嗎？陸奧是我身邊一位極度重要的助手，他這一生人從沒有被打敗過，所以他值七萬美圓鎊週薪……

但站在我面前的你，卻竟然有能力把他打成終身殘廢，你叫我情何以堪呢？」

他的一字一句都是無比的冰冷，就好像一個禮儀師向屍體說話。

「渡邊真葵在你手上嗎？」

「沒錯，尚有黑河正男和荻野目零都是，你放心，他們現在都很安全……唔。我可以問一個問題嗎？」

「可以。」

「你究竟知道多少？」鬼鬼達深沉地説。

「天使……」

【Lucifer】第一部

柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

爆裂「ENTER」鍵！

Lucifer PART 103

「天使」兩個字出自麥思樂的口，鬼鬼達一點也不感覺奇怪。

他當然是知道了，問題是他知道有幾多？他知道有幾深入？

「我知道，那部【裝置】是用來狩獵天使用的。」

「好，那麼天使在閣下心裡的定義中又是什麼呢？」

「一種超越人類的生物，但外表上有著人類的形相。」

「理解基本上正確。」鬼鬼達放下腳，説。

麥思樂説：「我今日到這裏見你，是希望你能夠釋放渡邊真葵三人，或者，由我代替他們。」

「你這個舉措很偉大噢。」

「不是偉大不偉大的問題，我只是承担責任，畢竟一切由我而起，和他們無關，我只想他們能夠重過正常人的生活。」

「重過正常人的生活？」鬼鬼達冷笑説：「相信是不可能了，你相信一個職業妓女能夠擁有幸福的家庭生活嗎？」

麥思樂點頭表示認同。

鬼鬼達把視線望向窗外的暴雨壯景，天地彷彿要崩壞一樣。

「麥思樂先生，你應該知道你現在是四宗謀殺案的嫌疑犯……問題並不是我怎樣處置你，而是日本的法律要怎樣處置你？」

「我明白，你可以將我交給警察，我沒有異議。只要你把他們三人釋放，並保証以後不騷擾他們，我也可以保証我絕對不會向第三者透露一切，而我的下半生也會乖乖的在監獄渡過，這就是我向你開出的條件。」麥思樂平靜地説。

條件的確很吸引，如果達尼米薛從未有出現過在東京的話……

鬼鬼達站起來，沉思中。

「並不成立，你要清楚，你沒有向我討價還價的條件，利用透露【裝置】狩獵天使的秘密來交換，大前題是沒有人會相信你吧？

就算你說出來，只會淪為50年代美國羅茲威爾事件一樣的笑話吧？世人是愚昧的，也沒有這方面的視野……」

麥思樂説：「我有確切的証據証實天使的存在。」

鬼鬼達一征。

麥思樂繼續說：「我手上有一片來自處女神淚號捕鯨船上的生物組織樣本，關於這片樣本的詳細生物化驗報告，可以在互聯網上向全球發放。

樣本是屬於天使的。

當然你可以認為沒有人會相信，但我想一定會有科學家會向你們尋根問底，到時候，我相信三島財團的麻煩絕對會不少。」

鬼鬼達聽完後，緩步到麥思樂旁邊。

叻一聲，側起頭。

用無比凶邪的目光凝視著眼前這個為自己帶來無限麻煩的凡界人類。

霹靂！

「你是罪人，你知不知道？」

霹靂！

窗外，一片驚雷閃爍，天崩地裂！

霹靂！

「好！我放人！」鬼鬼達大吼一聲，卻比雷聲更大！

然後，他一拳噬入麥思樂腹腔之上，這一拳的力道絕對不是凡人的力度。

麥思樂感覺自己的肝臟是瞬間爆裂了，一口鮮血狂吐而出！

同一時間，因為大暴雨，一輛載滿了中學生的旅遊車在東京市郊翻側，直掉入三十米下的斜坡山澗內，車上五十四人全部不幸身亡……

【Lucifer】第一部

【七不思議系列二：紙紮】

push

Lucifer PART 104

肝臟破裂，麥思樂痛得跪在地面上！

「罪人！sinner！」

鬼鬼達似乎瘋狂了，再一腳蹴在麥思樂剛才中拳的相同位置上。肝臟裂口擴大，內出血發生。

血液沿著食道上湧而來，麥思樂又是一大口鮮血嘔出來！

「你們凡人究竟知不知道，你們的身上充滿罪孽！」鬼鬼達大吼。

鬼鬼達雖然答應過達尼米薜把麥思樂交還，但是卻沒有答應過交還一個：完整的麥思樂！

他大力脫下西裝外套、擲飛遠處，大力擸起衫袖，露出如黑色鐵枝般的手臂。

雙手大力抽起跪在地面上的麥思樂，大叫：「你們生下來便是罪人，生下來便帶著原罪，卑微地活著是上天給你們的恩賜，你究竟知不知道！」

麥思樂竟然回報一個微笑。

一個帶著濃烈嘲弄意味的微笑。

鬼鬼達狂怒，高舉起他，再大力把麥思樂重重摔在地面上，肩骨登時爆裂！

再來！又是一腳，直抽入麥思樂腹腔，十二指腸破裂！

麥思樂痛！痛！劇痛！暴痛！狂痛！

「罪人！接受你的懲罰吧！」

吼吼吼吼吼吼吼吼吼吼吼吼吼吼！

一輪狂風暴雨的蹴踢，鬼鬼達彷如瘋子一樣，瘋狂破壞著麥思樂的肉體。

他的心，卻回溯著和陸奧在床上溫存的美妙時光。

肛門帶來的快感。

陸奧的另一個保密角色，是他的性伴侶，也是鬼鬼達生平最沉溺的一個性伴侶。

當他知道陸奧可能終身殘廢時，事實上，他比任何人都痛，而且他要把這種痛狠狠隱藏起來，自此時此刻，這種蝕骨的傷痛，才可以在兇手的身上盡情宣洩。

麥思樂肋骨折斷，肌肉撕裂，胃囊穿漏，腎臟破碎………………

東京市區在過去一小時，雨量已達史無前例的350毫米。人和螻蟻一樣，在上帝刻意製造的洪潮之下，不斷沒有意義地死去，不作死去……

一輪慘酷的毒打後，地面上全是麥思樂的鮮血……

鬼鬼達喘氣地説：「嗄…嗄…你知道人最重要是什麼嗎？是謙卑……開聲求饒，我放你一條生路……」

倒在血泊中的麥思樂竭力抬起頭來，痛苦地說：「放了他們……殺…掉……我……吧！來……！」

鬼鬼達卻不知道，麥思樂決定來到他面前時，早已有死的覺悟。他根本選擇的是自殺，殺死自己同時……

還要殺掉另一個人藏在他身體裏的…………Lucifer！

對！是Lucifer!！

【Lucifer】第一部

柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

【誰偷走了我們半塊芝士】

Lucifer PART 105

此剎麥思樂腦海，卻突然出現那個被「自己」無辜殺掉的日本警察。

是剛剛殺掉三人，離開情侶酒店後遇上的那個只是盡忠職守、攔截他查問的警察。

中間的畫面跳了……

下一鏡，是自己的手，大力捏著日本警察的頸……令空氣再也沒法經由氣管到達肺葉，慢慢，血液裡的氧氣沒法得到補充，慢慢，腦部開始缺氧……

警察雙目凸出，一面是絕望和痛苦交織。

在他凸出來的眼球曈孔裡，麥思樂自己看見一幅美麗家庭幸福的剪影，警察有妻子，有兩個活潑的女兒，也有一個八十多歲的母親……

然後，眼裡生命的神采漸漸消失……只剩下一片灰白和寂寞……

事實上，當時凝視著日本警察生命消逝的人，並不是麥思樂。

失血過多的麥思樂，意識開始模糊，意識也開始交疊……

「來……你不會食言的……放過他們……然後過來…殺……掉……我……」

鬼鬼達也開始嗅到了麥思樂求死的氣味。

「你想死……罪人…死是容易的，活著才是地獄啊！你想死？我偏不會讓你去死……嘿嘿！」

鬼鬼達卻打算住手。

麥思樂痛苦地說：「儒夫……你知道什麼是愛嗎？」

鬼鬼達一征，凶邪絕惡地打量著血泊中的麥思樂……

其實，麥思樂也不知道自己為什麼會說出以下的說話，這些語言，就好像來自靈魂最深深處的那個神秘「奇異點Singularity」裡。

「你連為愛人復仇的勇氣也沒有……你懂得愛？沒有了愛的生命，根本就是最悲最痛的生命。」

從來也沒有人知道那個秘密！是從來也沒有！

鬼鬼達旋即進入最瘋狂的狀態！

他大力衝前，歇斯底里地狂號：「你究竟知道了什麼？」

用盡了一生的氣力，重無可再重的一腳，再一次蹴在地面上麥思樂軀體上！他聽見了骨頭和內臟發出的碎裂聲響！

麥思樂整個人直飛出去，狂撞在辦公室盡頭的落地玻璃之上，爆出巨響！

鬼鬼達當然知道這一腳的力量是什麼，凡人是沒法承受這種力量，麥思樂已經死了！

求仁得仁地死了……

嗄__________！嗄__________！

此時，鬼鬼達深深皺眉，心裡只在盤算著如何向超美男人達尼米薛交待；當然，也極想瞭解麥思樂為何會知道他和陸奧的秘密愛情關係。

可是，答案似乎不會有了，因為麥思樂已經-----

死去。

「…… ……」

驚訝！鬼鬼達不能相信自己看見的東西。

麥思樂，在他面前五米之外，再一次站起來。

他一身是血，再沒有一處是完整的，就算再活下去，都只會是一個廢人，但最大的問題是-----

他沒有死！

麥思樂張開雙眼。

沉靜如深淵的目色，神聖不可侵犯。

【Lucifer】第一部

【誰偷走了我們半塊芝士】

柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

Lucifer Part 106

前後一共三日，卡龍和蘇菲亞才把所有屍體清理好。

安全屋後的泥土下，埋葬了十七具屍體。

用清水把大廳內的血跡洗擦，是一個漫長和煩厭的工序。

蘇菲亞用電郵把巴布的暴行上報組織。當中關於十七人死亡的事實，蘇菲亞無法用文字去正確描述發生的經過。

就連當時在Lucifer身旁的卡龍，也看不見事情發生的過程。

第一聲槍響的時候，他就伏在地面上，他所聽見的和蘇菲亞聽見的大同小異。

根本沒法解釋為什麼Lucifer沒有中彈，而十七個行兇者卻死亡的真相。

自從那瘋狂的殺戮後，蘇菲亞、Lucifer和卡龍再沒有離開過安全屋。

他們在等待上級的進一步指示……

蘇菲亞曾經害怕巴布的餘黨會來尋仇，但是幸運地這情況沒有發生。

蘇菲亞並不是擔心生命安全，她只是恐懼再一次瘋狂的殺戮發生。

Lucifer則生活如常，所不同的，是他需要更多的毒品。

他服用的份量已經不是一個正常人所能攝取的份量。

這樣下去，Lucifer無疑等同自我毀滅。

經歷那一場殺戮之後，蘇菲亞和卡龍改變了很多……

卡龍變得極度恐懼，當他望到Lucifer的時候，目光下意識地回避開去，蘇菲亞甚至發現他把自己關在房間內捧著《可蘭經》祈禱，儘管蘇菲亞根本從不知道卡龍是一個穆斯林的信徒。

蘇菲亞則重新反思殺戮的意義，以培育殺人者為業的她，畢生首次感覺愧咎。

目睹Lucifer所進行的殺戮和殘暴，蘇菲亞無法把人性掩歿在現實世界之下。

七日過去，組織仍沒有進一步的消息。

這三個人，就靜候在屋內，等待命運替他們指引前路……

一個狂風暴雨的晚上，蘇菲亞在床上如蛇般纏著Lucifer，在Lucifer的耳邊細訴著她的故事。

每一個人也有自己的悲慘故事，這裡本來就是一個悲慘的世界。

「我的母親是一個吉爾吉斯人，她是一個貧窮村落裡的廉價妓女。-----只要你愿意付出五美圓----她便可以為你做任何滿足你的事情。

這是母親年青時代在村子的聲名。母親很受歡迎，她受歡迎的原因，除了她是村裡最漂亮的女人外，也因為她是一個接受了別人金錢就會拚命回報的人。事實上，作為一個妓女，她幹得比任何人都出色。所以當母親十九歲時，她就被人賞識，帶到歐洲去。

帶他走的男人騙她是去歐洲當模特兒，但是來到歐洲時，母親才發現她仍然要和男人做愛，才可以賺取生活。

二十三歲，母親已墮了八次胎，她的子宮被多種性病入侵而無法生育。

她不感覺遺憾，反正母親從沒有想過她這樣的一個妓女會成為一個孩子的母親。

可是世事很奇妙，在母親二十五歲姿色減退和窮途末路的時候，一個德國的老男人卻娶了她為妻，將她帶返漢堡定居。奇蹟是三年後母親竟然懷孕，母親說這是她每晚向阿拉祈禱所得到的恩典。」

Lucifer彷彿沒有聽到蘇菲亞的往事。

他合上眼。

「我的出生，是母親一生中最不幸的事情……」蘇菲亞說著她的故事。

【Lucifer】第一部

Lucifer PART 107

「我的父親當時已經六十三歲，他根本不相信我是他的女兒，因為母親是妓女，所以他認為我是母親和別的男人所生。

因為妒意就父親開始仇視母親，開始打罵她，侮辱她，可是母親統統忍受下來，全因為我，她要我成為一個快樂的女孩。

可惜儘管她盡了一切的努力，也是枉然。由於父親的歧視，我從沒有一天快樂過，他甚至不準我上學，不準我和其他的孩子玩耍。

他利用我向母親的不忠報復……母親受盡折磨，梅毒復發，當我十一歲的時候，母親老得像一個五十歲的瘦弱女人。從前迷惑男人的身體已經沒有任何魅力可言。

她對我說：『不要緊，只要妳好好活下去便成，我的遭遇，是我行淫應得的懲罰。』聽了母親的話，我哭了……之後我來了一生人第一次月事……」

「父親在我長大後，開始姦污我，他沒有罪咎感，因為在他心裡，我根本只是別人的孩子。

為了報復，他甚至帶他醉酒的朋友進入我的房間，一起侮辱我……一次又一次，於是當每一次父親帶著別人來姦辱我之後，我嘗試向那些老男人要錢，那些男人愿意付，而且不少還付出不錯的數目，我想，這是因為他們內咎，他們心知肚明，五六十歲老男人的肥醜肉體壓著一個十二歲的女孩作樂，是一種極度卑劣的行徑，為了平伏罪咎，他們都慷慨付帳。

我竟然不其然的走上母親的道路。

母親知道父親惡行後，她瘋了，某一個晚上，她拿著木棍向父親襲擊，她不是父親的對手，父親在我面前，揪著母親的長髮，把她的頭一下一下的撞在牆上，怒極的父親將她打得半死。

由於是母親首先作出攻擊，父親沒有被警方起訴。受了受傷的母親躺在公共醫院病榻時，醫生告訴我她要動手術，但是父親不愿意拿錢出來，我去懇求父親，主動滿足他，可是也改變不了他的主意……

最後母親因為失救病死在公立醫院中。臨死前，母親告訴我：『蘇菲亞，你真正的父親是第五街酒吧的老闆蘇連先生……你真的不是你父親的女兒……』

知道真相後，我憤怒地刮了母親一巴，當天晚上，她就死去。

死的時候才是三十九歲，看著母親沒有合上眼睛的臉龐時，我竟然沒有哭。」

【Lucifer】第一部

【誰偷走了我們半塊芝士】

休業一天，家有囍事

Lucifer PART 108

「母親的屍體被放在公眾歛房內，父親沒有去認屍，我也沒有。在法律上未成年的我無權處理母親的屍體，當然，如果我可以的話，我也選擇不理會這個無恥女人的殘骸。

最後，父親和我都不知道漢堡市政府怎樣處理她，大概是將她和其他流浪漢和妓女的屍體一併放入火爐中燒掉吧。」

「我感覺原來我只是一個骯髒子宮生下來的骯髒孩子，妓女的女兒，沒法逃避妓女的命運。父親仇視我、虐待我，強姦我原來都是對的。因為一開始，母親就不尊重這個老男人，一切都是母親的錯！」

「之後我離開了家，在歐洲大陸上流浪。我只有一個生存技能，那就是利用身體去賺錢，利用滿足他人的獸性去生存。

我是妓女，天生宿命的妓女。

那時候，十四歲的我成為一個比母親更專業的妓女，喜歡我幼嫩肉體的人更多。

我讀過一本德國哲學家尼采(Friderich Wilhelm Nietzsche 1844-1900)的書，他說人類的存在是以一個永劫回歸的模式進行……

即是說，不幸的東西不能逃避，終會以相同的形式再次回歸，並且不住遁環不息，直至永恆。

這一點我認同，母親的故事，在她女兒的身上再發生一次，這是無法逃避的命運。」

「因為命運沒法逆違，所以我才不顧一切的去抗拒它。我不欲一生一世有妓女的烙印，而且我感覺自己的能力並不是只可以成為一個中價的妓女。

我有很好的直覺，我可以看著男人的眼睛就知道他們的性趣，我甚至可以只憑肉體接觸便可以知道那人是一個好人，還是一個壞人。

我對事物有極強的預感，有很多次，當警察未來到房間的時候，我已經和客人離開。令我感覺自豪的是，我終於比母親優勝，雖然大家都是被命運之手扔入同一個宿命裡，但是我卻不甘心就此沉淪在裡面。我要離開宿命和惡名。」

「在土耳其國內，我認識了一個熟客，他很喜歡吻我的腳掌，他叫巴布。

他是一個很直接的人，他教導我忘記煩惱和恥辱的最佳方法，就是利用毒品。我把我的故事告訴他，他就問我：﹃直覺？你的直覺可以看出一個人可不可以成為一個厲害的殺手嗎？﹄

我答：﹃讓我試試吧。﹄

從此，我就沒有再用肉體去交換金錢。」

外面傳來雨聲及雷聲，Lucifer早己熟睡。

蘇菲亞沒有期望Lucifer的回應，反正他從不說話。

接著她也睡去。

睡至中夜，蘇菲亞驀然醒來，她發現Lucifer不在床上。

她向半開啟的門縫外望，在黑夜裡，她看見Lucifer立在大廳的中央。

然後，像夢遊的Lucifer，一步步步向前方的一處，情況一如那日他步向巴布時的一模一樣……

跟著，Lucifer用快速的手法將﹃不存在的巴布﹄手臂一扭，將﹃他﹄擋到自己身前。

蘇菲亞知道Lucifer在模擬著當日的殺戮。

在風雨的夜晚，Lucifer的行徑實在太可怕和太吊詭。

那時候發生的東西，將會如影帶重播的發生在蘇菲亞眼前……

【Lucifer】第一部

柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

Lucifer PART 109 Plus

Lucifer在張看，他的頭轉動，在向周圍的「十六個殺手」投視目光。

「他……在看什麼？當時他就是在看？看……？」

蘇菲亞悚然的掩著口。

彷彿Lucifer每投出一個目光，那些人就瘋狂地開火，並非向著他發火，而是向著自己的同伴掃射……

砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰！

可怕的聲音記憶再在蘇菲亞腦裡泛起。

然後，Lucifer的頭轉到一個方向。

蘇菲亞從門縫處看到Lucifer正面。看到他投射而來的目光。

Lucifer的瞳仁，閃爍著妖異的赤芒。

蘇菲亞差點驚呼。

「他的眼睛為什麼會發著紅光，他究竟是什麼人？」

蘇菲亞頓覺一陣天旋地轉。

然後Lucifer帶著冷笑立在原地。

這時候，所有人已經死光。

他在緬懷著殺戮時光所帶來的快感，讓殺戮的影象與聲音重現腦海，像一個男人，睡在曾經和心愛的人做愛的浚亂床被上，懷念著蝕骨動人的時間……

蘇菲亞的心房狂跳，血在汨汨流動。

「他……」

Lucifer的神秘，和無法瞭解的過去，使她對Lucifer的愛，更泥足深陷。

突然，瞳仁閃爍著妖異的赤芒完全消弭，Lucifer歡悅的表情急轉直下，變得很哀傷。

「蘇菲亞……」

Lucifer口中用極輕和溫柔的聲線念出她的名字。

蘇菲亞可從來沒有再聽過Lucifer的聲音。

可是這時候Lucifer卻喚出自己-----名字。

一股喜悅掩蓋蘇菲亞的所有恐懼，而且Lucifer的聲音卻是出乎意料地好聽，一點也不像一個滿手鮮血之人的聲音……

「Lucifer……你……你在說話嗎？」

「我……我……我……我在那裏？」Lucifer四處張望，繼續失神地問。

驀然，蘇菲亞從沒有看過Lucifer有如此失神的狀態，就好像一個一直居於天上的神祗，剎那墮入凡界裡的驚惶失措。

「你在這兒……你……你……」有時候，言語也有其侷限性。

於是，她大力抱著Lucifer。

就是怕他會突然消失在面前一樣，大力地抱著他……

「我在這裡……你要知道，我在這裡便足夠了……」

Lucifer雙手溫柔地托著蘇菲亞的面龐，從沒有這樣精細地凝視著她面上的每一個細微的角落。

「吻我……」蘇菲亞輕聲說。

麥思樂似乎沒有選擇，他吻上蘇菲亞的唇。

對！他是麥思樂！

麥思樂才是第一次來到Lucifer的世界裡，來到他的異夢裡頭。

【Lucifer】第一部

柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

Lucifer PART 110 Cross

兩唇交接剎那，二人靈魂都交接在一起。

再沒有事物比麥思樂和蘇菲亞距離得更遠；但也沒有事物比他們更靠近。

蘇菲亞此生此世以來，才第一次感覺到愛是什麼……

她千想像、萬想像，也想像不到會從這個神秘的人身上得到愛，雖然他們已經有過無數次的性愛和高潮。

但是，愛卻和這些無關。就算世界上沒有了生物的性欲，愛也會恆久不滅。

這個道理，是她從前一個恩客教給她的。那是一個禿頭的建築師，富有，但寂寞，每一次找上她時，付錢的時候，都會說一些奇怪的道理。曾經蘇菲亞以他是一個哲學家，但他不是，他只是一個繼承了袓業、衣食無憂的二流建築師。他沒有結婚，只和娼妓行樂。蘇菲亞答過他為何不結婚，他卻答，如果是你的話，我就愿意和你廝守終生。

那次是蘇菲亞最後一次見他，不久，她知道這個禿頭建築師被汽車輾過，差不多斷開兩截慘死……她卻不知道，遇上交通意外那天，他本來正前往找蘇菲亞，他把一只六卡半的求婚鑽戒藏在口袋裡，預備向蘇菲亞求婚。那枚鑽戒，被第一個到達現場的交通警察據為己有。

蘇菲亞本來就是一個在孤島上，永遠沒法接觸到幸福的女人，當幸福這樣來到自己身旁的時候，她是不能相信的。

不過，Lucifer卻讓一切發生了……

唇分開。

Lucifer平靜地說：「可不可以告訴我，這裡是什麼地方？」

蘇菲亞說：「這裡是印度的孟買……你為什麼這樣問？」

「我說出來你也不會相信的……」

「不……奇蹟已經剛剛發生了，你從來沒有對我說過一句話……而現在你卻說了，這時候，我是什麼都可以相信……」

「有沒有鏡子？我想看看自己……」Lucifer著急地問。

「來。」

蘇菲亞牽著Lucifer的手，把他帶到廁所裡，內裡有一面鏡子。Lucifer站在鏡前，一如他想像一樣，鏡裡自己，是一個非常陌生人。

Lucifer看見Lucifer，不！是麥思樂看見Lucifer。

Lucifer靜立了差不多三分鐘，內心思潮起伏，不能自制。

在他背後的蘇菲亞問：「Lucifer，你在幹什麼？」

二人回到房間，蘇菲亞斟了一杯醇厚琥珀色的威士忌給Lucifer，Lucifer把那些說不上來的情緒一口一口的慢慢飲盡。

然後他說：

「我不是Lucifer，我叫麥思樂……」

蘇菲亞在黑夜裡睜大了眼睛，著夜貓的曈孔那樣，在黑暗中閃爍著疑惑的光芒。

【Lucifer】第一部

柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

加速

Lucifer PART 111 Cross

「Lucifer，你在說什麼？你不是Lucifer？你叫麥思樂？」

「是的……」Lucifer擁著蘇菲亞，情深地說。

蘇菲亞一生已經被太多男人擁抱過，但此刻她的心情，卻像一個經期初到的小女孩一樣，被初戀男友第一次抱著那種甜密和安全。

沒錯，是安全。

我們去愛，我們被愛，都是為了安全。像一艘在驚濤骸浪裡起伏的船隻一樣，千方百計要找到避風的港口。

「把一切都告訴我……無論你說什麼……我都會相信。」

Lucifer點點頭。

「這裡是我的夢……」

「夢？」

「在我的現實世界裡，我的名字叫麥思樂，是一所保險公司的調查員，我的人生一直沒有太大的起伏，但在四日前，我被公司派到東京，去調查一件神秘的東西，從此之後，我便一直做著同一個夢……」

他把蘇菲亞抱得更緊……

「說下去……」蘇菲亞堅定地說.

「在夢裡……我變成了Lucifer，亦即是現在的這個我……夢的開始，是我由西藏拉薩布達拉宮一場大火裡逃出來，我受了重傷，然後遇上了妳，再被你救回訓練，成為某個組織裡的殺手……我在夢裡從不說話，也沒有任何歷史和過去，我只是一個被遺棄在世界之外的陌生人，但是我卻喜愛殺戮和血，我最擅長的東西就是殺戮……對不對？」

蘇菲亞說：「是的……但…這些東西都只是……你的夢……」

蘇菲亞開始產生一種莫名的恐懼，試想像，如果有人告訴你，你生活裡的一切和所有切實經歷過的東西，只是他的夢？你會怎樣？又如果我們的宇宙，也只是最高存在的一個夢，一切的意義和價值又是什麼？

「我來回在夢與現實之間，由一開始，這個夢便有強烈的連續性……我醒來的時候，我是麥思樂，到了夢裡，我便是Lucifer……不過今天……當我在現實裡快要死掉的時候……」

「死掉？為什麼？」

「是贖罪，我在現實裡殺了無辜的人……雖然我不知道究竟是我還是Lucifer所下的殺手，但是我知道我要贖罪。有一個叫鬼鬼達的人，在現實裡，他快要將我打死的時候，我的意識就突然再一次來到了夢裡……而且，這次與過往任何一次都不相同，因為我仍保持著麥思樂的意識，即是說，我是麥思樂！而不是殺人不貶眼的Lucifer！」

「但……但你知道我是誰……」

「我不知道怎樣解釋，但我知道我愛你，不論以Lucifer的存在，還是以麥思樂的存在，我就是知道我愛你……」

麥思樂是愛上了一個在夢中存在的女人？這是可能的嗎？如果世間上真的有這一種愛，那是形而上的事情，並不是形而下的事情。

愛情本身，都是形而上的。

生和死，是形而下的。但愛情能夠超越生死，理由也在這裏。

【Lucifer】第一部

柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

Lucifer PART 112 Cross

黑暗中他們又擁吻起來，麥思樂彷彿知道要把握時間，他知道自己很快便會離開，但對蘇菲亞的愛，卻是沒法可遠離。

有時候，時間不能衡量愛情。

麥思樂也感覺到他的意識狀態開始不穩定，四周的黑暗開始在無形地扭曲。

蘇菲亞在他耳邊喘氣，半呻吟地說：「可不可以告訴我更多你的東西……我想把……你完完全全知道……」

「這…………」

麥思樂當然想說下去，但是，語言仿佛被一個巨大的黑洞吸引進去，墮入無窮无盡的深淵裏。或者用另外一個方法演繹，就是麥思樂已經再不能操縱Lucifer的身體。

就在天旋地轉的一刹那，麥思樂在黑暗中，忽然看見遠處牆上的一幅掛曆……

沒錯，是時間！

他一直沒有留意異夢裏的時間為何！

直至此時此刻，他才依稀看見掛曆上的年份，竟然是：

『2024』

2024？2024？

再然後，麥思樂的意識也一同被吸進黑洞裏頭。

………………………………………………

對於和Lucifer的意識交曡，或自此時此刻完全交換，麥思朗一方面感覺非常詭異，但另一方面又感覺到理所當然。

在一片黑暗裏飛馳的意識流內，麥思樂沒有忘記蘇菲亞，但同時，他想起了另一個日本女人，渡邊真葵。

他感覺自己身處於在無邊無際的宇宙中心，四周圍都是伸手可及的星系，然後他問自己……

「我死了嗎？」

在那遙遠的現實世界裏，麥思樂記起，自己的肉身已被鬼鬼達破壞得殘缺不全。

然後他聽見一把陌生聲音，來自宇宙最深深處……

「我們已經盡了力，但他絕對不可能生存下來……」

又有另一把聲音說：

「我從來沒見過這種傷勢……」聲音不斷交替。「如果我沒有估計錯誤……他會在一星期後死亡……」「他的肝臟已經完全破裂，但目前仍沒法找到一個合適的肝臟移植……」「腦反應情況一直沒有改善……我相信他50%以上的腦細胞已經壞死……」「是多重性複雜骨折，肋骨刺穿了肺葉……」「血壓一直沒有上昇過來，你們要有心理準備……」聲音不斷交替、跳躍。

也不知過了多久，麥思樂終於感到自己回到自己的肉體裏。

然後他打開了眼。

卻看見渡邊真葵站在自己旁邊。

【Lucifer】第一部

柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

支持

Lucifer PART 113

麥思樂竟然看見渡邊真葵站在她面前。她征征地望著李思樂，眼裡充滿了詫異和驚愕。麥思樂甚至看見，她的眼角裏有淚水？淚水是為自己留下的嗎？

「你……你終於醒來了……麥思樂……」

「…… ……」

麥思樂想說什麼，但他顯然未回復語言的能力，接著他看見幾個醫護人員出現代他身旁……

他又再一次失去意識，但是他卻感受到自己肉體的存在。麥恩樂肉體的存在，現實世界的存在。

但到底「存在」又是什麼呢？

異夢裏的蘇菲也是真實存在嗎？

但無論如何，和蘇菲亞的熱吻和纏綿卻是那麼地真實，要他抹殺這種「真實」卻是不可能。

在黑暗裏，麥思樂彷彿聽到自己血管裡血液流動的微響……

再一次回復意識時，是一個寧静的深夜，麥思樂對自己上一次回復意識的時間距離完全沒有概念。

他發現自己躺在一張病床上。

再發現身上到處都是導管和紗布，手腳都有金屬支架支撐，身旁有大量精密的醫學儀器和維生裝置。

最後他看見渡邊真葵坐在一張椅上，椅子距離病床有一米，渡邊真葵已入睡……

「她一直在陪伴著我嗎？」麥思樂不禁這樣去想。

麥思樂眼睛望到維生裝置上的熒光幕，血壓上壓是80，下壓是40，心跳頻率是每分鐘46次，血氧量是85ml/L，是非常危險水平……..

「看來……自己仍是一個垂死的人……」

眼皮無比的重，他再一次合上眼睛。意識狀態開始清醒過來，他開始想起自己在現實世界瀕死的狀態。

鬼鬼達對自己肉體所做的一切……

不過看來最後鬼鬼達卻沒有殺死自己，這差不多是到目前為止，唯一可以肯定的事情。

又不知道昏迷了多久，他感覺到，一隻溫柔的手卻在撫摸著她的臉龐。

手是渡邊真葵的手。

「嗯，你不要死，你知道奇跡正在你身上發生嗎？沒有人能夠想像你能活下去……但是你偏偏變做到了，我知道這是非常艱辛的事情，但我希望你會繼續努力，我本來是一個無神論者，但是，當我親眼看見發生在你身上的事情時，我忽然感到，原來世界上是有神的。大概只有神，才能令你活下去……」

麥思樂清清楚楚聽見她的聲音。

神蹟？

天使？

死亡？

夢？

蘇菲亞，你現在在哪裏？

【Lucifer】第一部

柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

Lucifer PART 114

麥思樂感覺到渡邊真葵的吻，那種感覺和蘇菲亞的吻截然不同，前者是溫暖的、後者是熾熱的。

前者是真實的，後者都是虛幻的。

前者是來自現實世界中人與人的交流互動；而後者只是夢裡無明感應下的虛擬妄想。

麥思樂不能明白，為什麼虛幻會比現實更加真實？

他再一次能夠說話已經是三個星期後……渡邊真葵才把過去發生的東西告訴他知道。

「半年前的那一天，東京下了史無前例的一場大雨……」

「半年前？」

「據我所知，是鬼鬼達把極度重傷的你交給達尼米薛是重雨後的第二天……」

「達尼米薛？他當時在東京？」

「對，但是，當時的你已經是一個重傷得無可再傷的瀕危者，於是達尼米薜立刻把你送到這裏接受深切治療。」

「這裡是？」

「這裡是東京市郊一間私人療養所，也是整個日本擁有最先進醫療設備和最資深醫護人員的私人秘密醫院，我知道，這裏一日的留院費最低消費是36000美元，更遑論是深度治療和手術費用。不過這裏的所有醫護人員，都確診出你的傷勢實在太重，根本沒有可能救活過來……初被送到這裏的時候，醫生說你根本沒有可能撐得過兩天，但是奇跡偏偏便發生了，半年後的今天你竟能和我說話……」

說到這裏，渡邊真葵不禁輕抹眼角滲出的一滴淚水。

然後她繼續說：「鬼鬼達和達尼米薛之間似乎有一個協議，你被交還同時，他也釋放了我、黑河先生和荻野目小姐，當釋放我們前，他要我們簽下一份保密協議，確保不將我們知道的相關秘密外洩。」

「他們現在的情況怎樣？」

「三島財團的確是神通廣大，之前黑河先生為了保護荻野目小姐曾經槍殺同袍，但事後卻沒有人向黑河刑警作出任何追究行動，他甚至有復職可能，但他斷然拒絕，目前他和的荻野目小姐在一起，離開了東京。」

「你說……他們在一起？」

渡邊真葵點點頭，在一起的意思就是戀愛。

「那麼你有沒有見過達尼米薛？」

「他從來沒有出現過，所有東西都是由他秘書代為通傳代辦。他的秘書叫麻生小姐，你認識她嗎？」

「我不認識，我也不知道達尼米薛身邊有一個秘書。」麥思樂深呼吸一下，説：「那天在情侶酒店你離開後，我殺過人……你知不知道？」

「這個……我知道，但麻生小姐已經告訴我，你絕對不會受到日本警方的檢控和拘捕，殺人的事情已經告一段落。」

三島財團神通廣大？加伯列保險公司亦不遑多讓。

【Lucifer】第一部

柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

【大清亡國關慈禧蛋牛治】實體購買

【大清亡國關慈禧蛋牛治】

係咪一買就可以睇哂全部lucifer?

有三部，第四部快將上市，第一部內容已經連載過了，但請課金十幾蚊支持吓

Lucifer PART 115

殺人的事情已經告一段落？這句說話的意義究竟是什麼？麥恩樂真的想問，卻又沒法說出口來。

殺人不需要負上刑責，又對死去的人公平嗎？麥思樂自己知道殺人的不是他，而是Lucifer，但這個理由對現實世界來說，是成立的嗎？

麥思樂改變話題，說：「你一直在這裡照顧我嗎？」

渡邊真葵靦腆地點點頭，輕聲說：「我仍然是日本加百列保險公司的員工，我當然有責任照顧你……更何況，我知道鬼鬼達願意釋放我們，完全因為你。」

她繼續說：「麻生小姐已經告訴我，是你親自找上鬼鬼達進行談判，要他釋放我們，你根本是用生命來交換我的生存，所以，我有責任要照顧你康復……」

說到這裏，渡邊真葵不禁抽泣起來，畢竟，過去的半年，日子是不容易渡過。

「我還以為你……不可能活過來……我……我真的……」泣不成聲，也是喜極而泣。

麥恩樂伸出手，抓住她的手。

手在顫抖。

「我實在不知道可以說什麼，多謝你。」

渡邊真葵抹去眼淚後，問：「麥思樂，你可以告訴我那天在三島集團總部大樓，發生了什麼事嗎？為什麼你……竟然傷成那樣子……」

麥恩樂回溯著自己的記憶，他只記起下著暴雨半年前那天，他找上鬼鬼達，最後被他毒打折磨到重傷……之後？之後他的意識便進入了另一個載體之內，成為夢中的Lucifer，經歷著夢裡的一切。

麥思樂心想，他要將一切告訴渡邊。

還有石原知美告訴他關於西藏的事情，他也應該説出來。

現在就是最好的時候嗎？

「真葵，我有一些事情想告訴你……」

麥思樂感覺到，既然在夢裡世界已經將一切真相告訴蘇菲亞，那麼在現實世界裏，也應該把一切告訴給渡邊真葵知道。

不知不覺間，他把現實和夢裡的兩人，並放在同一個位置點上……

就在他想將異夢說出來時，一個高挑美艷女人突然步入病房內，女人手上拿著一大束鮮花，面上戴著一襲沒有人能夠抗拒的笑容。

渡邊真葵站起來，向麥思樂介紹：「這位就是達尼米薛的秘書，麻生小姐。」

「我叫麻生瀨涼子，京都人，麥思樂先生，很高興看見你康復過來。我也是加百列保險公司的員工，大家可算是一家人噢。」

他把鮮花插在麥思樂病床旁邊的花瓶裡，花是鮮豔欲滴的上等玫瑰。

【Lucifer】第一部

【誰偷走了我們半塊芝士】

Lucifer PART 116-1

麻生瀨涼子擁有優美的線條，白裡透紅的膚色，媚惑人心的纖腰，高隆的胸臀，身體上任何一個地方，都能夠令人想入非非。

渡邊真葵也算是一個美人，但相對起麻生，也只是一個普通女性而已。

渡邊真葵說：「麥思樂，麻生小姐也是你的救命恩人啊，在你漫長的康復過程裡，她花的心力比我還要多……」

麥思樂對麻生說：「麻生小姐，多謝你……」

麻生瀨涼子平靜地說：「麥先生不需向我道謝，我只是執行著達尼米薛先生的指示工作。」

說到「達尼米薛」四字時，可以聽出她媚惑聲線裡內藏著一份莊嚴無垢的感覺。

「麥思樂先生回復意識已經有兩天的時間，現在大概也是進行公事的時候了。」

「公事？」麥思樂微笑道：「我也差點忘了我還是加百列保險公司的調查員。」

「是高級調查員。」

麻生瀨涼子坐在渡邊真葵身旁，然後從手袋裡取出一部PAD，打開內裡的文件，說：「我想，我代表公司，即百列保險公司，向麥思樂先生解釋清楚一些事情。首先，麥思樂先生，你現在意識是否清醒？是否可以完全獨立地回答問題和思考問題？」

「完全可以，請你繼續。」麥思樂點頭說。

【Lucifer】第一部

【誰偷走了我們半塊芝士】

Part 116-2

「唔，半年前，公司委派閣下前赴東京公幹，調查一宗本公司與日本三島集團所簽訂保單裡的某些內容，相關內容涉及閣下簽過的保密協議，不需要向第三者透露。」

麥思樂點頭。

「亦由於是次工作令閣下受傷，本公司愿意承擔閣下的一切醫療費用，由閣下受傷至今，公司共支付約一千三百六十五萬美圓醫療費用協助閣下康復之用。」

金額令渡邊真葵不禁咋舌起來。

麥思樂平靜地點頭。

麻生瀨涼子繼續說：「百列保險公司為了補償閣下心理和生理上的損失，愿意向麥思樂先生另外支付一千萬美圓的撫恤賠償金，金額已轉賬入閣下美國的支薪戶口中，賠償金的稅項亦已由百列保險公司支付。」

麥思樂微笑道：「我應該多謝公司？還是多謝達尼米薛先生？」

麻生瀨涼子甜美地一笑。

「關於閣下於日本境內所犯下的刑事罪行，公司已和日本現任政府達成共識，日本警方不會作出任何追究……」

麥思樂深沉地說：「但是……那是四條人命的事情……怎能夠？」

渡邊真葵輕按著麥思樂的手背。

「公司和日本政府的協商內容，是本公司董事局內最高機密。」麻生瀨涼子說：「等待麥思樂先生完全康復，公司便會派專機把閣下送回美國本土，至於復職的問題，可以等待假期終止再說，由現在開始，公司給予閣下兩年半有薪假期另加房津。」

如果只用條件衡量，麥思樂似乎得到了世上最豐厚的在職褔利。

麻生瀨涼子把手中的PAD交到麥思樂手上。

「內裡有一個視頻檔案，是達尼米薛先生要給閣下看的。」

然後，麻生瀨涼子和渡邊真葵離開房間。

麥思樂旋即打開視頻檔案。

【Lucifer】第一部

柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

今日小休

第四本幾時出 等到濕晒啦

好快

Lucifer PART 117

美麗絕倫的達尼米薛出現在視頻畫面裡，就算是透過影象，達尼米薛的美，從來都是那麼動人心魄。

對達尼米薛，麥思樂是世上少有的免疫者之一，至少他從來沒有因為達尼米薛而出現性欲的反應，普通的凡人，不論男女，除了少數傷殘和性障礙患者，很少人具有這種免疫力。

「麥思樂，很高興你能夠康復過來，我的喜悅心情沒法用語言表達更多，所以都是不說了……

我知道某些細節，我的秘書麻生小姐已經向你交待清楚，我不多說了。

我反而想說的，是你的身體情況。

半年前，當鬼鬼達派人把你送到我面前的時候，你基本上已經是一個死人，身體多處被嚴重破壞，我指的破壞，並不是重傷，而是真正機械式的破壞。如果要描述的話，就是你的身體被一輛貨車反覆輾過多次，可以碎的骨骼全都碎掉，所有內臟也沒有一個是完整的。

當時的你，只是一具有微弱呼吸的屍體。對於鬼鬼達施於你身體的罪行，我相信上天會對對他作出懲罰，當然那是未來的事情……

當時我是完全沒有信心可以把你救活，只是基於你我之間的情誼，我才把你送到東京最優秀的私院醫院，作最後的嚐試。

但之後的半年，據我所知，在你身體上發生的東西，是足以顛覆現今醫學界的所有……甚至是超出了科學的範疇，只可以用宗教和神秘主義的角度去理解，用辭簡白，叫神蹟。

你的主趁醫生布魯士本來是個無神論者，但當他看見在你身上發生的東西時，他受了洗，現在是一位虔誠的天主教徒。

除了顛覆現今醫學界，你的康復過程也嚴重地破壞了地球上的遺傳學發展，因為你身體自行回復的過程，已超過了地上所有遺傳科學家所認知的基本規律。

為此，為了避免對科學界再造成震動，關於你過去半年一切醫療紀錄，我已要求院方完全銷毀。

麥思樂，你知道意義是什麼嗎？

或者說，你知道發生在你身上的東西，意義是什麼嗎？

由一開始，當上帝創造人類的時候，上帝便把意義連同生命一起賜給伊甸園裡的阿當和夏娃。

事實上，意義比生命更重要。

麥思樂，期待很快便會和你見面。」

視頻終止了。

這時候，麥思樂相信，如果世界上有人可以解答那個異夢的謎團，那個人，一定會是達尼米薛。

只是重傷初癒狀態，麥思樂再一次陷入睡眠中……

已經很久很久，他再沒有回到夢裡去……

但如今，又再一次……

【Lucifer】第一部

【誰偷走了我們半塊芝士】

【Lucifer】第四部

上架

Lucifer Part 118

蘇菲亞一直困惑著當晚所發生的事情……

Lucifer再一次回復原來的殺戮機器狀態：一句話也不說，大量使用毒品，他們會做愛，但只有欲望成份，沒有絲毫的愛……

蘇菲亞本來愛上的人是Lucifer，但是自從「麥思樂」出現過之後，蘇菲亞卻動搖了她對Lucifer的愛。

愛能動搖嗎？

之後的數天，蘇菲亞、Lucifer和卡龍仍身處在安全屋內，等待組織的進一步指令。

某一個早上，當蘇菲亞剛睡醒的時候，她看見一個人坐在大廳中央。

卻不是卡龍，也不是Lucifer。

上一次巴布率領殺手進入安全屋時，是脅持著卡龍，所以卡龍才用保安密碼打開安全屋的大門。

安全屋除了大門外，沒有其他的出入口。

要進入安全屋，必需輸入一個無法在保安系統上破解的國防級數位保安密碼。

蘇菲亞來這裡之前，保安密碼由組織的侍服器上下傳給她。

即是說，進入屋內的人，是組織裡派來的高層成員。

那人用禮貌的聲音說：

「蘇菲亞小姐，打擾了。我是組織派來的人。我叫鳥糞先生。」

鳥糞先生是一個年約五十歲的西方男人，如鷹隼的尖鼻使人感覺他是來自地中海的希臘人，他前額全禿，身穿整齊的啡色斜紋西服，架著一副金絲眼鏡，打扮完全沒有瑕疵，平凡的臉上帶著仁慈的笑容。

蘇菲亞對鳥糞先生的名字並不陌生。

這些年來一直在互聯網上和她互通消息的人，就是組織裡自稱鳥糞先生的人。

鳥糞先生是一個網上的暱稱。

蘇菲亞原本以為是組織決策層對下傳遞指示時的統稱，但不得不令她感覺吃驚的是，鳥糞先生今夜竟然親身來到她面前，並向她說話。

蘇菲亞每星期要向鳥糞先生報告獵頭行動的詳情，而每一次殺人的目標和行動細節都是由鳥糞先生以網路傳來。

當然發出報酬和鼓勵說話的，都是鳥糞先生本人。

「我喜歡西伯利亞的鱈魚，到餐廳用膳時我會喝來自波爾多、年份是1996的白酒，我最愛看的小說家是馬克吐溫，喜歡黃昏裡沿著河邊散步，一邊觀看水鴨的浮潛。」

經過幾個問題的驗証後，鳥糞先生的身份被確認。

蘇菲亞慌忙地和卡龍招呼鳥糞先生。

Lucifer沒有瞧鳥糞先生一眼，仍在自己的床上。

這時候是清晨六時，卡龍拿出可卡因給鳥糞先生享用。

鳥糞先生不客氣，用鼻孔把白色粉末全吸入肺內。

然後舒適地吐了一口涼氣，在毒品的刺激下，鳥糞先生的面容更加和藹和仁慈。就似一個會抱著小孫女在火爐前講安徒生童話故事的老人。

「從美國的辛辛那提乘飛機來到印度的孟買，浪費了我不少時間。」

蘇菲亞和卡龍戰競地聽著鳥糞先生的對白。

在他們心裡，鳥糞先生是組織裡的代言人，他今趟親自現身，實在太不尋常。

【Lucifer】第四部

【三島悠亞作品系列】

即買

多x謝

Lucifer PART 119

鳥糞先生看到安全屋大廳牆上滿佈的彈孔，腦裡重建當日發生一切。

彈孔數目展示出殺戮的慘烈程度，是他想像之外。

金絲眼鏡下的細目不住遊移，凸顯他是一個細心和狡黠的男人。

「他像一頭狐狸。」

蘇菲亞對鳥糞先生直覺的評語。

鳥糞先生的視線最後停在蘇菲亞修長小腿渾圓的膝蓋上，佈滿頸紋的頸項微微一動，他吞下一口涎液。

蘇菲亞忽然感到鳥糞先生其實和其他男人沒有太大分別。

「接到發生在這裡的事情報告後，我不得不親自來到這裡，希望你們體諒。」

「是巴布……」卡龍吃驚的搶白。

鳥糞先生抬起手說：「我不喜歡有人在我說話的時候插口。這是不禮貌的。」

卡龍嚇得噤聲。

「況且當日發生的失控事件，我早已一清二楚。是巴布對你們小組的單方面挑釁引發的暴力行為，死亡的人數連同巴布在內共十七人。其中七人是巴布直隸的部下，另外十人則是他在本地一個私人軍團內聘請回來的僱傭兵。」

蘇菲亞驚覺組織情報的靈通。

鳥糞先生倚在大廳沙發上說：「世界上沒有最偉大的人，也沒有最偉大的組織、政黨或國家，存在的只有最偉大的制度，制度是秩序的子宮，是社會的靈魂。

只有完美的制度才能產生完美的秩序。

任何組織和社會都是依賴秩序而運行。

制度本身是無形的，是一個集體意識，但是它必需通過每個人才得完成。制度並不是虛構的上帝，它本身沒有宗教的意味，也沒有任何權柄，它的神聖只因為它的實用性。

制度是凌駕在人性和法律，甚至國家和民主之上，我們只有服從制度本身，才可以安心的活著。」

鳥糞先生眼裡閃著撂奪性的光芒。

「人類是一種頑皮的生物，我們永遠離不開母哺孩童時代的反叛性，加上我們並非每一個人與生俱來就有信奉制度的虔誠和勇氣。

因此，懲罰和教育是必需的。

尤其是前者，是集體意識中最重要的凝聚力，只有懲罰才可以令人類感覺自身力量的不足，從而對制度這個無形的上帝產生敬畏和服從之心。」

鳥糞先生繼續說下去：

「我們的組織，是世界上一個制度最嚴密的組織，組員間私人的械鬥屬於最嚴重的罪行。而罪行必需受到懲罰。」

「巴布留在孟買的黨人和他的家屬已經被組織全部秘密處決。」鳥糞先生說，對於死者，並沒有一絲的憐憫。

卡龍鬆一口氣。

「不過這並不是我今天到訪的原因。」鳥糞先生說。

鳥糞先生朝Lucifer步入的房門瞧去。

「我是為了這個男人而來。蘇菲亞，妳要老實回答我以下的問題。」

「是。」

蘇菲亞恭敬地答道。

「那天的十六名殺手和巴布，他們全死在他手裡？」

「沒錯。」

「他用什麼方法殺人？」

「我不知道。當時我在房裡……」

蘇菲亞楞了一下。「當我步出來的時候，所有的人已經死掉……而且死狀很……慘酷。」

【Lucifer】第四部

【三島悠亞作品系列】

一日一口氣追哂 好撚好睇 求下樓主出快啲 無限感激

輕輕一推

Lucifer PART 120

「依妳呈交給組織的報告，那些人全是互相用手中的機槍掃射而死。身為職業軍人的他們，難道不知道在這室內互相開火的結果是什麼嗎？而且他們所用的是每分鐘一百八十發的機槍。蘇菲亞小姐，妳的意見是什麼？」

「……」

蘇菲亞沉默無語。

「這些人無疑在自殺，一個擁有正常思維的人類，絕對不會幹這種事情，因為這無疑等同放棄自己的生命，這不是我們生存的法則。

所有人在一剎那中同時發瘋？這種說法無法成立。」

蘇菲亞沉吟說：「鳥糞先生，我實在沒法解釋他用什麼方法殺人……」

鳥糞先生深沉地說：「讓我把你所想的說出來。你認為他在使用著巫術或某些邪惡的力量。」

卡龍忍不住插口。「這……是有可能的嗎？」

蘇菲亞點點頭，認同鳥糞先生的說法。

鳥糞先生平靜地說：「低層次的殺人者，他們用武力和武器去殺戮；比較高層次的殺人者，根本不會動手，他們會利用謀略和手段令敵人消失；但是最高層次的殺人者，用的是思想殺人。」

「利用干擾他人的思想，到達殺人的目的。他們殺人所用的武器，是ESP超感官知覺。」

蘇菲亞輕聲道：「ESP？」

蘇菲亞想起Lucifer在回溯殺人情景時，他眼中閃爍著的妖芒。

「是了！他剛才是……在看著他們，然後他們就……」

「懂得利用超感官知覺殺人，才是世界上最可怕的處刑者。」鳥糞先生說。

卡龍和蘇菲亞兩人開始聽著一個不可思議的故事，並不是屬於他們原本活著世界裡的故事……

「毫無疑問，那夜死在這裡的人，都是死在超感官知覺之上。」

蘇菲亞疑惑地說：「你認為他擁有這個能力？」

「這是那夜發生的殺戮最好的解釋，亦是我親自來到這裡的原因。」

鳥糞先生點起一根他掏出來的薄荷煙。

「蘇菲亞，妳有信心操縱妳手上這個超越恐怖的人嗎？」

蘇菲亞並不是愚昧者，她明白這個問題是她在未來繼續存在下去的籌碼。

「鳥糞先生，他長期被注射毒品，他已經是一個沒有自主的人，他只會聽從我。這一點你應該十分瞭解。」

「好。這是我今日到此一個熱切期待的答案。因為只有一把性能良好的槍才是最佳的殺人武器，否則它的威力再大，也只是一件危險的垃圾。」

鳥糞先生繼續說：「蘇菲亞，恭喜妳，對一個長期在組織內服務的人來說，這是難得的榮耀和機會。」

蘇菲亞心中跳動，她感覺今天是她人生的轉捩點。

她一向十分信奉自己的直覺。

「我……終於等到了……但……」蘇菲亞心中對一個不存在的對象說。

鳥糞先生深深吸了一口菸。說：「上頭知道蘇菲亞妳手上擁有這個攻擊力強大的人，所以委派我來，要妳和他進行一個核心任務。」

蘇菲亞難掩內心的雀躍。

在組織內，任務大致可分為兩大類，第一類是普通任務，組織外發給核心圈外的成員執行的任務，蘇菲亞從前就是一直進行著這種任務，這種任務的特色是組織成員無權過問行動的目的，每一次執行成功，則會得到適當的報酬。

而第二類則是核心任務，這一類任務內容和程序比較複雜，而且執行的難度和時間都和普通任務有很大距離，但是，當一個成員被組織委派核心任務的時候，即意味著組織將會把他提拔入組織的權力架構中心裡去。

對於每一個組織非核心的遊離成員來說，這是身份地位提高的指標，亦是蘇菲亞多年來的心愿，她終於有機會涉足組織核心架構之內。

蘇菲亞喜悅地說：「多謝鳥糞先生。」

【Lucifer】第四部

粗口大撚晒【誰偷走了我們半塊芝士】

【通往地獄的電梯】（又名柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀）已經全城上架，各大書局均有代售，請大家幫手買幾十本，課金支持我寫本土痴線科幻小說戰鬥下去！

無言感激！

好似好正咁 試下睇先

包中伏

睇唔睇好（未睇

等左第四部差不多個半月 終於出 想問下公子總共有幾本？

無限loop寫落去

Lucifer PART 121.1

鳥糞先生看著蘇菲亞因激動而顫巍起伏的酥胸。

「作為你多年的上司，我亦深感榮幸，希望你會成功執行這任務。或許以後你會成為我的位置。」

蘇菲亞好奇的問：「鳥糞先生，我們組織裡還有其他ESP殺手嗎？」

「組織十分巨大，世界上擁有ESP的人亦有一定數目。但是數目，是連我也不清楚的秘密。」鳥糞先生敷衍說著。

「蘇菲亞，組織是我們無法理解的巨大，我所知道的東西，也許只是組織千億個細胞的其中一個。」

卡龍沒有半分快樂的神色，反而一頭是汗，眼神顯得不安和焦慮。

鳥糞先生側視卡龍。

「卡龍先生，為什麼你沒有蘇菲亞的喜悅呢？」

卡龍顫然地說：「我……實在不能再和那男人合作下去……自從那晚之後，我……極度不安，每當我看見他，我就感覺到死亡……和絕望……我……」

「說出你的要求，我會為你考慮。」鳥糞先生以仁慈的口吻問。

卡龍激動地說：「我想請鳥糞先生你把我從這小組調走，只要讓我再看不見他，我什麼也愿意幹！」

經歷最兇殘的殺戮，卡龍無法掩飾多日來從潛意識裡浮現出來的恐懼。

【Lucifer】第一部

港式粗口大撚曬【誰偷走了我們半塊芝士】

太好鳥 絕對G持

Part 121.2

「卡龍先生，為什麼你沒有蘇菲亞的喜悅呢？」

卡龍顫然地說：「我……實在不能再和那男人合作下去……自從那晚之後，我……極度不安，每當我看見他，我就感覺到死亡……和絕望……我……」

「說出你的要求，我會為你考慮。」鳥糞先生以仁慈的口吻問。

卡龍激動地說：「我想請鳥糞先生你把我從這小組調走，只要讓我再看不見他，我什麼也愿意幹！」

經歷最兇殘的殺戮，卡龍無法掩飾多日來從潛意識裡浮現出來的恐懼。

「卡龍，你需要平伏你的內心。」

鳥糞先生用他的手掌撫著卡龍的背後。

「你需要的是組織的心理輔導。」

蘇菲亞直覺告訴她：她很快就會失去這個合作多年的同伴。

而且沒有可能拯救他。

「鳥糞先生……我實在很害怕……」

卡龍的手在震抖說：「現在，我每晚唸著《可蘭經》方能入睡，我深感後悔……我夢見很多被我殺死的人……他們每晚都在我的床邊徘徊……他們在呼喚著我的名字……」

蘇菲亞曾經也因為目睹殘酷的殺戮而生咎悔之心，但她很快就平伏下來，當踏出這條路開始的那天，她早就覺悟到不可以後悔。

何況，她有更遠大的目標。

為著這個目標，她什麼困難也得克服。

卡龍用懇求的目光看著蘇菲亞。

「蘇菲亞，求求你，讓我遠離殺戮和血腥……」

然後他忽然不說話，身軀軟軟的垂下。

無力的頭腦碰在冰冷的地面上，發出一下沒有生命氣息的沉響。

他的後頸，插著一把三吋長的刀柄。

鳥糞先生的手用一把六寸長的利刃刺入卡龍第六節和第七節脊髓的中央，切斷他的脊髓神經，由於手法太好，卡龍氣絕的時候甚至沒有痛苦。

「組織並不需要後悔的人。」

說話的時候，鳥糞先生朝著蘇菲亞望著。

「指示很快就會送到。」

鳥糞先生用絲質的手帕抹著手，慢慢步向大門。

鳥糞先生離開前留下兩件東西給蘇菲亞，第一件是一套雙人的飛機票，機票上沒有註明目的地，登機的時間是明日下午五時三十分，登機的地點是孟買市郊一個私用機場。

第二件東西是一張端士銀行的本票，數額是1,350,000美元。

鳥糞先生離去。

【Lucifer】第四部

港式粗口大撚曬【誰偷走了我們半塊芝士】

#good2# 星期日休息一天

【Lucifer】第四部

Lucifer PART 122

當鳥糞先生離開安全屋後半小時，蘇菲亞才敢大力呼了一口涼氣，流出第一滴眼淚。

剛才在鳥糞先生面前的雀躍舉動，只是她故意假裝出來，因為她太清楚組織的氣氛是什麼，如果她有半點猶豫和退縮，下場就會和卡龍一樣。

卡龍的死，蘇菲亞絕對傷心，這個男人曾經也是她的情人，她也曾經死心塌地愛上過他……

卡龍的死，亦把蘇菲亞朝組織的相反方向拉得更遠更遠……

她曾經想像過，Lucifer會突然從房裡出來殺掉鳥糞先生，但Lucifer一直沒有起來，只躺在床上，平靜地進入夢鄉。

蘇菲亞望著手中的支票，下半生的問題應該順利解決了……

當然她明白，如果明日下午五時三十分她和Lucifer不登上不知道目的地的飛機，支票永遠不能兌現。

她仍沒有心情處理卡龍的屍體，她抽煙，一枝一枝地猛抽。

直至一小時後，剛睡醒的Lucifer步出房來……

Lucifer看一看卡龍的屍體，冰冷如昔。

這個和他共處了一段時間的男人死掉，他也沒有任何感覺。

然後他來到廚房，打開盛滿了海洛英的罐子，預備針筒，打算自己進食「早餐」。

蘇菲亞步進來，做起真正的早餐來。

炒蛋、多士、咖啡，還有薯蓉和少量冷藏蔬菜。

二人平靜地坐在大廳的桌子上吃早餐，卡龍的屍體在地上，幾隻蟑螂爬到致命傷口旁邊，吃著他的血。

早餐後，蘇菲亞也要了100cc的海洛英，另加安菲他明。

不久，他們在地上做愛。

卡龍的屍體在地上，幾隻蟑螂爬到致命傷口旁邊，吃著他的血。

吃著他的血。

麥思樂打開了他的眼睛。

他仍在醫院病床上，和上一次看完達尼米薛視頻的時間，過了十二小時……

達尼米薛的說話縈繞在他腦內……

「麥思樂，你知道意義是什麼嗎？

或者說，你知道發生在你身上的東西，意義是什麼嗎？」

不久，渡邊真葵捧了兩盤豐富的早餐進來。

「護士說你昨晚睡了許久噢。」

早餐是炒蛋、多士、咖啡，還有薯蓉和少量冷藏蔬菜。

渡邊真葵對麥思樂說：「一會兒，我們離開這裡，公司安排你到另一處地方休養身體。」

東京郊區一個兩層高、遠離塵世的獨立屋，屋是白櫸木結構，市值超過五百萬美圓，一個管家、一個廚師、兩個護士和一個醫生受聘專職照顧麥思樂，獨立屋後是一片濕草地，草地後是通向山林的狹道，草地上有松鼠和兔子出沒。

來到獨立屋的第一晚，當管家廚師護士和醫生下班後，麥思樂和渡邊真葵在屋內大廳的地上做愛。

原來，渡邊真葵還是第一次和一個男人做愛。

她本來是一個Lesbian。

和石原知美一起五年，一年前半分手，石原知美，那個早稻田大學生物化學博士……

【Lucifer】第一部

【誰偷走了我們半塊芝士】

Lucifer PART 123

沒有開燈，在黑暗大廳裡，麥思樂擁著赤裸的渡邊真葵。

他感覺到，她的身體在戰抖。

渡邊真葵的皮膚很滑，滑得像春天山谷裡的輕柔瀑布。

麥思樂和渡邊真葵做愛，是他想都沒想到過的。到現在還覺得不可思議，就像跑到夢裡去見蘇菲亞一樣的感覺。

但開始的時候，卻又是那麼理所當然，就和夢裡，他愛著蘇菲亞一樣那麼理所當然。

剛才做愛時，麥思樂曾經分不清她是渡邊真葵還是蘇菲亞。

同一瞬間，他亦分不開自己是麥思樂還是Lucifer。

Lucifer……

抱著渡邊真葵時候，麥思樂這樣問：「真葵，你聽過Lucifer這個名字嗎？」

「又是一個天使的名字……」渡邊真葵答。

提及「天使」，二人又是一段長時間的沉默。

沉默了許久，渡邊真葵又再主動吻著麥思樂。

黑暗裡，二人多幹一次愛。

在過程中，渡邊真葵告訴麥思樂，他是她的第一個男人。

然後，渡邊真葵把自己和石原知美的愛情故事告訴麥思樂……

「麥思樂，我們曾經約定過，我們要將自己的事情告訴對方面……」當麥思樂在她身體裡的時候，她在麥思樂耳邊低吟。

「我是一個平凡的日本女孩，家在八王子地段，我們的家族是那種沒有什麼可以記下來的家族，’’渡邊’’這個姓氏，大概都是十九世紀中期《平民苗字必稱令》才出現的吧？

我的父親是鐵路公司的採購部員工，母親是食品公司的會計，我是他們的第三個孩子，我的大哥在十二歲時因急意外離世，二哥和我一起長大，或者大哥早逝的緣故，令我們兄妹的感情非常要好。

但另一方面，大哥早逝事件，卻令父母親感情全然破裂。

他們沒有離婚，可能是為了我們吧？

但他們從此變成了陌路人，在我成長路途上，我甚少看見他們交談半句……

他們會一起生活、一起吃飯、甚至沒有分開睡，但是就是不和對方說話，非要溝通不可的時候，他們甚至會有手勢或短訊溝通……總之就是不說話。

我知道，一切源於大哥的死。

悲傷會侵蝕所有，如果你任它毫無節制地蔓延的話……

大哥的名字叫渡邊徹。

他的死，

是我害的。」

【Lucifer】第四部

本地粗口大撚曬【誰偷走了我們半塊芝士】

夜咗唔撚敢睇丫【七不思議系列二：紙紮】

Lucifer PART 124

「那一年大哥十二歲，而我是八歲……

那是一個美麗的暑假，某天我們一家五口到了逗子海灘，一家人想來是登上了幸福的峰頂上。

逗子海灘位於美麗的三浦半島上，有一條很長的海岸線、砂很幼，海風帶著鹹味、大海彷彿和天空連成一體。

那是一個炎熱的中午，烈陽熾熱得足以把任何最幸福的東西融化……

我是剛剛學懂游泳，還在小學的水運會裡取下獎牌，但我卻不懂得泳池和大海的分別，泳池是沒有生命的，而大海卻是有生命。

母親不懂游泳，於是帶了二哥文次去了買刨冰，父親就負責看管著大哥和我。

起初，我們都在岸邊迎著海浪玩耍。

但是，都是我，我太有自信，投入了有生命的大海中，當水流把我肉體捲動得不能自制之時，一切已經太遲！

十二歲的透為了救我，一同衝出大海……

在洶湧浪濤裡，透奮不顧身把我抱著，竭力將我的頭部推出水面，讓我呼吸，讓我活著。

當救生員乘坐的小艇找到我時，透卻消失在大海裡……

我被送返岸邊，父親大力抱著我痛哭，而母親則面對大海，用盡一切的氣力呼叫透的名字……

二哥文次也在大哭……

一小時後，透被帶回來了，卻是一具沒有了呼吸的屍體。

我記得當時母親是瘋了，不停掌摑著父親，用了最惡毒的語言詛咒著自己的伴侶，她認定透的死，父親要付上最大責任……

事實上，要付上最大責任的人是我才對，但由一開始，就沒有誰怪責過我，甚至到了最後，也沒有人把絲毫的責任推在我身上……

只有我自己知道，是我害死了透……

當時我不懂得處理這份內咎，直至九年後，大學一年級，當另一個男孩子對我說’’我愛你’’的那一刻，我才知道內藏在心深深裡的那份自責究竟是什麼東西，原來我已經沒法再去愛另一個人……

所有的男孩子，都讓我想起透……」

【Lucifer】第四部

本地粗口大撚曬【誰偷走了我們半塊芝士】

夜咗唔撚敢睇丫【七不思議系列二：紙紮】

留名live

Lucifer PART 125

第二次愛做完。

二人又赤裸地躺在大廳地板，感受著黑夜從暗角裡滲入的夜涼。

渡邊真葵繼續說著她的故事。

「直至我遇上了學長石原知美，一個科學天才……她是女性。麥思樂，你應該知道她是誰……」

麥思樂點點頭，自重傷康復以來，他仍沒有和渡邊真葵交待他曾經見過石原知美的事情……

「在她身上，我終於感覺不了對透的自責感覺，大概我根本不是天生的同性戀者，但是因為這份關係，我和父母更加疏離，甚至有一年，我留在大學宿舍，完全沒有回過家裡，大概我是一直在逃避……

我和石原一起接近五年，那是一份沒有負擔的愛情關係，總之彼此感覺自在便成，後來我也發現，石原和我在一起，都是因為要忘記某個男人……」

麥思樂知道那個「男人」是誰。

西藏人，叫波殊曲札。

渡邊真葵平靜地說：「原來我們之間的感情如此平靜，都是有理由的，彼此間，我們只是利用對方，去逃避某些東西……

別人可能會覺得我們二人白白浪費了五年，但只有我們心裡明白，療傷是需要時間和距離。

還記得分手那天，我和石原牽著手，到了市內最大的水族館裡，一尾巨大鯨鯊在我們眼底下游過，忽然我感覺到石原全身震了一下，然後她告訴我一件事……她說總有一天，要拋下一切回到西藏，去找她一生中最愛的人。

我和她，就在年半之前，非常和平地分開。

她永遠是我的最好朋友。

分手後，我沒有傷心，也不感到寂寞。就像是日常生活般平和，事實上，石原沒有離開過我，她只是轉換了一個身份，繼續守護著我……」

說到這裡，渡邊真葵流下淚兒。

「我不知道我是否能夠再愛一個人？直至你的出現……麥思樂，你知不知道，你在生死邊緣掙扎期間，我一直伴在你身旁，你就好像透一樣，讓我洞悉生死是什麼東西？」

麥思樂沉默著，究竟生死又是什麼東西？

生和死，究竟是什麼？

在生和死中間那段旅程，意義又是什麼？

過了不久，麥思樂平靜地說：

「石原知美，我曾經拜訪她……她是一個出色的女性……」

「啊？」

「是的，我可以告訴你，她從沒有忘起過你……」

一段感情和一個宇宙一樣，始終會有完結的一刻；

問題只是，你會否想起我？

【Lucifer】第四部

【三島悠亞作品系列】

好多live 好鳩柒開心 興撚奮

日日追

我睇到中間已經估到邊個係天使 正故

Lucifer PART 126

麥思樂逐把他和石原知美見面的過程和對話內容告訴仍是赤條條的渡邊真葵。

石原知美大概也和赤裸的渡邊真葵相處過很長日子……

渡邊真葵不住點頭，表情充滿著喜悅和感觸。

反而是「組織」並非人類的組織那事，已經不能觸動渡邊真葵的心靈。

觸動她的，都是愛。

「石原學長她終於鼓起了勇氣出發往西藏了……」

渡邊真葵眼裡的淚水不住流下，她沒有擦掉的意思，任由眼淚滴在地板上。

麥思樂抱著她，溫柔地輕撫著她的頭髮，說：「不要哭，你不是也鼓起勇氣去愛另一個人嗎？」

渡邊真葵把面目埋在麥思樂胸口裡，說：「我只是太開心……所以哭……」

開心會哭？

太開心會哭？

哭泣，究竟在表達些什麼？

二人一起沐浴。渡邊真葵替麥思樂擦背的時候，她觸摸到無數縱橫交錯的傷痕，真不能相信，他竟然能夠活下來？

她不禁想起了剛才麥思樂所說、關於石原知美在西藏布達拉宮遇上的奇事。

那些超越了人類基本結構的生命體，就是「天使」嗎？

「痛嗎？」

「不痛。」

「我的故事說完了，麥思樂，你也應該把你的故事告訴我。」

「我一定會，但我想你幫我做一件事情。」

「做愛？」

「當然不錯嘛！但那不是一件事情啊……」二人在淋浴間發出嬉笑聲。

渡邊真葵倒了兩杯白蘭地，二人來到書房，打開電腦，時間是夜深三時十分。

麥思樂上了互聯網。

他已經有超過半年時間沒有接觸過網絡世界。

渡邊真葵說：「你要找尋什麼？」

「那天載著’裝置’出海的聖伯納號捕鯨艦下落……」

倚在麥思樂身旁的渡邊真葵一笑，把半杯白蘭地乾掉。

「我就是愛上你這個大蠢人！」

【Lucifer】第四部

【三島悠亞作品系列】

Lucifer PART 127

渡邊真葵和麥思樂在一起，並非沒有理由。因為他們某程度上，都是同一種人。

好奇心極強。

不怕死。

永不放棄。

出乎他們意料之外，在不同國家的官方海事網站上，都顯示註冊的「聖伯納號捕鯨艦」一切作業正常，過去六個月內，捕鯨艦在太平洋接近阿拉斯加一帶海域上進行捕鯨活動，而且多次進出加拿大港口補給及卸貨，每次都有正式的官方記錄，完全沒有異樣。

「聖伯納號捕鯨艦」在巴拿馬註冊，屬於一所中型的美國船務公司，該公司有百份之三十五股權是日本「三島集團」旗下的一個投資基金所持。

捕鯨艦船長叫哈利當尼，是一個有多年捕鯨經驗的五十歲普通美國人。甚至普通到可以隨手在Facebook和twitter上看見他的所有家人。

「這個哈利，不是聖名。」麥思樂說。

「聖名？」

「在處女神淚號上的船員，全都是聖名……John約翰、Paul保羅、Immanuel艾曼紐、Luke路加、Paul保羅、Mark馬太、Joshua約書亞……」

「你的意思是？」

「看來，聖伯納號並沒有執行原來要進行的另一次狩獵天使行動，鬼鬼達因為某種原因而撂置了。」

提及鬼鬼達，麥思樂全身的傷口不禁一陣刺痛。

同時麥思樂不禁心裡想，「撂置行動？是和我有關嗎？」

當麥思樂繼續追查關於「聖伯納號」的事情時，渡邊真葵已經在他肩上呼呼入睡。

她呼吸吐納的空氣，令麥思樂嗅到了鬱金香花的氣味。

麥思樂抱起了她，將她抱到自己的床上。

渡邊真葵一直沒有醒來，睡得比海床裡的海星更要平靜。

第二天醒來的時候，麥思樂如常接受醫生和護士的檢查。

昨夜他沒有做夢。

他的康復進度，並不是凡人的進度。

吃過廚師弄的早餐後，麥思樂來到庭園散步，庭園中央有一個25 X 25米的小型泳池，渡邊真葵一個人在來來回回游泳。

麥思樂打算在她上水後，便把異夢的事情告訴她，當然還有自己半生的歷史。

他從來沒有向任何人透露過的黑暗歷史。

【誰偷走了我們半塊芝士】

【Lucifer】第四部

【三島悠亞作品系列】

㊗杜氏數學40,000訂閱慶祝！請廣傳！

Lucifer PART 128

一個人的過去，究竟是什麼東西？

人只活於當下一刻，過去和未來都是沒有意義的。

除了與人敘述之外，「過去」本身只是一部小說，小說可以虛構，憑所謂「記憶」建構起來的「過去」，也可以是虛構物。

就像服務所有現行政權的「歷史」，也是虛構的。

「真正的過去」早已經不存在。

游完泳的渡邊真葵，穿著一件頭泳衣，坐到了麥思樂身旁。她帶著笑意，凝視麥思樂，任誰都知道，他們在戀愛了。

麥思樂不能告訴她的是，他正想著一個虛構的女人：

蘇菲亞。

「你可以告訴我你的故事了嗎？」

麥思樂點點頭。

抬頭看著美麗的陽光，他平靜地說：「如果我告訴你，我是一個殺死雙親的凶手，你會怎樣呢？」

渡邊真葵早知道麥思樂的故事絕不平凡，但這種開場白，不禁令她無言以對。

「你可以選擇不知道的。」

渡邊真葵搖搖頭。

「你的東西，我全部都要知道。」

也包括那個異夢和蘇菲亞嗎？麥思樂不禁莞爾起來。

大雨滂沱二十六年前的某一天，於紐約唐人街一角。

一個棄嬰在紙箱中被發現了……

棄嬰當然沒有名字，也沒有身份，唯一知道的是，棄嬰是東方人，黑眼睛、黑頭髮、黃皮膚。

把棄嬰送到孤兒院的保護兒童局職員叫麥可，當有人問他隨便要替嬰孩取一個名字之時，他把自己的姓氏用英語拚音填在表上，由於嬰孩被判別成中國裔，於是他便有了姓氏：

麥。

思樂的名字是另一個在孤兒院服務多年的天主教神父改的，意思已經沒有人知道。從此，麥思樂便在一所有濃烈天主教背景的孤兒院裡成長過來。

由0歲到6歲，麥思樂是幸福的。

當然幸福與不幸福之間的尺度，是以一個孤兒的身份去衡量出來。

支持【Lucifer】第四部

港式粗口大撚晒【誰偷走了我們半塊芝士】

夜咗千萬唔可以dowuload【七不思議系列一：孽咒】

真的再版了多謝大家

Lucifer PART 129

小時候的麥思樂缺乏語言的能力。

6歲前的麥思樂不會說話，有人說，語言是直覺的污染物。人類就是因為有了語言，才有扭曲世界本質的能力。

孤兒院裡的麥思樂接受了最基礎的天主教教育。沒有人對他不好，當然也沒有人對他特別眷顧。

6歲前的記憶甚少，只有一次，孤兒門被幾個修女帶到郊外，其中一個年輕修女被毒蛇咬了一口，過了幾天毒發身亡，這個年輕修女，是所有人中對麥思樂最好的一個。

麥思樂因此掉了許多眼淚，在孤兒院的生涯就是這樣朦朦朧朧地過去了。

褔利局後來安排了一對不育的美國夫婦收養了麥思樂。

夫婦都是中國迷，是毛澤東的支持者，收養一個中國裔的孩子，一直是他們的愿望。

夫婦是著名的社會運動者，丈夫曾經寫過幾部關於共產主義的專書，太太則是美國一個小型工會的幹事。

他們最喜愛的事情，就是一群志同道合的左傾主義者，一起聚在後花園裡，一邊烤肉抽菸飲啤酒，一邊高談闊論如何利用共產主義和毛澤東思想來改變這個庸俗萬惡的資本主義世界。

有這種想法的人，大多都是好人。

麥思樂終於有了自己的家，有一對寵愛他的養父母，而且這對中國迷，更教導麥思樂學習中文……令他不致變成黃皮白心的美國公民。

八歲時，麥思樂開始說話。

而且說得比任何同年紀的孩子流利，跟著兩年，他在學校裡的成績非常優異，甚至被老師推薦過去接受優質兒童的考核。

中國迷夫婦對領養了一個天才兒童而感到萬分喜悅。

如果故事在這裡終結，那多麼美好。

可惜……世界沒有童話，麥思樂的世界更加欠奉。

麥思樂十一歲那年，某個夜晚，911報案中心收到了一個少年的來電：

「你們快來……這裡是橡木徑26號……我的養父和養母受了重傷……現在他們全身都是血………我……我很害怕……我……」

警察來到現場時，他們看見麥思樂的養父和養母全身都是刀傷，而麥思樂卻非常惶恐地跪在血泊當中……

麥思樂全身是紅色的。

他看見警察，第一時間的反應是狂號：「不是我幹的！不是我幹的！不是我幹的！」

十一歲的麥思樂手裡，拿著一把八吋長的切肉刀，刀鋒也因為進出人體多次和骨肉碰擊而破裂。

然後，麥思樂發瘋般飛撲向警察，警察一慌，開槍！

時間來到現在，麥思樂拉起T恤，向渡邊真葵展示在左胸上的彈孔。

「如果那槍稍偏，就會命中心臟。」

昨夜渡邊真葵和麥思樂做愛之時，沒有留意到這個彈孔的存在，因為經過半年前的虐殺後，麥思樂身體上有數之不盡的疤痕。

「你的養父和養母……是……是……」

「我！」麥思樂斬釘截鐵地說：「是我殺死了他們！」

支持【Lucifer】第四部

港式粗口大撚晒【誰偷走了我們半塊芝士】

Lucifer PART 130

十一歲的麥思樂中槍後受了重傷。

當局事後沒有起訴麥思樂一級謀殺罪，理由有很多。第一，他當時只是一個十一歲的孩子。第二，警察開槍事件亦影響到司法機構起訴麥思樂的決定。聰明的執法人員，將麥思樂養父母的死定性為外來者侵入施襲，更有人事後拿出在現場發現的陌生者DNA証據來為麥思樂開脫。當然，是有一股不能想像的勢力插入事件中，令麥思樂不致在監獄中渡過餘生。

麥思樂完全不知道內情。殺死養父母的時候，他的意識相當混亂。而事發後他大腦內的防禦機制也防止他回溯到當夜的情景，他只知道一個真相：

【人是他殺的】

幸運的少年再次回到孤兒院裡，他變得更加沉默，在整個少年時代，差不多都是埋首在課本和學業上，完全不和其他人交際。

16歲那年，他以極好的成績考入一級大學的精算系中就讀，並在未滿19歲前取得碩士學位。

教授們一致想留下麥思樂就讀博士學位，但麥思樂斷然拒絕。他只想離開原本的世界，到一個沒有人認識他的地方，重新開始生活。

他也想自己能夠忘記自己的罪行。

甚至忘記自己。

之後的幾年，他在世界各地流浪，到訪不同的國家，認識不同的人，在每一個陌生的地方作短暫逗留，在那段時間，他有過幾段感情，但對他來說，都不是真實的。

和他愛戀過的女人，他能夠記起她們的名字，但卻不能記起她們的臉容。

所有的風景，所有的人和事，都只有一個作用，就是要他忘記。

忘記自己是什麼……

足足花了三年時間，麥思樂才能夠重新上路。他回到故鄉紐約時候，遇上學長達尼米薛，那個世界上最美麗的男人，在他介紹和保薦下，麥思樂加入了跨國企業加百列保險公司，成為一個保險調查員。

他和達尼米薛是在紐約街頭偶然碰上的，那時候，學長達尼米薛邀請他去喝酒。

其實在大學裏他們從沒有交談過，但這次相遇他們卻一見如故，在一間人跡罕見的破舊小酒吧內，盡興地喝了很多酒。

「人為什麼要喝酒？」達尼米薛問他。

「因為我們想忘記一些事情吧……」

「為什麼想要忘記？」

「因為有些事情不能忘記的話，人不能安心活下去。」

「安心？為什麼？」

「所有人也希望安心，我並不是特別的一個，達尼學長，你不想安心活下去嗎？」

「我當然想，但我不會強迫自己忘記任何事情。因為每一件事，都是構成我們人生的其中一個部份。」

「你想說什麼？」

「我想說，你未必一定要選擇忘記，帶著罪孽繼續上路吧，人生就是這樣一回事。你相信有上帝嗎？如果你信，你會知道上帝最後會給你所有的罪孽一個清算，你是永遠逃不了的，就算你是忘記了，你也逃不掉……」

聽完這番話後，麥思樂喝醉了。

第二天，他身穿整齊的西裝，來到加百列保險公司上班。

其實這並不是一個新的開始，照達尼米薛所說，他是延續自己的罪孽吧？

到頭來上帝會給自己清算的。

【Lucifer】第四部

渠頭者聯盟第二部：決戰外星人朗拿度

渠頭者聯盟第二部：決戰外星人朗拿度

全城上架，公開發售，請大家支持！

Lucifer PART 131

當麥思樂說完他的黑暗歷史後，他和渡邊真葵陷入了好一陣子的沉默……

渡邊真葵也不知說什麼來開脫此時此刻的困境。

語言，的確有它的侷限性。

難怪分析哲學家維根斯坦(Ludwig Wittgenstein)曾經這樣說：

「What we cannot speak about we must pass over into silence.」(我們不能說的東西必需在沉默中渡過。)

「怎樣？」還是由麥思樂首先開口。

「我想做愛。」渡邊真葵這樣說。

麥思樂笑一笑，她真是一個聰明的女人。

麥思樂和渡邊真葵的過去中，不約而同都被一股「力量」束縛著。

那股「力量」，叫「死亡」。

渡邊真葵的人生因為大哥透的死而陷入死角；同樣，麥思樂的人生，也背負著養父養母的血債……

還有，麥思樂之前親手殺死的四個陌生人，當中包括了一個好爸爸的警察。

直至這一刻為止，他們都不知道當中蘊含的意義是什麼……

二人再在床上纏綿，彷彿兩條互相糾結，再也分不開的蛇。

在希伯萊文化的舊約聖經中，蛇這種動物，有一個特定的象徵意義，指謂：

「魔鬼。」

是蛇誘惑阿當吃了上帝安排下的禁果，而觸發了開了闢地以來第一次的叛逆。從此人類世世代代的原罪，也來自這裡……

今天才第二次和男性做愛的渡邊真葵，感覺是樂而忘返。

大概，她希望利用性所帶來的肉體歡娛，來忘記麥思樂剛才的說話。

的確，她是後悔極的。

如果可以讓她再選擇一次，她會毫不猶豫拒絕麥思樂說出自己的過去。有時候，真相並不是容易接受的東西。

聰明的人，都會知道，百份百的真相最好不要知道。

人，只要知道自己要知道的東西便足夠了。

做完愛後，渡邊真葵香汗淋漓地躺在麥思樂身旁。

她直視著天花板，微笑說：「真好……」

「有什麼好？」

「和你幹這回事真好……」

「你這樣說，是愛上了我嗎？」

渡邊真葵轉頭，把雙目正視著麥思樂雙目，罕有凝重地說：「麥思樂，我的確是愛上了你！」

語氣，令麥思樂非常感動。

他知道，她已經接納了他的過去……

麥思樂畢竟是一個血腥殺掉了自己養父養母的人……

這一剎，麥思樂也作出了一個決定！

他要把異夢的一切告訴渡邊真葵。

旋即說：

「真葵，我想告訴你，我最近做了一個夢。」

渡邊真葵面露微笑，說：「夢？」

麥思樂深沉地說：「在夢裡，我是一個叫Lucifer的男人……」

突然，天地間彷彿一陣微動。

這份微動，麥思樂感覺到，渡邊真葵也感覺到……

「什麼？」

麥思樂震驚地一呼。

因為他看見，渡邊真葵突然用右手掩著口，手指指縫中不住溢出鮮血……

【Lucifer】第四部

渠頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

渠頭者聯盟第二部：決戰外星人朗拿度

實體書全城上架，各大書局有售

Lucifer PART 131

當「Lucifer」被麥思樂說出口時，世間上出現了不可思議的事情……

Lucifer本身就是一個詛咒！

「真葵！你……你做什麼？」麥思樂驚惶地說。

「我……我……」

鮮血不斷流出，渡邊真葵的雙手，也沒法阻止了……

血淌流到渡邊真葵赤裸的胴體上。

彷彿是多條魔鬼的紅蛇，不住沿著肉體的肌理，攀爬而下，經過肉體，流到純白色的床單上。

麥思樂震驚抱著渡邊真葵，驚惶地說：「你……你發生了什麼事？」

「麥思樂……我……我……不想死……」渡邊真葵痛苦地說。

「死？」

懷裡愛人的肉體出現劇烈抽搐時，麥思樂突然覺悟……

莫非是……？

莫非是……？

莫非是……？

Lucifer本身就是一個詛咒！

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！人來呀！」

麥思樂發狂般吼叫！

他明白玻璃一樣脆弱的人類，是無法接受那超越人間的詛咒！

在別墅裡的醫生和護士衝入房間，即時為渡邊真葵進行搶救！

但是，她內出血的情況不斷加劇，猶似身體內有一股恐怖的力量，要把她的血液全部推出體外……

地面上全是渡邊真葵的血，她的血在地上不斷擴散開來，形成一個暗黑的詭異血色圖騰。

渡邊真葵進入休克前，她的目光從沒有離開過麥思樂……

就是貪求再看多他一眼……

就算是一眼……

一眼…

也好。

We are asleep. Our Life is a dream. But we wake up sometimes, just enough to know that we are dreaming.— Ludwig Wittgenstein

(我們睡了，我們的生命是一場夢。但我們偶然會醒來，卻只能夠知道一件事情：我們只是在做夢。)

一小時後，中午一時三十二分，由醫生見証下，正式宣佈渡邊真葵死亡的事實。

死因：暫不明。

死亡過程：身體內部無故出現大量出血現象，最後導致腦部缺氧身亡。

下午六時十二分，當渡邊真葵屍體被送上日本警方的黑箱車時，麥思樂仍然不能相信發生在眼下的一切。

不過，他清清楚楚明白到：

渡邊真葵是因為他而死掉的。

其他東西，其實無關宏旨。

晚上八時，達尼米薛的私人秘書麻生瀨涼子來探望麥思樂。

她帶了一枝價值一萬美圓的葡萄酒來。

「麥思樂先生，請節哀順變。」

【Lucifer】第四部

渠頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

渠頭者聯盟第二部：決戰外星人朗拿度

實體書全城上架，各大書局有售

推到出血

Lucifer PART 132

麻生瀨涼子倒了一杯酒給麥思樂。

麥思樂連喝酒的意欲也沒有。

麻生說：「我們會儘快找出渡邊小姐的死因，警方現正循下毒方向調查。

由於麥先生身份特殊，公司已和日本警方溝通，麥先生是不會被傳召去問話或作供，當然，也絕對沒有人會騷擾閣下繼續在這裡靜養……

另外，今天發生的一切，我已經第一時間通報達尼米薛先生，達尼米薛先生暫時仍沒有回覆。」

憶及渡邊真葵之死，麥思樂心頭傳來一陣劇烈的陣痛，像有一個錐刺在心臟裡，撕裂式的痛楚。

他直視著麻生瀨涼子。

麻生被他瞧得混身不自在。

「她並非被下毒……」麥思樂說。

「你為何這樣肯定？」

麥思樂沉默了近十秒，才說：「是我害死了她……是我……一切都是我……」

麻生瀨涼子說：「麥先生不要自責，意外就是意外。」

麥思樂拿起了紅酒，一口喝光。

「再給我一杯。」

麻生瀨涼子再倒了一杯酒。

麥思樂忽然說：「你究竟知道什麼？」

「…… ……」

麻生一愕，說：「麥先生，你這是什麼意思？」

「我知道，妳和達尼米薛都是知道某些東西，關於我是什麼……」

「麥先生就是麥先生閣下……」

「不……」麥思樂深沉地說：「那個夢……你們都是知道的吧？」

提及那個異夢剎那，屋內燈光倏然一暗，瞬間又再回復過來。

麻生也不再說話了。

默認。

「明白。我會儘快安排達尼米薛先生和麥先生見面。」

「好。」

達尼米薛的確要和麥思樂碰頭了。

麥思樂拿起了紅酒，再一口喝光。

麻生站起來，說：「我想，我應該離開了。因為麥先生的問題，是我也不能回答的。」

接著，她放下了一個長方型的鐵盒在麥思樂面前。

麥思樂問：「這是什麼？」

麻生瀨涼子說：「這是你現在需要的東西。」

說罷，麻生離開。

麥思樂沒有立刻打開鐵盒，內裡是什麼，他似乎都知道了。

他一人把那瓶價值一萬美圓的葡萄酒喝光。

在所有人也離開之後。

麥思樂帶著鐵盒，來到昨夜他和渡邊真葵第一次做愛的大廳中央。

他感覺到--------

他的人生根本是一種錯誤的謬誤、根本是一種永無止盡的-------

愚弄。

打開鐵盒，內裡是一個注射器。

注射器內的是最高純度的可洛英。

麥思樂笑一笑。

「果然……」

然後，他把毒品注射入自己身體內……

這是他生平第一次注射毒品。

他猛然一陣暈眩，倒在地面上！

做

夢

。

渠頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

渠頭者聯盟第二部：決戰外星人朗拿度

實體書全城上架，各大書局有售

sunday rest

Lucifer PART 133 Plus

夢是寂寞的。

麥思樂沒法記起什麼，完全黑暗的意識荒漠裡曾經出現一點光芒。

可是他沒法了解那光芒的意義是什麼。

然後，他發現自己的身體被一條蛇捲著。

是蘇菲亞。

蛇，緊緊捲著Lucifer入睡。

她的面頰緊貼著Lucifer背肌，肌肉上曾經被火燒傷的粗糙疤痕磨擦蘇菲亞面上的嫩膚，令她感覺溫馨和甜膩。

離開安全屋之前，蘇菲亞把卡龍好好埋葬。

她把卡龍生前所看的《可蘭經》同葬埋在屋後的泥土裡，整個過程，Lucifer沒有加以援手，大概從一開始，Lucifer就不喜歡卡龍。

或是，Lucifer根本不重視卡龍的存在。

蘇菲亞踩平土地，對拍檔的猝死，她感覺有一點哀傷，但不強烈……

早在他父親第一夜醉酒闖入她房間開始，許多事情都變得很輕、毫不沉重。

她知道這樣不好，但無法改變自己的感覺。

Lucifer蹲在蘇菲亞背後靜默的看著她埋葬同伴，不發一語，表情沒有呈現任何情感。

他的視野裡只有蘇菲亞的背影，其餘的周圍都是漆黑一片。

黑暗還被另一個暗黑的框架牢牢封煞著……

蘇菲亞洗了一個澡。

洗刷掉卡龍這個南亞男人在她心底裡最後的印象後，她和Lucifer服用了一頓午膳。

三明治和沙律只是副食，可卡因和冰毒才是主菜，輔以大量的鎮抑劑巴比土酸盬，當然還有大量濃度40%以上的酒精。

蘇菲亞拉著Lucifer冷冰的手掌，將手抵在面龐、說：「我們……應該怎麼辦？」

Lucifer凝視著蘇菲亞，卻沒有說話。

鳥糞先生留下了最後一個任務，要她和Lucifer執行。

任務內容是什麼，他們並不知道。

蘇菲亞曾經考慮過背叛組織，一走了之，但反覆思量後，她知道沒有可能。

而且不完成任務，手中的巨額支票也不會兌現。

Lucifer站起來。

蘇菲亞說：「是的，我們行吧。」

蘇菲亞和Lucifer出發住孟買市郊外的私人機場。

當他們所坐的本田汽車離開安全屋一段距離後，安全屋突然發生劇烈的爆炸，一大逢灰煙暴昇上空氣本來十分混濁的孟買中午天空。

組織的確是一個制度完美無瑕的組織。

蘇菲亞駕駛著汽車，看著坐在身旁，眼、耳、口和鼻都和當日在拉薩雪地上完全不同的Lucifer，心中泛起異樣的感覺。

Lucifer迎著風盪起的長髮，更令他比從前更英俊。

蘇菲亞憶記起九個月前Lucifer進行植皮手術的時候，在不丹國境內地下醫院中，蘇菲亞要求醫師同時為昏迷重傷的Lucifer進行整形手術，當時，醫師問蘇菲亞有沒有整形外貌的參考資料，蘇菲亞拿出一幅相片，於是醫師就照著相中人為Lucifer進行易容手術。

結果，表象上Lucifer變成另一個人。

結果，Lucifer康復時候，他變成和相片裡的男人有六分相似的另一個人。

這令到蘇菲亞每一次看到Lucifer，也會想起另一個人。

Lucifer不知道蘇菲亞有這一張照片。

蘇菲亞望著Lucifer，忽然想起-------

原來第一次和他在拉薩雪地碰上的時候，距離現在已經有十個月零二十三日的時間。

【Lucifer】第四部

【通往地獄的電梯】（又名柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀，第二部：決戰外星人朗拿度）全城上架，請幫手買本支持我！

Lucifer PART 134

三小時半的車程後，Lucifer和蘇菲亞來到一個小型的私人飛機場。

孟買是一個貧富非常懸殊的國家，有人擁有私人飛機隨意出入印度領空，乃有孩童在垃圾山上拾荒以賺取每天不足一美元的報酬。

奇怪的是沒有人感覺奇怪。

資本主義的世界裡，這是沒有問題的、也不奇怪的。

停機坪上泊了一部小型客機，這架客機屬於一所小型的地下航空公司，經營手法是把那些不愿意暴露身份的顧客，從空中送到他們指定的目的地，當然免除了出入境海關的手續，收費傾軌也是普通航空公司的五十倍至一百倍。

登上小型客機機艙，蘇菲亞才發現可以乘坐十二人的機艙內只有他們兩名乘客。組織赫然安排了包機給他們。

兩名機長友善地向二人打招呼，並送上名片。

飛機準時在六時離開私人機場跑道，向著南方的天空遠處不住爬昇。

蘇菲亞和Lucifer終於離開孟買安全屋的日子……

Lucifer注射了毒品，閉目養神。

蘇菲亞凝視著這個相識了十個月零二十三日的神秘男子，不禁百感交集。

尤其是當她想到Lucifer那番神秘的夢囈……

「這裡發生的一切，都只是一個叫麥思樂的人所發生的夢境？」

一切不禁太荒謬，蘇菲亞是堅實地感覺到自己的存在，如果這裡只是一場他人的夢象？這一切未免太虛無了。

世界上，再沒法比這更難令自己接受。

當小型客機在天空飛翔了一段時間後……

十分鐘前，機長才向蘇菲亞透露這一次飛行的目的地：

京都。

日本的京都。

蘇菲亞從沒有到過日本，聽到京都這地方的時候，她第一時間只想起Lucifer，因為Lucifer擁有東方血統。

二十分鐘後，Lucifer轉醒。

Lucifer做出一個很奇怪的舉動，他拿了一張紙、一枝鉛筆。

不斷地在紙上畫圓。

畫著同一個圓，畫著一個近乎完美的三百六十度圓。

筆尖一直在圓的圓周的打轉，圓周被愈畫愈深色，直至透破紙面。

「圓？Lucifer為什麼在畫圓？」蘇菲亞心想。

圓……

輪迴……

同義，都是循環不斷的意思。

在孟加拉灣一萬六千呎半空上，蘇菲亞正用她的手提電腦下載組織給她的行動指令。

與過往一樣，組織的代理人鳥糞先生都會把被殺者的個人資料、外貌，出現的行蹤和行動細節透過專用的電郵送到蘇菲亞眼前，然後由蘇菲亞安排執行。

但是和過往不同，今次組織委派的「核心任務」內容並非殺死一個單一對象。

今次的任務是要支援並保護一個身處京都的兒童。

兒童？

核心任務？

支持【Lucifer】第四部

夜咗千萬唔可以dowuload【七不思議系列一：孽咒】

Part 134-1

Lucifer PART 134 Plus

小型客機降落在日本京都市郊一個私人機場。

兩人旋即換上組織在機場安排給他們的衣物和身份，蘇菲亞轉眼成為一個活躍在代宮山的高佻混血模特兒，而Lucifer則是一個外貌英俊，兼任麗莎保鑣和男朋友雙重身份的韓國人。

從離開機場開始，兩人踏入一場凡人無法想像的鬥爭裡。

經過五十分鐘的車程，他們進入京都內。城市，清晨五時彷如一座荒城。

兩人在組織安排的酒店休息了十二小時。

房間冰箱內，放滿市值一百萬美元的高級毒品，足夠二人服用一個月以上，其他一同放在冰箱內的，還有大量注射用的針筒、急救藥物和現鈔。

服用毒品後、二人一如往常做愛，直至倦極而眠，醒來已是深夜。

電腦上傳來組織的進一步指令。

蘇菲亞依從指令，和Lucifer登上組織安排的不起眼房車，蘇菲亞負責駕駛，來到一幢荒廢工廠前，荒廢的混凝土廠房，儼如盤踞在黑夜裡的鋼鐵怪物。

廠房的空地上，有兩個男人。

一人是高逾1.96米的非洲巨人，是一具可怕的殺人機器。

另一人是個東方男人，可能是日本人年約四十歲，表情非常兇悍。

兩人朝蘇菲亞一看，眼中都閃動著性慾。

「美女。」黑人露出淫笑。

東方男人來到蘇菲亞面前，和她交換了密語，彼此確認了組織成員的身份。

兩個男人是組織派來這裡執行任務的同伴。

東方男人冷漠地說：「我叫龍崎也。」

然後他指著旁邊非洲巨人。「他是鐵托，我們都是組織派遣來協助妳執行任務的人。」

支持【Lucifer】第四部

夜咗千萬唔可以dowuload【七不思議系列一：孽咒】

渠頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

渠頭者聯盟第二部：決戰外星人朗拿度

實體書全城上架，各大書局有售

希望可以繼續創作落去，除此以外，別無他求，我不敢寄望豐衣足食，只希望粗茶淡飯，用心寫作，做一套有香港味道嘅長篇科幻愛情作品。

I love here really HK

#三島悠亞 #渠頭者聯盟 #DSE創世紀 #決戰外星人朗拿度 #小說 #科幻 #中二 #黐線文學 #愛情小說

Part 134-2

「原來這一次任務並非只有我和Lucifer參加。」蘇菲亞有強烈厭惡感覺。

表情上蘇菲亞完全沒有異樣。

「我叫蘇菲亞，他是路西法，Lucifer。」

Lucifer沒有感覺，他沒有發言。

龍崎也看見Lucifer無意識的表情，知道他是被毒品所操控的殺手，心中暗忖：「組織竟然派出這樣的人來參予這趟重要任務？」

龍崎也和鐵托都是組織中的核心成員，也是至今為止組織整個架構中戰績最優秀的殺戮者。

蘇菲亞感覺到龍崎也對自己和Lucifer的輕蔑，以不客氣的口吻說：「希望我們會合作愉快。」

鐵托報以一聲冷笑。

鐵托目光下移，投向比他矮了半個頭的Lucifer，雙方目光交接一前，鐵托突然心裡竟然一寒，他已經十年未有過這種感覺。

上一次有這樣的感覺，事情是這樣的……

伊朗，鐵托進行殺人任務後落入了敵人手中。敵人為了洩憤，把他藏到一個密封的大鐵箱內，埋入三米深的泥土內。

當時，他知道自己會這樣悶死，但對死亡，像他這種人，早有一定的覺悟。

頭三天，他的確沒有一絲恐懼。

但第四天，當他的身體告訴他死亡無比接近之際，他開始產生恐懼，而且隨著時間推移，恐懼感不斷擴張、不斷蔓延。

到了第七天，在一片絕望和黑暗裡，他想到自殺這回事。

就是那種想死亡去擁抱自己的感覺。

卻在此刻看著Lucifer目光時再次重現。

十年前，鐵托幸運地被同伴發現拯救，離開了那個大鐵箱。從此除非迫不得已，否則他不會乘搭昇降機。

龍崎也說：「今次我們四人要進行的任務，是要去保護一個六歲的女孩子。」

「她的身份是？」蘇菲亞問。

龍崎也說：「據我所知，她是我們組織最高領導人的獨生女。」

組織最高領導人？

支持【Lucifer】第四部

渠頭者聯盟第二部：決戰外星人朗拿度

Lucifer PART 135

組織由一開始就沒有名字，這個極有可能是世界上最大、影響力最深和行動成功率最高的暗殺集團，基於它的保密性和神秘性，它就連名字也摒除……

世界上，只有極少數人知道組織的架構和運作方式，整個組織只是用一種東西聯結起來，那就是金錢，天文數字的金錢。

客戶有想殺的人，然後透過中間人把錢交給組織，組織安排殺人，完成任務後收取費用，童叟無欺。

組織之能夠壯大起來，是因為任務的成功率達到97.6%。

「世界上沒有殺不了的人；卻只有你付不起的收費。」

無論要殺任何一個人，只要能付得起收費，組織便能為你完成。生意，就是靠這種口碑和信用建立出來。

或者，你要殺死一個背叛你的戀人；又或者你要殺死你的政敵，去推翻一個政權。對組織來說，都是沒有分別。你可以以個人名義出發、亦可以以公司名義下單、甚至可以用國家名義殺人。對組織來說，都是沒有分別。

分別只是收費的多和少。

簡單的殺人任務，組織會派一般的殺手完成。私人恩怨的殺人價錢，大約介乎100萬美圓至1億美圓之間。

覆複的任務，例如牽涉到跨國企業的商業糾紛、國家政權的更替變動、私人武裝組織等等，收費可高達100-500億美圓。當然，執行上述任務的殺手(們)，也不再是普通人。

後者，組織裡稱呼作「核心任務」。組織在「核心任務」中的成功率，甚至到達99.8%

但是，組織始終都是一個組織。

到目前為止，構成組織的有機體必需是人類。故此凡是組織，必須有領導者。

領導可以是一群人，彼此透過會談和投票來達到共識和決定，即所謂「集體負責制」或「民主集中制」。

同樣，領導也可以是一個人，那是極權統治的模式。

後者所需要的，是雄才大略和極高明的政治手腕和能力，缺一的話，喪失的不只是領導權，還有生命，還有所有家人和盟友的生命。

在蘇菲亞和Lucifer參亍的組織，傳說領導權由組織創立的第一天開始，就牢牢掌握在一個人手裡，從來沒有動搖過半分。

那個組織最高領導人，有很多不同的稱呼。因為歸根究底，根本沒有人知道他是誰？他的存在，就好像一把放在每一個組織內成員頭頂上的無形之刀。當成員超出了組織的控制之外，刀便會落下，把人一分為二。

這把刀究竟是什麼，沒有人見過。

傳說，最高領導人的名字叫「譚西敏」。

那亦是一個代號而已。

至於從龍崎也說出的「譚西敏有一個六歲的女兒」這回事。

對蘇菲亞來說，亦更加不可思議。

支持【Lucifer】第四部

夜咗千萬唔可以dowuload【七不思議系列一：孽咒】

全港唯一中史KOL【大清亡國關慈禧蛋牛治】

Lucifer PART 136

龍崎也說：「既然女孩是首領譚西敏的女兒，這次任務的重要性也在這裡，我們不可以有半點差池。」

鐵托大力點頭，凝重地說：「沒錯。」

蘇菲亞說：「任務的具體內容到底是什麼？」

日本人龍崎也是今次任務的領導者，他說：「我們要保護的目標就讀在市內一所名叫’’市立梅井町小學’’裡，首領譚西敏的敵人，目的是要把孩子擄走，我們的任務就是要設法保護首領女兒、並儘可能殲滅所有潛在的敵人。」

「既然知道敵人動向，把首領女兒率先帶走不是更好的選擇嗎？」蘇菲亞問。

「問題就在這裡。」龍崎也深沉地說：「市立梅井町小學裡，共有六十三個六歲的女孩子，根本沒有人知道誰才是首領的女兒。」

蘇菲亞晃然大悟。

「敵人也不知道？」

龍崎也說：「對！如果首領有任何動作，亦會立刻暴露自己女兒的身份。」

蘇菲亞說：「既然我們不知道誰是首領的女兒，我們又可以怎樣保護她？」

鐵托目露凶光說：「殺人……殺死所有的敵人……」

龍崎也望向遠處，說：「關於敵人具體的情報，我們還是等待C、D、E小組的人來到時才詳述吧。」

蘇菲亞說：「還有三組人會來嗎？」

龍崎也看看手錶，說：「今次的任務，一共有五組十個成員一同參予。你們只是其中兩位。」

Lucifer沒有在聽，他只是一直低頭站著。彷彿身邊發生的一切，都和他沒有任何關聯。

龍崎也對此非常不滿，他對蘇菲亞說：「美女，你的拍檔可以信賴嗎？今次的核心任務，是押上性命的事情……」

蘇菲亞說：「你放心好了。」

這時候，黑人鐵托也在龍崎也耳邊說：「這個人很可怕……」

龍崎也一征。

他認識了鐵托有十年時間，合作殺過無數目標，也一起完成過不少凡人無法想像的艱鉅任務。但，他卻從來沒有聽過鐵托提到「可怕」兩個字。

對此，他不得不向Lucifer刮目相看。

時間一分一秒流逝。

三十分鐘過去，沒有C小組……

沒有D小組……

也沒有E小組……

組織裡的人不會遲到，時間是非常重要的生命泉源。

蘇菲亞說：「他們永遠不會來了……」

換句話說，這些本來要來的人已經全部死掉，被敵人肉體消滅了。

龍崎也一點也沒有惶懼，反而非常平靜地說：「任務只剩下我們四人，我們需要重新策劃一次。」

蘇菲亞也感覺到任務的高度危險性。

她望向Lucifer。

Lucifer完全沒有異樣。

完全沒有。

支持【Lucifer】第四部

夜咗千萬唔可以dowuload【七不思議系列一：孽咒】

渠頭者聯盟第二部：決戰外星人朗拿度

新讀者留名

星期日休息

【碌葛男人嫁得過】病態香港的控訴書

【碌葛男人嫁得過】係一本我常公子同數學KOL賭Sir合著嘅最新作品。當初，我哋想寫呢本書嘅時候，係想描述一種人，嗰種人叫「#社會碌葛」，社會碌葛存在於我哋四周圍，可能係你，亦都可能係我。

社會碌葛，會覺得自己活喺一個開心快樂嘅社會裡面，佢哋睇見自己嘅前途同社會未來，佢哋嘅生活好平穩，但同時佢哋唔會發現自己俾人剝削同埋自己俾人欺騙緊，或者係佢哋根本唔願意知道真相，社會碌葛嘅存在，係呢個社會維繫運作嘅支柱同動力。

但係，社會碌葛嘅命運並唔係掌握喺佢哋自己手上，佢哋往往懂得計算好多事情，但係用錯咗唔適當嘅算式；佢哋往往以為自己睇穿曬社會運作壠嘢，但係原來到頭來，只係被統治階層操縱咗意識形態。

如果你會買呢本書，睇曬佢，可能發現自己都喺社會碌葛。唔緊要，本公子都係社會碌葛，最重要嘅係要自己知道自己係社會碌葛，唔好以為自己唔係。

#碌葛男人嫁得過 #嫁得過系列 #賭Sir #常威 #數學 #哲學 #mathematics #philosophy #生命 #風險管理 #新香港人 #意識形態

星期一又入黎

Lucifer PART 137 Plus

任務的具體細節由龍崎也策劃，在接下來的一小時內，龍崎也把三個任務交予蘇菲亞和Lucifer，任務沒有特別，不外乎是到某個地方殺某些人。

蘇菲亞對此感到無比厭惡。

龍崎也看著錶，說：「現在是深夜三時十六分，二十四小時後，我們在這裡再會合。那時候，組織會有進一步指示。再見。」

蘇菲亞依從龍崎也的指示，天亮前到達京都市郊一所破落的寺院裡，內裡一個職業僧人把他們帶到一個地下室，是一個武器庫。

天底下可以用來殺人的東西，都可以在這裡找到。

蘇菲亞裝備了一身槍械。

「Lucifer，你要什麼？我們要去進行任務了。」

Lucifer沒有選擇槍，他將一把長350mm的鈦金屬利刀放在手裡撫摸。

他舔著刀鋒，一面笑意。

職業僧人看得全身戰抖。

蘇菲亞對那個僧侶說：「有地方可以休息嗎？」

那是寺院旁一幢小石屋，蘇菲亞把帶來的毒品替Lucifer和自己注射。

這一次，毒品內的複雜化學結構物沒有把性欲炸出，Lucifer只是坐在床上，沒有焦點地看著蘇菲亞……

蘇菲亞享受著毒品所帶來的無力感和失重狀態，說：「Lucifer，這是我們的最後一次任務，任務完成後，那些錢足夠我們下半生生活……我們找一個沒有人知道我們是誰的地方，我想替你生一個孩子……」

她自己突然笑起來。

長期被毒品污染的身體，沒法生孩子的。

蘇菲亞每一次看到Lucifer，也會想起另一個人。

她也曾經愛過一個人，但那個人不愛她。那人非常喜歡和她做愛，但不愛她。那人最後走了，沒有留下什麼，照片也只有一幅而已。不過，蘇菲亞卻將照片交給了蘇丹那個替Lucifer整容的醫生。

忽然，蘇菲亞連那個男人的名字也忘記了。

真好。

能夠忘記，真好。

很寧靜，世界很寧靜。

蘇菲亞傾前，雙手環抱著Lucifer頭頸，把唇輕輕印在Lucifer口唇上。

殺絕的刀，已無情地向著那人直砍而下！350mm的鈦金屬利刀砍入頭上，破開那人仍帶著恐懼的面龐，刀鋒拉出，將那人頭顱斬成兩半。

半截顱斬掉在地面上，像塊爛橙。

鈦金屬利刀沒有停下，直切開另一個人的腹腔。

血花在腹腔中央連同內臟一同爆破出來。

地面上都是死屍和殘肢和內臟和碎肉和血……五個人的生命在迅間消失。

剩下的最後一個，右前臂早得被Lucifer削去。

一身是血的他倚在牆上，哀求地說：「不……不……不要殺我……」

Lucifer拿著刀，在他面前，面露微笑。

很寧靜，世界很寧靜。

【Lucifer】第四部

柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

【渠頭者聯盟ll：決戰外星人朗拿度】

🙏希望可以繼續創作落去，除此以外，別無他求，我不敢寄望豐衣足食，只希望粗茶淡飯，用心寫作，做一套有香港味道嘅長篇科幻愛情作品。

I love here really❤HK

#三島悠亞 #渠頭者聯盟 #DSE創世紀 #決戰外星人朗拿度 #小說 #科幻 #中二 #黐線文學 #愛情小說

輕輕一推，想問lucifer有冇實體？

就快有可能12月

Lucifer PART 138

如果死亡都是一種寧靜的表象，這裡充斥著太多的寧靜……

最後一個人，仍在哀求著Lucifer，痛苦地說：「不…不……不要殺我……我…我還想活下去……求求你啊……」

Lucifer沒有即時殺他，只刀尖抵著那人的胸口，八吋肌肉和脂肪後，是狂亂跳動的心臟……

「你……你做……什麼？」

Lucifer用輕輕力，把刀尖微微推前，刀尖輕輕滑入皮膚裡……

1mm……1mm……1mm地前進……

那人驚惶地說：「不……你要做什麼……不要！你做什麼？」

刀身滑入了肌肉組織和皮膚脂肪裡，像一條移動得極慢的金屬蛇，慢慢朝著心臟進發。

Lucifer在施虐。

「不……不……不啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！」

那個人甚至感覺到冰冷金屬刀尖觸碰到心臟那點輕微的感覺……

砰！

不遠處的蘇菲亞用手中的美國勃朗寧1906掌心雷把一枚子彈進入這人太陽穴內，了結他生命。

Lucifer暴哮一聲，抽出刀，感覺不滿。

蘇菲亞輕聲說：「Lucifer……不要這樣。」

Lucifer喘著聲，喉頭發出如野獸的微嚎。

第二個任務，蘇菲亞並沒有邀請Lucifer參予。

Lucifer留在車上。

蘇菲亞確認了位置、時間和目標。

那裡是一矗商業大廈的某個單位。

蘇菲亞換上一條性感的短連身裙，化了一個濃粧，殺人的武器放在手挽的Gucci小皮包裡。

她乘電梯來到商業大廈的17樓，一個單位內，三個男人在一小時前致電中介人要找妓女，他們已經連續三日這樣做。

電話被截了，妓女也變成殺手。

按鈴。

門打開，出現三個赤裸腦裡只有性交畫面的男人。

其中一人一手搶去了她的Gucci小皮包，丟到遠處！

「COME ON！BABE！」

已經沒有了任何不必要的對話及動作。

他們粗暴地把蘇菲亞按在地上，六隻手臂大力扯去她全身僅有的三件衣物！似乎世間上再沒有什麼能夠阻止他們的原始獸慾。

一個男人想強吻她。

蘇菲亞一笑，伸出舌頭，舌頭表面上有一塊刀片。

男人一奇，半秒後，他的頸上一涼。

另外兩個男人也在一秒間被蘇菲亞的刀片連環割斷了頸上大動脈。

赤裸的蘇菲亞躍起來，右手食指和中指挾著那片鋒利無比的刀片，刀片上沾了血……

三個敵人還未弄清楚發生什麼事情，頸上狂噴而出的鮮血已經濺在對方身上。

蘇菲亞旋即拾起她的小皮包。

滿身是血的三個赤色男人怒哮，朝著她撲來。

她抽出皮包內的槍。

快速地開了三槍，每槍都命中其中一個男人的頭部。

完成任務。

赤裸的美人倚在牆上，平伏心情，她不禁要問自己：

「這種工作何時可以停止？」

很寧靜，世界很寧靜。

支持【Lucifer】第四部

夜咗千萬唔可以dowuload【七不思議系列一：孽咒】

agy agy agy

家有喜事休息一天

未睇,咩類型故事?

濕鳩爛小説

輕輕又一推

Lucifer PART 139 Plus

在與龍崎也和鐵托再見面前，蘇菲亞和Lucifer要進行最後一個任務。

第三個任務。

這個任務也是最簡單的一個，地點是京都市效外一處富人社區，一幢別墅內的一個男人。任務註明是一個男人。

從電話上傳到的照片，可以看見這個男人只是一個外貌非常平凡的日本男人，年約六十歲，於這個人口老化的國家，隨處可見的那種平凡類型。

為什麼他卻要動用到組織裡最可怕的刺客？

一定有原因的。蘇菲亞心知肚明，她實在太清楚組織的運作方式。

車來到男人所處的別墅旁邊，是晚上八時十五分。

六小時後，他們會和龍崎也再會合。

如果順利的話，十五分鐘已經足夠。

蘇菲亞下車，她打算自己進行殺人任務。

但Lucifer卻握著了她的手腕，眼裡非常罕有地流露懇求的眼神。

「你想殺人？」蘇菲亞問。

Lucifer輕輕肯首。

二人旋即靠近那幢兩層高的別墅，別墅的窗戶有光透出，內裡有人。

別墅並沒有任何保安系統。

蘇菲亞和Lucifer就像訪客一樣來到了大門。

是不是要按門鈴進去，然後對目標說「我來殺你呢」？

Lucifer突然感覺很憤怒，伸腳一蹬，蹬開大門。

門打開同時，一陣悠和的爵士樂傳到二人耳裡。

二人看見一個美倫美奐的大廳，中央一張足以平排坐十個人以上的真皮沙發上，坐著一個神情非常輕鬆的年老男人，他穿得很講究，像是個退休的明星，他閉目養神，混不把蘇菲亞和Lucifer的暴力入侵視作一回事。

他似乎在聽爵士樂。

而他就是要刺殺的目標。

真皮沙發前，有一張大理石製的大茶几，茶几放滿了酒、酒杯，還有一盒雪茄和一些雜物。

酒是最好的酒。

蘇菲亞槍已在手，瞄準目標。

夜長夢多，殺！

驀然，她的槍卻被Lucifer一手奪去。

蘇菲亞奇怪地說：「你做什麼？」

除了那個神秘的晚上，Lucifer一直不說話，但此刻，他卻說：

「他是我的……」

語言，就彷彿來自太平海最深的海溝裡，一樣地陌生。

六十歲的男人徐徐打開眼。

「有意思的人……」男人說。

喀一聲，蘇菲亞的手槍在Lucifer手中被拗斷的兩截。

氣氛變得很古怪。

男人揚手，平靜地說：「過來，你們喜歡喝酒嗎？」

Lucifer把右手伸到背後，取出了那把鈦金屬利刀。

「刀？有意思……」

Lucifer朝著男人步過去。

男人打開了一瓶酒，斟了兩杯酒。

「殺我之前，可否賞面喝一杯？」

蘇菲亞的心在狂跳，她終於明白任務是什麼？多年的殺人經歷令她有一種直覺。

眼前這個男人，絕對是一個非常可怕的敵人。

Lucifer來到男人面前三尺。

男人面露微笑，拿起其中一隻酒杯。

刀落。無聲。

【Lucifer】第四部

渠頭者聯盟第二部：決戰外星人朗拿度

Lucifer PART 140 Plus

無聲；因為太快太促。

這一刀，可以把一個人一分為二！

「停。」

「叮。」

男人說「停」。

「叮」鈦金屬刀鋒落在男上手中酒杯邊緣上，輕輕觸碰。

蘇菲亞沒法相信眼前發生的一切……

Lucifer和那個男人的動作就這樣停止下來，在他們四周的空氣彷彿流動。沒有人會知道，他們正處於一種無法用凡人智慧理解的危險角力。

「原來你也是我的’類型’……」男人深沉地說。

Lucifer沒有說話，表情上出現無比的專注。

蘇菲亞步近。

突然，她感覺一陣天旋地轉，胸口翳悶，有強烈作嘔的衝動。

雙腳脫力，一倒坐在地氈之上。

「究竟發生了什麼事情？」

蘇菲亞想起了鳥糞先生的一段說話：

「低層次的殺人者，他們用武力和武器去殺戮；

比較高層次的殺人者，根本不會動手，他們會利用謀略和手段令敵人消失；

但是最高層次的殺人者，用的是思想殺人。

利用干擾他人的思想，到達殺人的目的。

他們殺人所用的武器，是ESP超感官知覺。」

超感官知覺……

蘇菲亞竭力想站起來，卻不能夠。她甚至感到自己的脊髓再開始支撐自己的身體重量，她進一步脫力，整個人無力躺在地面上，她明白，她是被某種可怕的力場影響，而這股力場，就是來自Lucifer和這個陌生男人。

時間一分一秒地過去……

【Lucifer】第一部

支持【Lucifer】第四部

等睇實體

Lucifer Part 140-2

足足是十五分鐘後……

Lucifer的刀鋒離開了酒杯的邊緣。

Lucifer收起刀，非常平靜地坐在沙發上，距離那個男人，只有五尺。

如果不知道發生過什麼事情，你會以為他們是朋友，正在一起喝酒和聽爵士樂。

男人也鬆了一口氣，把手中的一杯上等葡萄酒喝下一半。

然後他點起一枝古巴的人手手捲雪茄。

「你不喜歡飲酒，也不喜歡雪茄，只喜歡殺戮和血，對嗎？」

Lucifer征征看著他，沒有表情，沒有喜怒哀樂。

「曾經有一段時間，我以為我們這種人已經像恐龍一樣，在這星球上滅絕。我指的是ESP超感官知覺能力。而且我也絕對想像不到，今晚我遇上的敵人會是一頭恐龍，而且是最凶猛的品種。」

Lucifer仍沒有說話。語言對他來說，沒有意義。

「你不喜歡對話吧？那麼我和你的拍檔談談。」

男人把目光投向蘇菲亞。

眼神一個接觸，蘇菲亞頓然感到脊髓和雙腿再能夠用力，她旋即站起來，心裡無比詫異。

「世界上竟然有這樣恐怖的人類存在……」

男人吐了一口濃煙，「美人，過來坐下。」

蘇菲亞坐在距離男人七尺外的沙發一角。

「我首先自我介紹，我是組織裡的人，核心部份一員，我叫伊藤吾次，我的曾袓父是一個名人，叫伊藤博文，他在1909被一個叫安仲根的韓國人行刺而死。他應該沒法相信，他的孫兒，即是我，最後會成為近代東亞最成功的刺客。」

蘇菲亞說：「伊藤先生，我們沒法什麼好談的。」

伊藤吾次說：「不要拒人於千里之外，你們的出現，令我改變了原本的想法。」

「你原本的想法是什麼？」

「我知道今夜會有人來殺我，我的多名手下和同伴，都在早前被敵人所殺，大戰已經爆發了。原本，我是想死掉你們為同伴報仇。」

蘇菲亞點頭。

Lucifer仍是木納如常。

伊藤吾次繼續說：「今天下午在京都市中心一座商業大廈的17樓，有三個男孩子被殺死，他們死得很難看，咽喉被割開，頭部被子彈打破。三個人之中，其中一個是我的兒子，他上個月才剛剛為我送上了一個孫兒。」

蘇菲亞心跳了一下，人是她殺的。

支持【Lucifer】第四部

夜咗千萬唔可以dowuload【七不思議系列一：孽咒】

Lucifer PART 141 Plus

伊藤吾次說：「我從來沒有想過我的兒子會死得這樣難看……和兩個全身赤裸的同伴，陳屍在一個全是鮮血的單位裡，大概，這三具屍體生前，還有一個妓女在場吧？否則故事實在太不合情理。

我的兒子很好色，我早就告誡過他，他最後會死在女人手裡。那個妓女，是刺客冒充的吧？」

然後，伊藤吾次的目光非常緩慢地投向蘇菲亞。

「就是你嗎？」

蘇菲亞也不打算否認。「那三個男人是我較早前殺的，我們就是在幹著這種工作啊……」

伊藤吾次平靜地說：「對。不是你殺人，就是人殺你。」

作為殺人者，他們都對生命和悔恨展示出極強的韌度。

殺子的仇，伊藤吾次就這樣放下了。

「蘇菲亞小姐，你和Lucifer，果然是組織裡近期的大明星。」

蘇菲亞沒法相信自己耳朵，這個陌生的恐怖男人，竟然吐出了她和Lucifer的名字，理論上，組織裡的成員，都是沒法知道其他人的身份。

伊藤吾次說：「不要奇怪，早說過，我是組織的核心幹部。就和你的聯系人鳥糞先生一樣，由組織在第一天建立開始，我們都已經在。

想來，都是二十多年前的事情了……那時代多好，我們幾個人和譚西敏一起創立了組織，起初，大家都沒有想像過組織可以做到今天的規模……世事難料，譚西敏他卻偏偏做到了……」

眼前人是敵人，是組織最高領導譚西敏的敵人。蘇菲亞要自己相信。

伊藤吾次凝視著手中燃點近半的古巴雪茄，深沉地說：「蘇菲亞，你們應該是進行著鳥糞先生給你們的行動，行動的內容是保護組織領導譚西敏一個六歲的女兒，對嗎？」

蘇菲亞點頭。

「但我可以告訴你，你們是被人利用了。今天發生的東西，只是組織裡的一場內鬥。

有人想奪權，故事發展下來，你應該明白，是鳥糞先生向譚西敏奪權的遊戲，而你們卻成為了他的棋子。」

蘇菲亞說：「我為什麼要相信你的說話？」

伊藤吾次說：「我說過，原本我是想殺掉你們為同伴和兒子報仇……但我改變了主意，為了大局著想，我提出一個方案。

只要你站回到譚西敏身旁，助我們合作對於叛徒，過去發生的東西，我們既往不究，因為我知道，你也是被騙才加入對方的……」

蘇菲亞又再重申一次，說：「我為什麼要相信你的說話？」

伊藤吾次低首，喃喃自語：「為什麼？的確是一個好問題，在你的角度裡，我可以是叛徒，鳥糞先生也可以是叛徒。在我們殺手的世界裡，的確沒有信任這回事。」

「可是我卻是個非常實際的人……」蘇菲亞從懷中取出鳥糞先生交給她的那張1,350,000美元端士銀行本票。

繼續說：「本票仍未兌現，要在任務完成之後。我不相信你，也不相信鳥糞先生，我只相信錢……」

伊藤吾次笑了。

「太有意思。」

「請出價。」

伊藤吾次想也不想，非常平靜地說：「價我只出一口，1000萬美圓，我會進行即時轉賬！」

蘇菲亞笑了，實在太有意思。

就在此時，Lucifer猛然站起來。

伊藤吾次的表情突然變得非常難看，他不禁自言自語說：「沒有可能……」

什麼沒有可能？

Lucifer面露微笑，一隻會笑的惡鬼，比一隻不會笑的惡鬼更恐怖。

【Lucifer】第四部

渠頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

渠頭者聯盟第二部：決戰外星人朗拿度

實體書全城上架，各大書局有售

幾時有第五部

努力中

Lucifer PART 142 Plus

所謂「超感官知覺」，是一種凡人無法輕易獲取的精神力量。但它的而且確是存在於人類本能之中。人類的大腦被開發應用的區域不足30%，剩下的70%就像仍然無法接觸的海洋深處一樣，充滿了神秘性和啟導性。催眠術、精神分析、巫術、神秘主義、宗教、武術格鬥、神經醫學等等的某些範疇，也可被歸納於「超感官知覺」這個巨集之中。

由於「超感官知覺」是一種無形的意識力量，其作用在於控制、影響、暗示或操縱他人的思想和行為，在最極端情況下可殺人於無形。

因此，能夠擁有「超感官知覺」的殺人者，便是世上最可怕的刺客killer，因為他們的武器，就是他們自己的大腦。

伊藤吾次一直是組織內的超感官知覺killer，多年來利用超感官知覺殺人無數，為組織奠定深厚基石。

他，從未試過失手。

剛才他便利用「超感官知覺」力量，封鎖了Lucifer的思想和動作。

在他未有解除封鎖的暗示之前，Lucifer絕對不可能有任何自主的行為動作。

可是，Lucifer此時此刻，卻自行重新活動起來。

鈦金屬的刀，將會再次殺戮！

「沒有可能！」

伊藤吾次知道Lucifer和他一樣，都擁使用「超感官知覺」的能力……但令他不能相信的是，Lucifer的能力，顯然遠在他之上。

在他所認識的人之中，只有一個人的「超感官知覺」運用在他之上！

那個人叫譚西敏！

伊藤吾次已經是一頭人間怪物，眼前的這個人，又會是什麼東西？

在他思索的一秒間，刀下！

一句說話猛然在伊藤吾次的腦袋裡爆炸出來！

「難道我今天就要死在這個人的手裡？」

就在這一刻，伊藤吾次生平所殺過的人的面孔都在他曈仁裡跳閃出現！

蘇菲亞大喝：「停！」

蘇菲亞的叫聲也不及Lucifer的刀快！但聲音，卻救了伊藤吾次一命！

鈦金屬刀鋒在千鈞一髮間，在半空移了1cm。

噗一聲。

區區的1cm，令刀鋒不至切入伊藤吾次的頭顱裡，只切入他的右肩之上。

無聲刀鋒直切入皮膚和肌肉，更無聲地分割了他的琵琶骨，直達右胸的肌肉組織裡才止停去勢！

伊藤吾次痛得慘嚎！

血如泉湧！

你不會相信他相當怕血，每次進行殺人任務時，他也儘力令自己雙眼看不見血……這樣做對他來說，完全沒有難度。他曾經用「超感官知覺」向目標所下達的指令包括「在我離開後五分鐘用手槍自殺」、「獨自步上天台然後帶著微笑躍下來」、「在你三個月後生日那天，在你的妻兒面前用切蛋榚的那柄刀割斷自己咽喉」、又或者是「找一個沒有人能找到你的地方呆著，直至死去」等等。殺人不需要動手，也不必有血。

可惜他終於看見血，下午他親眼看見自己兒子的血，他才把午餐吃的東西全嘔吐出來；現在，他甚至看見自己的血！？

刀不但切入伊藤吾次的胸膛，也同時切入他背靠著的沙發內。

刀，始終停了下來。

蘇菲亞驚恐地說：「Lucifer！不要殺死他啊！」

Lucifer的手，離開刀柄。

惡魔仍在微笑。

【Lucifer】第四部

渠頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

渠頭者聯盟第二部：決戰外星人朗拿度

實體書全城上架，各大書局有售

吊吊揈磁能線＋書綁價99蚊，TYPE C, MICRO USE, LIGHTNING接頭可選。即買︰

Lucifer PART 143 Plus

那柄鋒利無比的鈦金屬刀，把伊藤吾次和身後沙發串聯起來……

鮮血不住由伊藤吾次右胸上那個四吋深、一吋闊的大缺口內湧出來，瞬間把他半個人染成紅色。

他的表情無比的難看，氣勢全失。

口腔也咯出血，在痛苦地呻吟。

他當然不想死；沒有人想死；不過這個人生平，卻結束過三百二十三個其他人的生命，對死亡，其實他非常麻木。

不，是對他人的死非常麻木，對自己的死，則是非常陌生。

Lucifer站在他面前，止住了一切的動作，聽候戀人蘇菲亞的進一步指示。

蘇菲亞說：「Lucifer，求求你不要殺他…他剛剛答應給我們一千萬美圓啊……」

對他人的死，蘇菲亞同樣非常麻木。

Lucifer點點頭，坐回沙發上，端起几上一枝紅酒，當成清水灌入喉頭。

伊藤吾次從沒有想過事情會發展到了這種境地。事實上他這一生也頗算順暢，自幼得到了凡人沒法得到的「超感官知覺」力量，在最當打的年紀遇上合夥人譚西敏，稱兄道弟，幹出了刺客企業的超巨大生意。今日之前，他在全世界各地的資產總值超過120億美圓。本來他十年前已經可以退休，但是，就是喜歡殺戮，而且毫不介意自己那個沒有遺傳到「超感官知覺」力量兒子一同加入刺客的行列……

結果，今天早前他就看見自己兒子的屍體，自己那個孫兒沒有了爸爸。然後，就到自己……

伊藤吾次呻吟：「我……我不想死……我…我不想死……」

鮮血不停流出。

蘇菲亞來到他身旁，她由一隻下風的螻蟻，忽然變成了上帝。

她說：「照你現在的失血情況，如果沒有專業治理，你應該支持不了四十分鐘。」

伊藤吾次呻吟：「我…知道…但，我不想死……」

蘇菲亞陶出了電話，說：「如果我現在撥號，以日本人的效率，醫護人員可在二十分鐘內到達，即是說，你仍有一線生機。」

伊藤吾次痛苦地說：「快……打電話……求求你……」

以往，也曾經有目標這樣哀求他……

蘇菲亞的另一隻手握著了鈦金屬刀柄。

「不……不……不……」

蘇菲亞說：「我不相信你，也不相信鳥糞先生，組織的什麼鬥爭和我也沒有關係，現在我只知道，如果我的手一用力，你便會立刻死去，而你卻不想死，對嗎？」

「對……」

「把你能夠動用轉賬的錢給我，然後我和我的同伴會離開，當然收錢後，我會打電話救你。」

「明白。几下有一部……平板……」

蘇菲亞拿出伊藤吾次的平板電腦，遞給一身鮮血的垂死男人。

伊藤吾次痛苦地說：「我能夠……用內聯網，把我……端士銀行的存款全過戶給妳……你是組織的人，你……你應該有對應收款的……帳戶……」

「多少？」

伊藤吾次呻吟：「我…不知道…整數，我在端士銀行戶口裡……約有十五億……歐羅……」

蘇菲亞想笑。

十五億歐羅？

沒有東西和生活是十五億歐羅解決不了的。

「我把……現金全交給你……請你不要食言。」

「我不會。」

伊藤吾次用電腦作了轉賬。轉賬進行期間，他對蘇菲亞說：

「這個人……究竟是什麼人……？」這個人當然是指Lucifer。

「他是我的男朋友，也是合作夥伴。」

「他……是惡魔……我告訴你……我從來沒有見過這樣恐怖的人……他不是人……」

Lucifer逕自飲酒，人類的語言，其實聽不進去。

轉賬完成。

蘇菲亞在端士銀行私人戶口裡的資產最新數字是：

1,500,645,320歐羅。

蘇菲亞微笑道：「多謝你……」

然後，她守信地替伊藤吾次召喚救護車。

伊藤吾次痛苦地說：「多……謝…你……」

「Lucifer，我們走。」

Lucifer站起來，頭也不回，和蘇菲亞一起步向門口。

伊藤吾次突然開口，說：「喂。」

這個「喂」字，Lucifer就知道伊藤吾次是向自己說的，於是他回頭。

目光和伊藤吾次的目光交接。

伊藤吾次雙眼睜得無比巨大，曈仁內流散著攝人心魄的妖異紅芒。

支持【Lucifer】第四部

夜咗千萬唔可以dowuload【七不思議系列一：孽咒】

我想問係味比15蚊可以睇到 而家未po的路西法？

yes 第四卷

【Lucifer】第四部

Lucifer PART 144

伊藤吾次是組織內最可怕的「超感官知覺」剌客之一。

這種人，其實一早已經有死的覺悟。

沒有這份覺悟的人，根本不會成為最成功的刺客。

要去結束他人生命之時，自己卻沒有死的覺悟，有可能嗎？

鈦金屬刀斬入自己身體一刻，他已然產生了覺悟。

覺悟是：「這個叫Lucifer的同類，非死不可！」

除後裝作出來的軟弱，無非都是一種姿態，要敵人疏於防範的姿態。

甚至乎放棄自己的財產，亦只因為他並不打算回頭！

Lucifer回頭一剎……

伊藤吾次早就儲足了力量，向Lucifer作出最猛烈的一次超感官知覺攻擊，他要復仇，要置敵人於死地！

超感官知覺的戰爭是無聲的。

當二人目光交接一刻，就彷彿在二人本來分開操作的意識中間搭建了一座橋樑，伊藤吾次的「死亡」暗示便源源不絕進入Lucifer意識中央裡！情況可以設想為：

A.有一杯清徹的水

B.在水裡加入一滴墨汁

C.水開始被污染

D.然後不斷加入更多的墨汁

E.最後水完全變成了黑色

此刻伊藤吾次釋放出的死亡暗示，威力等同一個意識核彈，其殺傷力足以毀掉上百人的生命！

這一次的攻擊，伊藤吾次只許成功，不許失敗！

但…………………………………………………………

他的所有超感官知覺死亡暗示卻彷如投入了大海，一瓶墨水，是不可能把整個海洋染黑的。

直至此時此刻，他才知道Lucifer的可怕是什麼……

因為他本身，就是「死亡」，是一個本來就是黑色的海洋。

Lucifer平靜地看著他。

眼裡只有嘲弄。

同類？

他們並不是同類……

伊藤吾次沒有資格成為Lucifer的同類……

他眼中的妖異紅芒消失，如墮入了黑洞，伊藤吾次從今天開始，也將喪失了超感官知覺的能力，因為所有力量，也在剛才的一刻完全耗盡了……

這個，才是他真真正正的結局。

就似沒有發生過任何事情，Lucifer和蘇菲亞離開。

門關上。

伊藤吾次現在終於瞭解惡魔究竟是什麼東西？他的生命裡頭，終於遇上了惡魔……

最後，他看見了一個男人坐在他身旁……

男人很高大，面色非常蒼白，有如終年不見天日的輪廓上，深嵌著一對銳如鷹隼的利目，陰鷙的瞳仁內燃燒著黑色火焰，令人不寒而懼！

伊藤吾次卻認識這個憑空出現的男人。

他說：「你看見嗎？」

氣若如絲。

「我看見了……」憑空出現的男人說。

「惡魔……終於出現……」

「是的。你去吧。剩下的交給我……」

在救護員趕到之前十分鐘，伊藤吾次去世。

吊吊揈磁能線＋書綁價99蚊，TYPE C, MICRO USE, LIGHTNING接頭可選。即買︰

Part 145-1

Lucifer PART 145 Plus

馬克思說，財富是令人類異化的東西。

異化(Alienation)意思是，從一個本質的狀態，演變成為另一個非本質的狀態。

用馬克思語言，人類存在，勞動是為了生存，這是存在本質的狀態；但如果最後勞動是為了累積財富的話，那就是一個非本質的狀態。

即「異化」。

在蘇菲亞人生裡，先不論「殺人」本身的道德問題，「殺人」就是她的職業。而她殺人，是為了得到報酬，即金錢報酬。

這本來已經是一個「異化」過程。

在今天前，她曾經有一個想法，只要賺夠足夠的金錢報酬，她便會離開組織，去和愛人Lucifer過另一種人生。原本，在今次「核心任務」順利完成後，支票得到兌現後，她便會離開原來的生涯規劃。

但一切比她想像的過程來得更要快，得到的更要多，而且多得無法想像。

現在戶口裡有1,500,645,320歐羅，是一個跨國富豪所擁有的數目，無疑，這是相當幸運和偶然的遭遇。

這個天文數字的金錢數目，把她徹底改變。

離開伊藤吾次往所時，她感覺背上有了一對翅膀，從而以後，她會飛了。

飛到一個沒有人知道她是誰的地方……

她心裡有幾個選擇：

愛爾蘭/

阿根庭/

加拿大/

挪威/

香港/

墨西哥/

無論要到那裡，她感覺自己是自由了。最起碼，再不用去殺人賺錢……

🐣【渠頭者聯盟ll：決戰外星人朗拿度】現已全城上架！

請大家支持 三島悠亞 ，雞不可失！

Paer 145-2

無論要到那裡，她感覺自己是自由了。最起碼，再不用去殺人賺錢……

但首先，她要和Lucifer離開京都。

組織裡誰是叛徒，對她來說完全沒有意義。就似向一個尼日尼亞快將餓死的孩童解釋虛擬貨幣是什麼一樣缺乏實質意義。

她駕駛著汽車，高速朝著郊區一個私人機場進發。她和Lucifer是以非法身份進入日本本土，蘇菲亞向一個國際走私客通了一個電話，要求對方立刻安排飛機離開日本，對方開天殺價，索價500萬美圓，但走私客萬料不到蘇菲亞一口答應，並即時在網上完成轉賬手續。

錢對蘇菲亞來說，已經不是問題。

蘇菲亞駕駛著汽車，收起電話，對身旁的Lucifer這樣說：「兩小時後，我們就能夠離開所有……」

Lucifer依舊沒有反應。

雙眼直視前方……

在他意識裡，前方的道路並沒有盡頭，一切都是圓，起點是終點，終點也是起點……

蘇菲亞的手輕按著Lucifer手背。

卻在這一刻，剛才還立於人生喜悅顛峰上的蘇菲亞，突然彷彿直墮進深淵之中……

瞬間沉淪、無聲墮下……

失重的感覺，傳遍蘇菲亞身體每一個角落。她的胴體竟不自覺在抖震。本來所擁有的一切快樂和歡愉，徹底破滅。

黑暗在蘇菲亞意識內瘋狂膨脹，肆意地奔流。

蘇菲亞驀然失去操控汽車的能力和認知！

汽車失控，在高速公路上狂轉了兩個圈，尾隨而來一輛中型貨車收掣不及，猛然撞擊在蘇菲亞和Lucifer身處的汽車車身之上！爆出巨響！

支持【Lucifer】第四部

渠頭者聯盟第二部：決戰外星人朗拿度

今日休息

《#碌葛男人嫁得過》常公子部份簡介

1.究竟社會碌葛同碌葛有乜嘢分別？社會精英又係乜嘢？

2.社會碌葛嘅哲學定義為何？佛系政治任務究竟又係乜？

3.世界上有一種人叫單向度的人，你究竟係咪單向度的人？

4.你知唔知咩叫做意識形態操控技術？你不知不覺被人操縱意識，又究竟知唔知道？

5.踼爆統治階層如何操縱我們意識！令我們成為聽聽話話嘅社會碌葛，真相大揭秘！

6.香港傳媒大災難，一切都係意識形態操縱戰略嘅結果？

7.點解唔畀細路仔返學會犯法？背後嘅真正原因又係乜嘢？

8.社會碌葛固然要知，但統治階層一樣要睇，本書將會教社會精英的你如何操縱民眾意識形態？

9.全港第一本以數學同哲學角度，切入香港人真實生活面貌嘅一級奇書，深入淺出，絕對唔離地，堅持母語教學，廣東話寫作，香港人寫香港人嘅哲學書！

#碌葛男人嫁得過 #嫁得過系列 #賭Sir #常威 #數學 #哲學 #mathematics #philosophy #生命 #風險管理 #新香港人 #意識形態

Lucifer PART 146-1

汽車在高速公路瘋狂翻滾了三周，直至撞在公路防撞欄上方才停止！

碎片散落一地，車身形同廢鐵。

中型貨車的司機下車。

其他正在行駛中的汽車也因這椿嚴重交通意外停下，不少熱心的人下車，希望展開救援，有人旋即報了警。

猛然，撞毀四輪朝天的汽車車門飛出，直飛向一輛SUV車頭玻璃上，強化玻璃應聲爆破！

一個血色的男人從殘骸中爬出來，彷彿一頭來自地獄人血血池的惡魔！

Lucifer！

旁人驚呼起來。

所有人都看得出，這個男人受了重傷，不過，一身鮮血的他竟然仍可活動自如。

他自己爬出來後，亦把蘇菲亞拖出來……

蘇菲亞和他一樣，都是受了重傷，一身是血，且失去意識。胸腔旁伸出一節約一吋白色的東西，是碎骨從體內插出了體外……

Lucifer抱起她，血液從蘇菲亞身上流下，滴塔滴塔地落在地面上。

一面茫然。

一個熱心的日本男人上前，大喝：「你快坐下來！等待救護車到來！」

Lucifer目光投向男人，男人只感覺到一陣惶然失措。

Lucifer抱著蘇菲亞，一拐一拐前行，至於要到什麼地方去，他完全沒有概念。

地上出現一條血路……

就在此時，撞毀汽車油缸流出的電油遇上火花，發生劇烈爆炸！

爆炸產生爆風狂竄，直撞在Lucifer背門，使他身形前傾，雙膝猛跪在地面上。

Lucifer知道，懷中的蘇菲亞隨時會死……

驀然，在他死寂如灰燼的心靈中，好像突然爆放出一點閃爍的電芒，隨著光閃動而爆破！

他的情感，彷彿重新被一股力量接連！

由頭開始【Lucifer】第一部

支持【Lucifer】第四部

柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

推推

146-2

他的情感，彷彿重新被一股力量接連！

Lucifer抑首，狂叫怒嚎。

「呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀！」

甚至比剛才的汽車爆炸更要震撼。

旁人掩著耳朵，所逃避的，並不單是震耳的聲量，而是聲音裡內藏的痛苦和憤怒！

Lucifer感覺到懷中的蘇菲亞不能死去……

絕對不能死去……

絕對他媽的不能死去……

某些在黑暗深深處隱藏了極久的東西，終於從寒武紀的遠古時代被絕望所喚醒，跨越了三十億年，重返人類世！

遠處，傳來警笛聲。

這時候，在高速公路對面的相反行車線上，一輛名貴房車停了下來。

車門在Lucifer視野前打開。

一把聲音從黑暗中的車廂裡傳出來：

「上來。」

Lucifer站起來，抱著重傷的蘇菲亞，橫跨了分開右左行車線的混凝土結構物，進入了車廂內。

「上一次我到訪孟買安全屋的時候，你在睡覺。」

鳥糞先生。

支持【Lucifer】第四部

Lucifer PART 147 Plus

蘇菲亞和Lucifer來到京都的一舉一動，都在鳥糞先生的監控之中。

昨夜，在龍崎也和鐵托向蘇菲亞派遣任務後，鳥糞先生根本把他們視作死人。

因為他們要去行刺的最後一人，是伊藤吾次，也是組織裡的元老級成員，組織領導人譚西敏的最親密戰友，一個擁有超感觀知覺力量的超級殺人者。鳥糞先生並沒有想像過蘇菲亞和Lucifer能夠完成任務……

他們二人原本的功能是，在行刺伊藤吾次任務中被殺，從此減低伊藤吾次的戒備心，相對令下一輪行刺伊藤吾次刺客的成功率增加。

可以這樣理解為，鳥糞先生安排了十步棋去取伊藤的性命，因為此人太重要、太可怕、也非常難殺。

在原來安排裡，鳥糞先生希望用上二十人的生命來換取伊藤吾次一個人的生命。蘇菲亞和Lucifer，只是第一組刺客，是十步棋的第一步。

但是，蘇菲亞和Lucifer卻做到了，完成了不可能的任務。

對此，鳥糞先生是非常喜出望外的。

除去伊藤吾次，等於把譚西敏的兩隻手成功斬去一隻，整場叛變的成功機會因此大增。

伊藤吾次沒有對蘇菲亞說謊，今天發生的東西，是整個組織創立二十多年來第一次的奪權政變。

核心裡的鳥糞先生，要取代領導人譚西敏的地位。

凡是組織，沒有可能沒有矛盾，也沒有可能沒有分裂。因為組織是一個有機體，由人類所構成，而所謂人類這種生物，卻是一種好鬥好權的生物。物競天擇，適者生存，競爭本來就是演化的最終動力。

要取代領導，自己成為領導，理由可以有一千萬個，但最後也可以歸結為一個。

「為了競爭而奪權。」

愈是嚴密的組織，奪權愈是血腥。這種事情，歷史上已經發生了太多，或者，這根本是人類內在的天性。

鳥糞先生本身也是核心裡的非凡人物，他也是由譚西敏一手提拔出來，甚至，他的超感觀知覺力量，都是由譚西敏所啟發。

他是譚西敏的徒弟，可以這樣理解。

他是譚西敏的徒弟，卻不是譚西敏的承繼人。只不過，鳥糞先生自己卻認為，徒弟和承繼人是同義的。

尤其是五年前的某一日，他發現自己的力量已經不在師父和組織的任何一個人之下時，他就覺得，譚西敏應該有朝一日把組織領導權交給他。或者，譚西敏應該向所有人表明，在自己退休後，組織就是他的。

不過，這個只是他一廂情愿的天真想法。

他一天一天在等譚西敏的表態，一邊盡心盡力發展組織的業務，他覺得是理所當然。

可惜他錯了！

譚西敏沒有退下來的打算，整個組織架構在五年內紋風不動。更令鳥糞先生怨懟的是，像伊藤吾次這種老臣子仍然存在，仍然固守核心的權力不放，地位仍然在他之上。

半年前有一天，鳥糞先生的妻子和兒子被敵人殺掉，二人被斬成十六件，分佈於世界各地……當他花了很多時間收集妻兒的殘肢再湊合在一起安葬時，他知道自己已經為組織付出太多。

他不能再等，他要提取自己努力應得的報酬。

【Lucifer】第四部

由頭開始【Lucifer】第一部

依家其實出到第幾部

第四部，連載緊係第三部內容

Lucifer PART 148 Plus

鳥糞先生所處的名貴房車是荷里活電影中經常出現那種六門巨大黑色房車。

車廂內部非常寬敞，後排的座位可以3x3對坐，甚至有小型酒吧裝潢那種級數，車身完全防彈，也可以承受一般土製炸彈襲擊。

Lucifer抱著蘇菲亞進入車廂內，整個車廂變成了血紅色。

車廂的地氈也被染出一幅血腥圖騰。

鳥糞先生皺一皺眉。

司機開動房車，離開現場。司機就是龍崎也。

鳥糞先生和Lucifer二人對坐，Lucifer懷中的蘇菲亞，奄奄一息。

本來像宇宙一般冰冷的Lucifer，表情上竟出現了關顧憐愛的神色，由於鳥糞先生今日才首次接觸Lucifer，他看著這情景，卻感覺理所當然：

一對有愛情關係的刺客，快要生死相隔，就是這種表情……對了！

鳥糞先生說：「不用擔心，現在我們正朝著京都一所最優秀的地下醫院出發，那裡有最優秀的醫療服務，她大概有四成機會可以活下去……」

Lucifer怒視鳥糞先生。

鳥糞先生直接了當地說：「我知道你不喜歡說話，但你要明白，現在唯一可以令蘇菲亞活下去的人就是我鳥糞先生，因為這個緣故，你要成為我鳥糞先生的財產，明白嗎？」

Lucifer點點頭，他的傷勢亦非常嚴重。

「你和她，都要活下去噢……」

鳥糞先生對未來要發生的一切，審慎而樂觀。

這一場嚴重車禍，並未在鳥糞先生的計算之內，也不是他製造出來。他只是一直跟蹤著他們，如果Lucifer和蘇菲亞在車禍中死亡，也只是上天的安排。

同樣，這一場嚴重車禍也不是Lucifer製造出來。

汽車失控，是因為蘇菲亞突然被「死亡」和「黑暗」的欲望所充斥，用另一個角度演譯，她是自殺尋死。

不過，她剛剛得到了所有，為什麼又要自尋短見？

原因是伊藤吾次向Lucifer所作出的那一次最後「超感觀知覺」攻勢，伊藤吾次企圖在臨死前向Lucifer報復，他的超感觀知覺力量卻沒法對Lucifer造成任何影響，但卻入侵到Lucifer身旁的蘇菲亞。超感觀知覺力量散發出的「死亡暗示」當時無聲地入侵了蘇菲亞意識，蘇菲亞自己全無所覺，但卻在一段短時間後，毫無徵兆地在車廂中狂然爆發開來，佔據了她的意識和思維，最終導致車禍的發生……

超感觀知覺力量的恐怖之處，就在這裡，殺人，根本不需要任何武器和手段，只要一個意識和概念就可以。

支持【Lucifer】第四部

從頭開始又得 【Lucifer】第一部

Lucifer PART 149-1

蘇菲亞被抬進手術室已經是五十分鐘後的事情，這五十分鐘內，京都各大醫院的二十三個外科名醫都被請到一所以私人療養院作掩體的黑市醫院內，替蘇菲亞進行搶救，他們一些是為了豐厚報酬，有一些則是被暴力要脅到來。

甚至乎，蘇菲亞所需要更換的一個年輕少女的腎臟亦準時送到手術室內。

世界上，有些人，就是無所不能……

Lucifer亦在黑市醫院內接受治理。

他一共縫了三百七十四針，接受了連續三次小型外科手術，一共在體內取出了十六塊碎片。

十二小時後，對於Lucifer的治療完成，當中他從沒有接受麻醉，也沒有閤上過眼晴。

每一個參予醫治Lucifer的醫護人員都有同一個感覺：

「這個男人並不是人類。」

一切人類的痛苦和恐懼，都不在他身上存在。如果要對Lucifer作出描述，他只是一具非常強大的肉體，內裡並沒有任何隸屬人類的概念存在。

差不多半個身體都被繃帶和紗布封蓋的Lucifer，在完成治療程序後，把一張字條遞給了他身旁的女護士。

字條上寫滿了毒品名字及Lucifer所需要的份量。

女護士不敢多問，請示上司後半小時，Lucifer所要的東西全放在他面前。

這時候，女護士才第一次看見Lucifer臉上有表情的變化。

是一份輕如生命般的愉悅。

然後，Lucifer非常熟練地為自己注射了所有毒品入身體內。

看見眼前的東西，女護士沒法把口合上，她原本以為，這些份量的毒品是眼前這頭怪物一星期要服用的份量……

普通人一次過注射這種份量，一定會即時心臟衰竭死亡；

更何況Lucifer是一個剛剛接受過三次小型外科手術和輸血的病人……

注射毒品後，Lucifer才昏昏入睡……

同一時間，蘇菲亞仍在手術室內，仍未脫離危險時期。

由頭開始睇 【Lucifer】第一部

柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

【渠頭者聯盟ll：決戰外星人朗拿度】

Part149-2

Lucifer和蘇菲亞接受手術期間，鳥糞先生離開了黑市醫院。

早上10時35分，他在京都一所最好的酒店中醒來，睡在身旁的，是一個一日前才出席了米蘭時裝表演的超級名模。

他在匈牙利藉的名模臉上吻了一下，叫她馬上離開。

臨別時，他給了名模五十萬美圓本票。

本票在手，名模笑得更甜，她的48吋長腿禁不住擺動起來，鳥糞先生用英語對她說：

「你可否望著我的雙眼十秒？」

「當然可以。」

之後，超級名模望著鳥糞先生雙眼十秒……

離開房間的時候，名模就忘記了鳥糞先生的長相和說話，反而有另一個記憶取代，她昨夜的客人是一個英國老人……

鳥糞先生不是英國老人。

超感觀知覺力量，不只應用在殺人上。

匈牙利藉名模走後十五分鐘，有五個人進入了鳥糞先生房間內。

其中二人是蘇菲亞和Lucifer昨天曾經見過的日本人龍崎也和黑人鐵托。

另外三人，兩女一男。

都是毫不起眼的人物，即是那種你在街頭擦身而過的傢伙，你永遠無法記起他們長相的普通人。

五人在房間的大廳內等待鳥糞先生。

鳥糞先生在沐浴，心情非常愉快。

酒店建築物四周圍，有八十三個人等待著房間內最高層會議的指示。

然後按照指示展開行動。

這些人，都是組織裡的殺手。

由頭開始【Lucifer】第一部

柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

愛環保愛地球，睇決戰外星人朗拿度

Lucifer PART 150-1

事實上，在過去十多個小時中，京都內發生了無數次的殺戮戰役，戰鬥的規模和方式、非理性的暴力程度，並非一般人類思考的範疇所能想像。

隨著伊藤吾次的死亡，鳥糞先生急不及待把叛變行動昇級。

他要殺譚西敏一個措手不及。

組織核心亦在極短時間內分裂成兩個陣型。

支持譚西敏的保皇黨，以及支持鳥糞先生的革命派。

和大部份組織分裂的程序一樣，大多數的成員都不想站錯隊，希望採取觀望的態度，可惜這個是一個殺人組織。

你不加入任何一個陣型，你就要付出生命作為代價。

追隨保皇黨的人，很多都是元老級人馬，他們由二十多年前開始已經效忠譚西敏，這些人能力高、經驗夠，但欠缺的卻是競爭的心。

鳥糞先生的革命派，大部份都是近年加入組織的殺手。

他們希望向上爬，得到前人得到的東西。

在酒店房間內的五個人，都是這種背景。

他們明白這一次如果成功了，組織就是他們的，一個新的時代也會開啟。

至於舊人，死光就最好。

鳥糞先生說這是一次大洗牌，組織已經固步自封了多年，這個世界上最大的殺人組織已經沒有了朝氣和活力，這個情形繼續下去的話，五年內，組織便會被其他勢力所取代。

鳥糞先生沐浴完畢，身穿浴袍步出大廳。

龍崎也首先向他報告，「鳥糞先生，我們的人大部份都來到京都。敵方的人馬亦從世界各地中趕來。」

一個像家庭主婦，叫崔紅麗的韓國女人用搖控打開掛在牆上的70吋大電視。

電視上播放著最新的新聞報導：

「一架由法蘭克褔起飛的737客機在東京灣上解體，機上230名乘客和機組人員全部身亡。」

鳥糞先生笑一笑。

殺人機器黑人鐵托說：「機上有多少譚西敏的人？」

崔紅麗說：「五個，都是超感觀力量殺手。」

另一個歐州人面孔的女人說：「我們已經在上風。」

她叫司琴娃，羅馬尼亞人。

鳥糞先生平靜地說：「我們的確在上風，昨夜伊藤吾次的死亡，是關鍵中的關鍵，那組人竟然可以如此輕易為我們除掉譚西敏的一隻手。」

司琴娃問：「完成任務的人，是什麼人？」

鐵托深沉地說：「是我們接觸他們的，一男一女，那個叫Lucifer的男人，相當可怕。」

由頭開始 【Lucifer】第一部

【通往地獄的電梯】（又名柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀）全城上架，請幫手買本支持我！

150-2

再強調一次，由鐵托口中說的「可怕」，就是真正的「可怕」。

因為鐵托自己也是公認的一個「可怕的人」！

鳥糞先生說：「當初，我從孟買招攬他們回來的時候，我沒有想到這個男人有這樣強大的超感觀知覺力量。

當然，那一天我是沒有見過他的，現在事情這樣發生，卻証明了一件事……」

龍崎也接口，「運氣在我們身旁。」

「對。」

五人裡剩下的一個平凡男人，面目普通得令人難以置信，他像東方人，又有點像西方人，其實他是北極圈裡的愛斯基摩人。

年紀像三十歲至五十歲之間，他叫納塔。

他一言不發。

「納塔，你有什麼意見？你的說話，是最重要的。」鳥糞先生說。

納塔沉思了好一會，目光才慢慢移向鳥糞先生，然後他用非常非常平靜的聲調說：「可否帶我去見殺死伊藤吾次的人？」

鳥糞先生說：「為什麼想見他？我知道你不喜歡見人，只喜歡殺人。」

「真的要一個理由嗎？」

「是的。」

「首領，你相信荒謬的東西嗎？」

「我連權力都相信，難道還有比權力更荒謬的東西嗎？」

「好，我告訴你。」

「說。」

「因為，我生平從沒有見過惡魔。」

他答。

【Lucifer】第一部

柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

Lucifer PART 151

鳥糞先生深沉地說：「的而且確，能夠單對單殺死伊藤吾次的人，不是惡魔又是什麼呢？」

龍崎也說：「他太危險，在今次事件結束後，絕對不可以活下去。」

鳥糞先生說：「你放心，Lucifer只是一件工具。他一定會死！而且他是一個腦袋空空如也的毒蟲，要殺死他並不難……

問題是，如何要在他生命結束之前，為我方帶來最大效益。」

納塔搶白。「他現在人在那裡？」

鳥糞先生微怒瞪了納塔一眼，納塔低首。

鳥糞先生旋即拿起電話，和黑市醫院溝通。

放下電話。

「他的人，一小時後被帶到這裡……」

司琴娃說：「首領，據我所知，這個人剛剛受了重傷，他可以參加戰爭嗎？」

鳥糞先生說：「他並不是你所定義下的人類。」

「明白。」

就在此時，崔紅麗攤開一張地圖在桌面上，這是一所學校的建築圖則。

崔紅麗說：「市立梅井町小學，我們一方的人馬可以開始佈防和行動。首領，你決定了嗎？」

鳥糞先生作沉思狀，抽了一根煙。

京都市內的市立梅井町小學，以無數人命換來的絕密情報是：組織最高領導人譚西敏的獨生女就在那裡，但小學一共有六十三個六歲的女孩子，根本沒有人知道誰才是譚西敏的女兒。

譚西敏的獨生女兒，相信就是他的唯一弱點。

起碼到目前為此，譚西敏已經為此犧牲他的大將伊藤吾次。

如果伊藤父子不是接到命令，從歐洲來到京都保護他的兒女，伊藤現在大概仍在維也納，以一個音樂鑑賞家的身份出席某些重要和離地的學術會議。

或者，以一個袓父的身份，在家裡悠閒把玩著自己的孫兒，一邊聽著最高級音響裡放送出的大提琴演奏天籟。

在維也納，認識他的人不知道他已經死去，當然所有人亦從來不知道，他是世界上最恐怖的刺客之一。

鳥糞先生的煙抽盡。

然後說：「開始行動！所有人向學校出發吧！」

崔紅麗旋即發出口訊給所有人。

酒店建築物外的八十三個人立刻開始行動，到達預定的位置，做預定的任務。

用任務形容是錯！

是戰爭！

戰爭爆發了！

地點是學校！

和所有戰爭共通的荒謬性一樣，大部份人付出生命之後，仍然找不到具體的意義為何。

納塔說：「首領，希望不要出現最壞情況……」

最壞情況是，小學裡的456個學生和職員都要死。

鳥糞先生問：「納塔，最壞情況出現的機率是多少？」

納塔說：「68.56%。」

納塔是鳥糞先生的軍師，也是整場叛變的幕後策動者。

如果伊藤吾次是譚西敏的手；納塔就是鳥糞先生的腦袋。

納塔看看錶。
「那個人……什麼時候會到？」

那個人是Lucifer。

從頭開始 【Lucifer】第一部

柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

【渠頭者聯盟ll：決戰外星人朗拿度】

Lucifer PART 152 -1

納塔小時候，大腦受過嚴重傷害。

他的松果體(Pineal Bady)受到細菌感染。自從這個被人類稱為神秘的「第三隻眼」出事之後，納塔變成了一個奇怪的人。

神秘主義者相信，像一粒紅色小豆的松果體，就是人類與生俱來的「天眼」，他們稱之為「摩尼珠」，是人類與神靈信息溝通的最重要的工具。

在佛教稱為天眼通，是六神通之一。

每個人都擁有天眼，只是一般處於閉塞狀態。

在遠古時代，人類的天眼都是開的，所以人人都能看見隱態異次元的情景，甚至能夠看到神和佛。但隨著世世代代轉世輪迴，生命能量越來越低，天眼開始喪失能力。

納塔曾經有一段時間，每天需要二十小時以上的睡眠時間，他經常做夢，逗留在夢裡的時間比現實世界更長……

因為健康理由，他從沒有接受過正規教育，是一個半文盲。

他曾經成為過流浪漢，過著最低微的人生，直至有一天，他在荷蘭街頭睡醒過來，抽了幾根大麻。

這時，鳥糞先生站在他面前，把一百美圓放到他面前。

「我不是乞丐……」

「我以為你是。」

「你有沒有更多，如果你要施捨我，一百美圓不夠。」

鳥糞先生笑一笑，「你憑什麼要更多？」

「我可以表演給你看。」

「一個像你這樣的流浪漢，可以表演什麼？」

納塔指著天空，說：「三分鐘後，天上會有六隻雁飛過。」

鳥糞先生轉身步去。

「你可不可以等三分鐘？我需要錢。」

鳥糞先生停下，看著手錶。那天他剛剛殺了一個很難殺的目標，心情很好。

三分鐘後，天上有六隻雁飛過。

鳥糞先生驚異回頭。

「我沒騙你。」

「你怎會知道？」

「我看見。」

「用什麼看見？」

「用心，我時常可用心看見一些別人看不見的東西。」

鳥糞先生把三千美圓從懷中掏出來。

「跟我走，這是你的日薪。」

自從納塔成為了鳥糞先生的軍師後，鳥糞先生無往而不利，勢力日漸擴大，最後甚至產生了向譚西敏奪權的欲望。

納塔可以看見未發生的事情，但並非100%準確，但40%的命中率，卻足夠地覆天翻。

從頭開始 【Lucifer】第一部

柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

【碌葛男人嫁得過】線上購閱

Lucifer PART 152-2

在背叛譚西敏之前，鳥糞先生問過納塔，成功的機會有多少？

他答：「不知道。」

「這件事情，你看見過什麼？」

「我做了幾次夢，夢中都看見你做了皇帝，像法國路易十四那樣的皇。」

第二天，鳥糞先生就開始佈署叛變行動。

又有一次，納塔告訴鳥糞先生。

「去孟買，那裡有我們需要的同伴。」

於是兩日後，鳥糞先生趁著空檔到了孟買，他在那裡找到兩個組織的人，是蘇菲亞和Lucifer。

鳥糞先生對納塔的超感觀知覺能力深信不疑。

納塔看看錶。
「那個人……什麼時候會到？」

鐵托、龍崎也、崔紅麗和司琴娃在交待行動細節後已經離開酒店。

大廳裡，剩下鳥糞先生和納塔。

「你最近結了婚。」

「是的。」

「快樂嗎？」

「不快樂……」

「為什麼？」

「因為我殺了我的新婚妻子。」

「明白，你又看見什麼？」

「我看見在孩子出生後，她會和另一個男人離開，我不想孩子沒有母親長大。」

「她被你殺的時候，孩子多大？」

「五個月，在子宮裡。」

「傷心？」

「不傷心，是解脫。」

他們談到這裡，門打開，Lucifer步入。

納塔睜大了眼。

由頭開始【Lucifer】第一部

柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

特別推薦【碌葛男人嫁得過】線上購閱

Lucifer PART 153 Plus

Lucifer從黑市地下醫院被送到鳥糞先生的酒店房間內。

他非常平靜地坐到鳥糞先生和納塔面前。

指一指酒瓶。

「請便。」鳥糞先生說。

Lucifer隨手拿了一瓶酒，像喝水一樣，把600毫昇灌入喉頭。但酒瓶裡的不是水，是最高純度的白蘭地。

這種純度的白蘭地，是有著和毒品的相似功能。

5%……

鳥糞先生想起十多小時前，他所看見Lucifer的傷勢，再比較現在的他，鳥糞先生差不多可以確定，Lucifer並非一個普羅定義下的人類(Human-Being)。他只是「Being」(存在)，並不是「Human」(人屬)。他是合理的理由，只基於一句說話：

「凡是存在的，都是合理的。」

人類沒法否定自己眼睛所看見的表象，否則這個世界便沒有存在和共享的基礎。當然身處在這裡的人，除卻了蘇菲亞一個之外，沒有人聽過這裡存在的一切，只不過是對岸一個叫麥思樂男人的夢境……

世界，又是不是只是上帝的夢境？

納塔沒有發言，眼睛從沒有離開Lucifer面容半分。

他想在這副面孔上看出更多關於這個神秘男人的東西，不過他強烈地感覺自己做不到。

他也想在Lucifer身上看見未來……不過…他只能夠看見-----

黑暗！

比一切的黑暗更要黑暗的黑暗！

霋時，納塔就似回到當年露宿街頭那種無助感……為了得到買大麻的錢，甘心被老男人陽具插入肛門取樂的那種無助感。

鳥糞先生說：「我知道，蘇菲亞的手術仍在進行中……你知道嗎？」

Lucifer點頭。

「她的生死，在你手上……」

這時候，Lucifer的喉頭發出一陣咕咕的古怪聲音。

他的意識，正在黑暗的黑洞深處找尋語言這個陌生的東西。

然後，他吐出非常生硬的語言……彷彿是來自億萬光年外的另一個多重宇宙。

「她不能死……你……要……我做……什麼……都可以！」

這是Lucifer向外界世界投出的第一句說話。

世界，終於和他產生了關聯。

一切，都是蘇菲亞所改變他的。

你問，愛情是什麼？

愛情就是這樣的巨大力量，能夠在黑暗的黑洞裡，把人性扯回常態宇宙的力量。

「好。」

鳥糞先生頓了一頓，深沉地說：「現在，我給你一個任務，你幫我去把市立梅井町小學的活人……統統殺掉！」

Lucifer沒有猶豫片刻，點頭，起立。

鳥糞先生說：「出發吧！有人替你引路。」

他身旁的納塔不能相信自己的耳朵，他的心在狂跳不己。

一切在失控。

沒有秩序，才是最可怕的。

從頭開始【Lucifer】第一部

特別推介【碌葛男人嫁得過】線上購閱

PART 154-1

Lucifer離開，房間裡只剩下鳥糞先生和他一直最信任的超感觀知覺者納塔……

納塔說：「你真的打算這樣做嗎？」

鳥糞先生伸出蛇舌，舔一舔唇邊。

「難道我們可以回頭嗎？譚西敏的女兒就在那裡，這是唯一能夠令他出現的方法……」

「可是……」

「可是什麼？」

鳥糞先生突然用非常鄙視的目光望著納塔，然後說：「你在憐憫他們嗎？」

的確，一個剛剛才把自己妻子和孩子殺死的人，是沒有資格去憐憫他人……

在屠房裡工作的屠夫，難道會憐憫在他們刀下的豬牛嗎？

的確不會。

納塔吞了一下口水，他從來不敢在鳥糞先生身上看到未來……就算在這關鍵時刻，他也不敢。

但是，他感覺到一切都在失序中，包括鳥糞先生自己。

鳥糞先生飲了最後一杯酒。

「我們出發吧！」

他不打算在後方指揮，他要到最前線，他想親手把譚西敏的生命結束，然後取代他，成為他。

這種欲望，忽然在他內心裡不斷膨脹，直至無法自拔。

納塔突然說：「首領，你可否為我做一件事？」

鳥糞先生回頭，狼顧。

「今日之後，你一定要殺死Lucifer……無論如何都要！」

鳥糞先生點一點頭。

其實，不用納塔說，他也一定會這樣做！

一定！

從頭開始【Lucifer】第一部

吊吊揈磁能線＋書綁價99蚊，TYPE C, MICRO USE, LIGHTNING接頭可選。即買︰

Part 154-2

其時，一輛小型貨車正朝著市立梅井町小學高速駛去。

密封的車斗內，坐著三個殺手和Lucifer。

三個殺手都沒發一言，他們只感覺氣溫太低。

低得有點不可思議。

低溫，是來自車斗內的Lucifer。他們甚至不敢問他，或者望他……

殺手都在檢查自己所攜的自動武器。

他們所接受的任務是：到達小學，然後展開一場大屠殺。

殺所有人，包括孩子。尤其是是孩子。

殺手都是人，沒有人想幹這種事情。殺手們不是德國人，他們仍沒有一邊聽著舒伯持、一邊把猶太人送入毒氣室的高尚情感。

他們唯一的理由是：沒有選擇。

世界上很多事情都沒有選擇，人以為自己有，其實都是沒有。

一下槍聲響起。

車突然煞停！

殺手們大概都知道了，敵人正阻止他們前去小學。

剛才的槍聲，是駕駛貨車司機中槍死亡的聲音。

殺手站起來，心裡都有解脫感覺，殺死敵人，比殺死無辜的孩子容易……

其中一個殺手打出手號，然後一腳蹴開車斗的門。

貨車原來停在一條靜街上，四周寧靜到了一個極點。

司機右眼中槍。

三名殺手，每人手裡都拿著輕機槍，從車斗內望向前方街道。

他們沒有看見敵人。

Lucifer卻越過他們，率先跳出車斗外。

「瘋子！」其中一個殺手暗罵。

從頭開始【Lucifer】第一部

特別推介【碌葛男人嫁得過】線上購閱

Lucifer PART 155 -1

跳出小型貨車車斗外的Lucifer，完全把位置暴露在馬路中央，已經第一時間成為狙擊手的獵物。

距離Lucifer所在三百米，一幢七層高住宅的天台上，狙擊手的瞄準器已經捕捉了Lucifer的頭顱。

五分鐘前這個曾在坎大哈服役過五年的狙擊手，已把一枚子彈送入了小型貨車司機的太陽穴裡。

他冷笑。

「這人太蠢了！」

車斗內的三個同伴都知道Lucifer的生命很快就會結束。

Lucifer沒有找上掩體，他只站在路中，目光向四周掃視，找尋敵人。

狙擊手把手指放在機扳上，隨時預備發射。

狙擊手是組織內一個殺手，是譚西敏陣型裡的人，當然他沒有資格見過譚西敏。

他聽過關於「超感觀知覺殺手」的傳說，也知道組織內最高層次的殺人者有著這種奇異、且接近是超能力的力量，可是他其實並不相信，當然他沒有見過「超感觀知覺」力量殺人的具體情境。

他只相信他的槍，一個狙擊手、一把準繩度接近85%的槍，在他的眼界裡，已經是世界上最可怕的殺人武器。就他自己而言，他就用手裡的槍把五十個目標的生命結束，而且沒有為目標帶來更大的痛苦。

瞄準器內這個陌生的男人，是第五十一個。

突然，在瞄準器內的Lucifer，目光望向他。

狙擊手和Lucifer目光交接。

「子彈，就送入這個人的眼裡吧！」狙擊手內心一陣狂喜。

然而，他的手指卻沒有開槍……

他的意識是想開槍的，但他的手指卻沒法有所動作。

他既不知道發生什麼事情，也不知道為什麼會這樣發生……

剛才一個目光交接，他的意識已和Lucifer的意識搭橋連線，某些沒法明狀的東西已經通過橋進入狙擊手意識之內。

事情是這樣發生的。

於是，他沒法開槍，放下武器，坐在地上，瞬間感覺萬念俱灰。

至於為什麼要在此時此刻有這種感覺？他絕對不知道。

他胡思亂想。

想起了自己十六歲的時候，邂逅自己的初戀情人，說過很多很多山盟海誓的說話，為了她，他不上大學，很早就出來社會工作，把一分一毫都儲起來，為了結婚。

初戀情人在三年後邂逅了一個有錢人。離開他的時候，向他說：

「你太窮，對不起！浪費了你的光陰！」之類的廢話。

於是他把儲起來的一萬三個美圓買了一把槍想自殺。

當時他不敢，沒勇氣自殺，也沒勇氣去殺那對狗男女。

那天自殺的感覺，就和今天重疊在一起……

世界彷彿在一下子崩裂，他再找不到活下去的理由。人做什麼事情也需要理由，活著當然也要。

如果沒有，人可以去死。

他從腰上掏出手槍，旋即把槍口塞入口裡。

萬念俱灰。

槍聲響起，傳到了他聽覺的千份一秒間，他終於知道：

「超感觀知覺」是什麼東西？

由頭開始【Lucifer】第一部

【柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)】

【渠頭者聯盟ll：決戰外星人朗拿度】

【渠頭者聯盟第二部：決戰外星人朗拿度】全城熱賣，請大家捧場！

推啊

Part 155-2

Lucifer沒有被射殺，車斗內的三個殺手也感覺非常奇怪。

Lucifer提起步伐，轉入一條馬路旁邊的窄巷。

三個殺手旋即跳出車斗，在地上翻滾，找尋掩體，他們不知道三百米外的狙擊手已經自殺身亡。

窄巷內，一個身體頎長的外國人身穿名貴的時尚西裝，手中拿著一個四方形皮箱，湛藍色的瞳孔內閃爍著攝人的光芒。

一個每邊耳珠穿了四個耳洞、穿著牛仔褲的十八歲潮流青年在外國人背後。

同樣，青年人的瞳孔內也有著非凡的異芒。

瞳孔內的顏色異芒，是辨認超感觀知覺殺手的特定記號。

外國人打開皮箱，在裡面拿出了一件非常奇怪的東西。

一隻死去的灰色兔仔。

青年看見兔仔，咭一聲笑了出來。

「皮雅斯，你是認真的嗎？」

「卡臣，你知不知道這個男人昨夜殺了誰？」

「不知道噢！」青年人卡臣仍是一面沒正沒經。

「伊藤吾次。」

鳥糞先生陣型發生的東西，對手都知道。同樣，譚西敏陣型內的事，鳥糞先生都一清二楚，他們彼此都有大量內奸在對方身旁。

聽到「伊藤吾次」的名字，卡臣不敢再笑。

皮雅斯放手。

灰色死兔仔自由落體掉在地面上。

由頭開始【Lucifer】第一部

【柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)】

【渠頭者聯盟ll：決戰外星人朗拿度】

Lucifer PART 155-3

皮雅斯和卡臣都是超感觀知覺殺手。

他們相差十歲，都是男性，是一對同性戀人。

三年前，皮雅斯是美國中部一個小鎮的數學老師，而卡臣是他的學生，當時皮雅斯二十五歲；卡臣十五歲。

他們以這樣的身份發生愛情，誰都知道沒有好結果，而且他們都是男性，可以想像在保守共和黨美國中部的票倉，他們承受的壓力有多大。

終於卡臣為了和皮雅斯在一起，在父母面前宣佈「出櫃」，保守的農場主人報了警，警方隸捕了皮雅斯，審訊後，皮雅斯面臨二十年的監禁。

判刑後，皮雅斯被囚在小鎮警局內，等待送到州際監獄服刑。

他的愛人卡臣買了兩枝槍，闖入小鎮警局，殺了七個警員，把皮雅斯救了出來。小鎮人口不多，死掉的警員都認識卡臣，但他們沒想到這個十五歲的孩子會為了愛情，忍心屠殺他們……

當時，譚西敏剛巧在小鎮裡，偶遇上逃亡的一對戀人。

譚西敏非常欣賞他們的勇氣，把他們帶走。

在希臘的愛琴海旁，譚西敏把超感觀知覺的竅門傳授給二人，譚西敏的直覺沒有出錯，他們二人都有巨大的超感觀知覺潛能。

最後他們成為譚西敏身邊的殺手，為組織進行最艱鉅的任務。

或者，這個才是譚西敏由小鎮帶走他們的真正理由。

譚西敏可能不是世界上最強大的超感觀知覺者，但是他的直覺，卻是無人可及。

槍聲響起，傳到Lucifer的聽覺裡。

巷外，三個同伴大概開始和敵人駁火。

巷內，Lucifer面對著皮雅斯和卡臣這對戀人，殺人的戀人。

招式非常古怪。

一隻灰色死兔仔掉在地面上，它原本沒有任何作用，只是吸引了Lucifer的視線。亦因為它太偏離常理，才能夠產生足夠的吸引力。

Lucifer的眼球向下一移的半秒間。

兔仔著地。

同一時間，卡臣向Lucifer發動超感觀知覺攻擊。

意識搭橋……

卡臣這時候有一種不能用語言表達的感覺，像是超新星的爆炸，感官跌入了黑洞之內，那裡是沒有光存在的世界，不是黑暗，而是沒有相對「光明」的概念存在，不但光被黑洞捕獵，無法逃離，就連計量生命價值的時間，也在黑洞之內被歸納入虛無之內。

這是卡臣闖入Lucifer意識內的感覺。

皮雅斯手裡的皮箱，另一個暗格打開，內裡是一把尖刀。

卡臣利用超感觀知覺封鎖Lucifer同時，皮雅斯提著尖刀，衝向五米外的Lucifer！

兩秒後，尖刀就會貫穿Lucifer心臟。

兩步半，一秒。

他和Lucifer的距離縮短至2.5米。

刀刺出，刀尖以時速175公里的速度前奔。

當刀尖和Lucifer左胸的距離為20cm時……

在0.02秒後，刀尖會進入Lucifer的身體裡。

時間，就有這種用途。

然而，這0.02秒，可以被分割成無數的時間。

於其中的某一點時間裡……

從頭開始【Lucifer】第一部

【通往地獄的電梯】（又名柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀）全城上架，請幫手買本支持我！

Part 155-4

麥思樂卻在現實世界中醒覺過來。

他發現自己躺在冰冷的地面上，注射毒品的用品在他身旁。

很靜。

只有雨聲，不往重覆的雨聲。

時間沒有概念，什麼也沒有概念。只有一片不快樂的空白和虛無。

夜。

麥思樂用差不多全身的氣力站起來，人終於要站起來。

環視四周。

沒有概念。沒有記憶。沒有過去。沒有現在。也沒有將來。

「剛才……我做了一個很長很長的夢。」麥思樂開始用「語言」重構他身處的世界。

「是的。真葵她是死了。」

他想起來。

然後，達尼米薛的私人秘書把超高純度的毒品送到他面前。

注射。

入睡。

做夢。

做夢。做夢。做夢。做夢。

和每一次一樣，夢裡的自己叫Lucifer。現實裡，他叫麥思樂。夢境比現實更實在。

當世界如樂高積木一塊一塊一塊一塊一塊一塊地被重構起來中。

門鈴響起來。

「是誰？」

從頭開始【Lucifer】第一部

【柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)】

【渠頭者聯盟ll：決戰外星人朗拿度】

Lucifer PART 156-1

麥思樂從夢界回歸，感覺是非常陌生。

他分不出自己是麥思樂，還是Lucifer；自己深愛著的，究竟是渡邊真葵？還是蘇菲亞？

真葵已死，但蘇菲亞仍在夢裡活著……但她可以活下去嗎？

鈴響不斷響起，聲音把麥思樂一步一步地拉回現實世界。

如果，真的有現實世界的話……

麥思樂重投入現實世界裡的步伐，他像一個正常人一樣，整理一下衣衫，步向大門。

他也很想知道，這時候來訪者究竟是誰？

麻生瀨涼子？

屋外的雨下得很大，濼濼沙沙的，沒完沒了……就好像麥思樂人生的荒謬一樣，同樣沒完沒了……

麥思樂打開門，看見一個全身濕透的少女站在門外。

少女年約十六七歲，帶著非常迷惘的眼神，不是漂亮也不是不漂亮的那種類型，她的衣著非常普通，就好像星期二中午東京街頭，隨處可見的那種平凡的日本少女。

為什麼一定是日本少女？因為這裡是日本？

麥思樂不知道。

雨下得很大，實在沒法解釋一個平凡少女，為什麼會在這種時候來到這個位處郊區的偏僻大宅？

「我可以進來嗎？」少女問。

麥思朗回頭看看大鐘，現在是深夜二時五十二分

時間和空間是現實世界成立的最重要元素。

麥思樂記起，達尼米薛的秘書麻生瀨涼子交給他毒品注射，平生第一次接觸毒品的他在注射後陷入昏迷，做了一個很長很長的夢……

但麥思樂已經忘記，這些一切究竟是什麼時候發生……

他沒有拒絕少女的理由。

「你進來吧，如果你不怕…」

「我不怕，你不像會吃人。」

麥思樂心想，少女是少女，她看來不知道吃人的人，表面上絕對不會像吃人的人。

麥思朗不敢問少女為什麼來到這裡？他害怕聽見更荒謬的答案。

他為少女遞上毛巾，用咖啡機泡了一杯熱咖啡給她。

「謝謝你……你有沒有衣服給我更換……」

「有。」

少女全身濕透，麥思樂在睡房裡取出渡邊真葵的衣物給她更換，當麥思樂看見渡邊真葵衣物時候，感到一陣難以言喻、遍體鱗傷的悲傷，她已經不存在於這個世界上，而且她的死，和自己有直接的關聯，最大的困擾，是麥思樂根本不知道這個關聯是什麼東西……

少女更換完衣服，坐在大廳上，喝著麥思樂給他泡的熱咖啡，感覺到一陣平安充盈心間。

麥思樂坐在她身旁，同樣喝著熱咖啡。

語言，彷彿在他們之間消失。

「天亮的時候你可以走，如果你想睡覺，我可以帶你到客房……」

從頭開始【Lucifer】第一部

【柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)】

【渠頭者聯盟ll：決戰外星人朗拿度】

Part 156-2

少女非常奇怪望著麥思樂。

「你不問我為什麼出現在這裡？」

「嗯，這個需要嗎？」

「啊……？但是你可以幫我嗎？」

「我可以怎樣幫你？」

少女想了一會，說：「我想知道自己是誰？想知道自己為什麼在這裡？」

「你不知道自己是誰？不知道自己為什麼會在這裡出現？」

「是的。我完全不知道，是完全沒有概念。」

「你有服食毒品的習慣嗎？」

「我不知道……」少女扯高衣袖，動脈上面沒有任何針孔痕跡。

對於記憶這回事，麥思朗是更加迷茫，他問少女：

「你記起什麼？」

「我完全沒有印象，就好像是宇宙大爆炸那時候出現的我，之後便在雨裡步行，

在我眼前出現的就是這棟房子，於是我步向大門，按動門鈴，然後門打開，我見到你……」

麥思樂問：「那麼，你知道我是誰嗎？」

「我不知道。」

「那麼我可以怎樣幫你？事實上我自己也是非常迷茫……」

「你吸食了毒品？」

「是的。」

語言又被逼止住。

過了十分鐘，少女問：「我可以多要一杯咖啡嗎？」

麥思樂再步去泡咖啡時，少女環視四周，看著這棟冷冰冰的房子，她嗅到空氣裏有強烈悲傷的氣味。

麥思樂在捧著兩杯咖啡過來，問她：

「你有沒有想起些什麼？」

少女閉目，竭力地想一些關於自己的什麼來，但是腦裏只有一片黑暗和虛無，什麼都沒有，空蕩蕩的，完全是一望無際的虛無。

此時此刻，這棟房子裡，一切變得非常荒謬，兩個意識殘缺不全的人共處一室，唯一令他們產生關聯的，就是貫通他們的絕對空虛感……

時間一分一秒的過去，他們沒法向前行出半步。

就像那些平凡的人的人生一樣，只能夠原地踏步，停留在自己能夠安在的位置上，直至死亡，總是踟躕不前。

柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

【七不思議系列一：孽咒】

睇綠色小說 睇朗拿度
全港書店熱賣中

推！

睇左成朝

麥思樂沒法解釋，難道他要告訴少女，他的生命內容被一個虛構的夢境瓜分了一半，結果現實只佔他生命內容的五成，因此應有的悲傷，也只剩下五成。

少女說：「你為什麼不回答我？」

少女大約不明白，有些事情，是超越了人間言語表述的範圍以外……太多。

麥思樂平靜地說：「我不知道怎樣解釋，是我害死她的……」

少女聳聳肩，說：「你是殺人凶手？」

「某程度上是的。」麥思樂說：「是我對她說了一些不可說的東西，然後她便死去，一些像詛咒的東西……」

「詛咒？」

麥思樂憶及渡邊真葵聽見「Lucifer」後，突然用右手掩著口，手指指縫中不住溢出鮮血的情景，心如刀割。

一切都不真實。

就像這個在雨夜突然出現的少女一樣，沒有任何現實世界的實感。

少女好奇地說：「那麼，你究竟對她說了什麼的詛咒？」

外面的雨下得愈來愈大，夾雜著沉重的雷聲，氣氛變得非常吊詭。

麥思樂在想，如果此刻他把「Lucifer」和他的夢境說出來，眼前這個陌生的少女便會死掉嗎？

如果如是發生，這個世界已經變得完全荒謬。但世界本身，不正正就是體驗「荒謬」這回事的舞台嗎？

麥思樂沒有說話。

少女再催促他，說：「你究竟說了什麼啊！告訴我！」

麥思樂說：「夠了！我不想再說！」

少女突然嘆了一口氣，面露微笑，說：「只是謊言啊……世上並沒有什麼詛咒和巫術，不可能向另一個人說了些什麼，那人便會死掉，我求求你不要騙我好嗎？這裡是現實世界啊！」

屋外，響出了一下震人心弦的悶雷。

麥思樂說：「你怎會知道？現實世界裡，會有一個失憶的少女在雨夜獨自出現嗎？」

少女說：「我的情況，背後一定有一個合理解釋。只是你我暫時不知道而己。你是吸毒太多了，產生了質疑現實世界的幻覺。這個世界，是被因果律和物理定律支配的，沒有什麼詛咒和巫術，也沒有不合乎自然規律的東西存在！」

麥思樂沒法否認。

少女伸出手，指向三米外牆上一幅掛畫。

畫是浮世繪，內容是日本古代的性愛畫面。

少女微笑道：「看！這裡是現實世界，難道我指著這幅畫，然後心裡說要它掉下來，它就會掉下來嗎？」

拍一聲！畫掉在地面上，玻璃摔破。

少女表情劇變。

一切變得無法解讀。

由頭開始【Lucifer】第一部

特別推薦【誰偷走了我們半塊芝士】

熱賣作品【柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)】

【渠頭者聯盟ll：決戰外星人朗拿度】

【通往地獄的電梯】（又名柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀） 現已全城上架，請幫手買本支持我！

我向悲慘世界乞錢

之前有錯，重貼Part 157

Lucifer PART 157

少女身穿渡邊真葵的衣服，顯得有點衣不稱身。

麥思樂看著她，征征地入了神。

大鐘上，時間是深夜三時三十二分……神秘少女出現在這裡，已經過了四十五分鐘，但兩個當時人對所發生的東西，全然沒有任何頭緒。

正如你向一個人問「世界是怎樣創造出來」一樣，沒有人有任何頭緒。

喝第三杯咖啡時，少女問：「你看什麼？」

「我在看見你身穿的衣服，衣服原本屬於另一個人……」

「她是誰？」

「一個愛著我的人罷？」

麥思樂沒有說他愛著渡邊真葵，因為麥思樂自己不知道自己愛著的人，究竟是誰？

渡邊真葵？

還是夢裡的蘇菲亞？

少女說：「她現在在那裡？」

「死去了……」

「對不起……原來我是穿著一個死人的衣服，這樣未免有點不祥……是了，她死去了多久？」

麥思樂沉默，他對時間這回事，大概已經喪失了認知的本能。

「我不知道，大約是昨天……或前天的事情……」

「原來她只是剛剛死去？我明白了，你愛的人死了，你就用毒品來麻醉自己，但是，為什麼你看起不像太傷心呢？」

麥思樂沒法解釋，難道他要告訴少女，他的生命內容被一個虛構的夢境瓜分了一半，結果現實只佔他生命內容的五成，因此應有的悲傷，也只剩下五成。

少女說：「你為什麼不回答我？」

少女大約不明白，有些事情，是超越了人間言語表述的範圍以外……太多。

麥思樂平靜地說：「我不知道怎樣解釋，是我害死她的……」

少女聳聳肩，說：「你是殺人凶手？」

「某程度上是的。」麥思樂說：「是我對她說了一些不可說的東西，然後她便死去，一些像詛咒的東西……」

「詛咒？」

麥思樂憶及渡邊真葵聽見「Lucifer」後，突然用右手掩著口，手指指縫中不住溢出鮮血的情景，心如刀割。

一切都不真實。

就像這個在雨夜突然出現的少女一樣，沒有任何現實世界的實感。

少女好奇地說：「那麼，你究竟對她說了什麼的詛咒？」

外面的雨下得愈來愈大，夾雜著沉重的雷聲，氣氛變得非常吊詭。

麥思樂在想，如果此刻他把「Lucifer」和他的夢境說出來，眼前這個陌生的少女便會死掉嗎？

如果如是發生，這個世界已經變得完全荒謬。但世界本身，不正正就是體驗「荒謬」這回事的舞台嗎？

麥思樂沒有說話。

少女再催促他，說：「你究竟說了什麼啊！告訴我！」

麥思樂說：「夠了！我不想再說！」

少女突然嘆了一口氣，面露微笑，說：「只是謊言啊……世上並沒有什麼詛咒和巫術，不可能向另一個人說了些什麼，那人便會死掉，我求求你不要騙我好嗎？這裡是現實世界啊！」

屋外，響出了一下震人心弦的悶雷。

麥思樂說：「你怎會知道？現實世界裡，會有一個失憶的少女在雨夜獨自出現嗎？」

少女說：「我的情況，背後一定有一個合理解釋。只是你我暫時不知道而己。你是吸毒太多了，產生了質疑現實世界的幻覺。這個世界，是被因果律和物理定律支配的，沒有什麼詛咒和巫術，也沒有不合乎自然規律的東西存在！」

麥思樂沒法否認。

少女伸出手，指向三米外牆上一幅掛畫。

畫是浮世繪，內容是日本古代的性愛畫面。

少女微笑道：「看！這裡是現實世界，難道我指著這幅畫，然後心裡說要它掉下來，它就會掉下來嗎？」

拍一聲！畫掉在地面上，玻璃摔破。

少女表情劇變。

一切變得無法解讀。

Sorry 之前錯貼，請大家原諒

Lucifer PART 158-1

人類，是活在一個以秩序建立而成的世界裡。法律和道德，基本上都是秩序的代名辭。

更有甚者，是所謂先驗的秩序，例如數學、兩條平行線永遠不會相交，任何多邊形的外角相加一定等於360度。又或者，萬有引力，又或者重力波理論，所有物理定律，一切都是秩序的伸延。

秩序，甚至先於人類而存在，在智人(Homo Sapiens)未出現在世界發問問題之前，秩序已經存在。如果在沒有人類的世界裡，有一個三角形存在，它的內角和亦一定會等於180度，當然如果沒有人類，一切都是沒有任何意義存在的。

沒有人問問題，問題就不會存在。

少女吞一下口水，說：「不可能的……」

麥思樂也沒法解釋這些荒謬的東西，當然他經歷過更加荒謬的事情。

少女試圖解釋，說：「是風吧？外面大風大雨……或者是偶然噢。」

麥思樂說：「想知道是不是偶然，你可以再試一次……」

突然，一陣惶恐湧上少女心頭。再試一次？如果是真的話？

那怎麼辦？

那怎麼辦？

麥思樂站起來，走到大廳的另一面，他在酒櫃裡取出一枝紅酒，放在距離少女約有三米的白色餐桌上。

放手。

麥思樂平靜地說：「來。再試一次！指著紅酒，要它掉下。如果再一次成真，那就不是偶然的事件了。」

少女突然說：「你是瘋子。你究竟想証明什麼？」

麥思樂很想對她說，他想証明身處的世界是一個荒謬的世界，他想証明渡邊真葵之死，並不是事實。

他的指尖，還殘留著撫摸愛人乳房那份觸感。一切都是真的。

不過，麥思樂卻想証明一切都是假的、虛幻的。

少女說：「我不會再試。剛才發生的東西，只是偶然，只是巧合。」

「我不會勉強你……」

麥思樂此刻心在想，渡邊真葵的死，只是偶然，只是巧合。

他自己感受到的悲傷，也只是偶然，只是巧合。

有人說，世界和宇宙就是一連串偶然和巧合湊合而來。

少女問：「你想我試？你真的想我試？」

「沒錯。」

「如果紅酒再掉下來，那又代表了什麼？」

「代表了你和我身處在一個不真實的世界裡，在真實的世界裡，沒有可能發生這種事情。」

隆………………………………。

窗外，再一次響來一下震人心弦的悶雷。

她提起了手。

她自己也想知道，自己身處在什麼地方？什麼世界？

須臾，她閃過了一個起憶和印象，在過去一小時左右，還是第一次閃爍記憶。

由頭開始【Lucifer】第一部

【柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)】

【渠頭者聯盟ll：決戰外星人朗拿度】

Part 158-2

記憶非常零碎、雜亂無章……

學校的課室(自己應該是一個學生)、霧正越過視線、風吹過稻田(郊外的景物)、雪白被單(是家嗎？)、野貓(上學常常看見的東西)、忘形嬉戲(我只是一個普通的少年人，並不是怪物)、一個非常英俊的數學老師(是的，我在暗戀著他)、蝴蝶(最愛的昆蟲)……

有什麼意義？她問。

然後她望著那瓶紅酒，聚精匯神地在心裡想：

「掉下來。」

麥思樂也凝視著那瓶紅酒，十秒、二十秒、三十秒、一分鐘過去……

什麼也沒有發生？

沒有。

少女倒鬆了一口氣，說：「你看！沒有事發生啊！剛剛那幅畫掉在地面上，只是幾千萬份一的偶然事件。」

麥思樂有點失落。

兵一聲！那瓶紅酒並沒有掉下，反而是整枝爆破，紅酒四濺！

同一時間，少女竟然想起了自己的名字：

「卡臣。」

她暗戀著的數學老師叫「皮雅斯」。

那統統都是另一個世界的事物。

據稱在138億年前宇宙誕生的時候，宇宙發生了急劇膨脹的現象，科學家稱之為「暴脹」(Inflation)，從暴脹理論中，衍生出一個徹底顛覆常識的革命性宇宙觀，那是主張在這個宇宙裡，除卻我們能夠認知的宇宙之外，還有無數個宇宙存在的：

「多重宇宙論」(Multiverse)。

不同的宇宙可能具有不同的性質和物理定律，即是說會有完全不同的秩序出現。

由頭開始【Lucifer】第一部

仲點扣殺【誰偷走了我們半塊芝士】

熱賣作品【柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)】

熱賣作品【渠頭者聯盟ll：決戰外星人朗拿度】

Part 159

雨夜出現的少女，驚覺自己就是卡臣……

組織裡的超感觀知覺殺手，擁有入侵他人意識的能力。

大約四日前，當他和愛人皮雅斯在盧森堡一間酒店床上纏綿的時候，他們接到了來自組織最高領導人譚西敏左右手伊藤吾次的指令。

組織發生了史上最大的叛變事件，組織要求他們立刻安排前往日本的京都市。

譚西敏是令他們再生的男人，他們永遠不會背叛他。

來到京都時，組織派出他們去屠殺叛徒和一切有關的人，他們沒有失過手。

二十四小時內，已經殺了八個人。

最後組織安排他們二人來到市立梅井町小學附近的街頭，要他們對付一輛貨車上的叛徒。

於是，他們遇上了Lucifer。

Lucifer可怕的地方是，情報說他殺死了伊藤吾次。

那個被最高領導譚西敏稱呼為「兄弟」的創立組織人物。

當Lucifer站在他們面前時，一如過往的手段，首先皮雅斯用一些可笑的技倆迷惑敵人，在敵人意識裡製造缺口。

當缺口出現，卡臣便用他的超感觀知覺力量入侵敵人意識，封鎖敵人的意識和動作，再由皮雅斯作劊子手執行死刑。

皮雅斯好喜歡用刀刺入他人身體那種感覺，像小孩子喜歡吃雪榚一樣。身為數學老師的他，就曾經禁止不住「用刀刺入他人身體」的快感，而偷偷地殺了幾個陌生人享樂。

後來譚西敏帶領他和戀人成為殺手，他是無比感動。因為這種職業，是他夢寐以求……

然而，當卡臣利用譚西敏在希臘愛琴海海邊教他的超感觀知覺力量入侵Lucifer意識時候，他感覺是進入了一個比宇宙間一切黑暗事物都要黑暗的黑洞。

至此……

他卻發現自己變成了一個日本少女，站在一個陌生的地方。

在她面前，有一個陌生的混血英俊男人，他吸了過量的毒，說話非常語無倫次。

「到底他媽的發生了什麼事情？」

一切實在吊詭到了極致。

她抬頭看著麥思樂。

麥思樂看著她。

麥思樂當然並不知道她在想什麼？

她也不知道麥思樂在想什麼？

至於自己的意識為什麼會在一個少女之內，卡臣沒法理解，雖然他一直希望自己是一個少女，擁有女性的陰道。

兵一聲！

那瓶紅酒整枝爆破，紅酒四濺！

這現象，是少女製造的嗎？

她一下子非常混亂，任何人遇上這種狀況，相信也是非常混亂。

最簡單的解釋，是做夢。

少女拍一拍自己的臉，沒有醒過來。

「到底他媽的發生了什麼事情？」

麥思樂說：「你看見嗎？是真的。世界是假的。」

她心道：「這條毒蟲，究竟在說什麼東西？」

她望向大門，心中自語：「打開！」

砰一聲，大門彷彿被一股巨力衝開，就連門鎖也同時爆破！

外面的風和雨湧進屋內。

少女向大門步去，任由濺入來的雨水打在自己面上和身上！

麥思樂說：「你要到那裡？」

「你管不了！」

由頭開始 【Lucifer】第一部

特別推介【誰偷走了我們半塊芝士】

Lucifer PART 160

少女這一刻，感覺自己就是上帝！

只要能夠成為上帝，無論如何都沒有關係……

所以此刻，她的心情是狂喜的。

從門外而來的風和雨狂濺在她身體之上，雖然這個身體本來就不屬於「他」！

卡臣的意識在一個陌生少女的身體裡。但卡臣到目前為止，仍未察覺到真相是什麼，「他」仍以為自己和少女都是存在於同一個世界裡頭。

所以臨離開前，她還要弄清楚一些事情。

砰！

她右手一遞，本來打開的大門大力關上！

他媽的太美妙了！

自己竟然擁有了一如荷里活B級科幻片裡主角的超能力！

她回頭，望著麥思樂。

「這裡是什麼地方……？是了！這裡是日本？」

麥思樂點點頭，說：「日本東京市郊……」

「東京？」少女疑惑。

她記起自己之前身處京都，在進行殺人的任務。

地點弄清之後，便是時間。

時間和空間，是人類意識存在的標籤，如果沒有了這兩個量尺，一切都是沒有意義的。

一個仍然沒有語言能力的原始人，是沒有可能對世界產生任何意義和聯想。

正如沒有人有興趣對一條魚談哲學和邏輯。

少女深沉地問：「毒蟲，今天是什麼日子？立刻告訴我！」

麥思樂也感覺到少女的語氣及態度，突然出現180度轉變。

於是他說：「你究竟想起了什麼東西？請你告訴我！」

少女憤怒地說：「我在問你時間！說！」

怒意上昇的時候，女少胴體上殘留水珠被逼出空氣中，空間裡出現一襲由水氣形成的白霧。

麥思樂說：「太古怪了！發生在你身上的東西太古怪，你要把你知道的東西先告訴我！因為一切非常重要！」

事實上麥思樂並不清晰知道自己所要的答案是什麼。

怪事奇事早在半年之前的某一刻已經不住發生，就像排山倒海而來的巨浪，把他的現實感完全撕破。

尤其是當渡邊真葵死在他懷裡的時候。

一切都不是真的？

那麼，自己對渡邊真葵的愛，又是不是真的？

吊詭？

少女怒意昇溫，她出右手，厲聲問：「我問你時間！說！」

麥思樂感覺一陣窒息，彷彿有一隻無形之手，捏著自己咽喉！

他呼吸困難。

情節就像「星球大戰」電影一樣，電影中這種力量叫「原力」。但在這個荒謬世界裡，這又是什麼？

麥思樂痛苦地說：「今天……201X年……8月……30日深夜……」

「201X年？」少女睜大了眼睛。

由頭開始 【Lucifer】第一部

特別推介【誰偷走了我們半塊芝士】

Lucifer PART 161-1

少女錯愕，因為麥思樂口中說出的年份，和她原來感官意識所處的年份，有一段距離……

卡臣和皮雅斯在京都執行任務的時間，是2024年！而麥思樂卻說現在是201X年。

少女驚惶輕聲說：「過去……這裡是過去？」

麥思樂快要窒息，痛苦地說：「放……放……開……我……」

少女手一鬆，麥思樂被一股巨大的力量直推向後，身體激撞在大廳的牆壁上！

激撞牆壁震盪產生的震動波傳遍麥思樂的身體，使他身體上每一吋剛康復的傷口和疤痕都產生劇烈痛楚！

他倒在地面上，全身彷彿被火焰焚燒。

現在發生在面前的東西，也像一陣狂暴的火焰，焚燒著一切已知的現實，把一切都推向吊詭的虛無世界……

麥思樂腦裡一片紊亂，只閃爍著渡邊真葵死時的影象……

「不是真的……一切都不是真的……真葵的死也不是真的……」

少女衝向電視，慌忙用遙控打開電視，熒光幕上出現的時間，的確是201X年！

她用巨大的聲線大叫：「FXXK！」

激動的心情令空間彷彿地震！電視熒光幕應聲爆破！吐出電火花！

不能相信的東西，就三番四次証實也沒法相信！

少女望著麥思樂，一伸手，大喝：「你過來！」

麥思樂身體被一股力量抽起懸空，然後朝著少女直飛過去！

一切就如科幻片般發生！

少女一手抓著麥思樂咽喉，麥思樂雙腳離地。

少女憤怒地說：「你有沒有騙我？現在是201X年？」

麥思樂痛苦地說：「我騙你做什麼……？現在的確是201X年？你為什麼這樣憤怒？你究竟想起了什麼？」

少女怒把麥思樂擲在地上，麥思樂痛得再次慘號！

卡臣突然發現自己意識在一個少女身體內，而且得到了神一般的超能力，但卻回到過去的某一年……所有的現實和物理完全不成立。

她狂怒、狂亂！需要發洩，重重的一腳抽在地面上麥思樂腹腔上！

麥思樂痛得滾開！

「我要鎮定下來……」卡臣對自己說。

他想考著眼下發生的東西，都是那麼不真實，甚至毫無秩序可言。

少女環視四周，外面的狂風暴雨……這幢房子……還有眼前這個英俊的男人！沒錯！一定和這個男人有關！

「為什麼我會在裡出現？然後遇上他？是了！他一定和這些發生在我身上的怪事有關！」

「你站起來！」她叱喝。

麥思樂沒有選擇，他慢慢地站起來，說：「你到底想怎樣……？你要殺了我嗎？」

少女說：「我才不會殺你，我每殺一個人，都是要收取費用的！」

beginning【Lucifer】第一部

【誰偷走了我們半塊芝士】

Part 161-2

麥思樂一征。心裡跌宕起伏。

「你是殺手？」麥思樂大膽地問。

「你為什麼這樣問？」

「這個非常重要，你記起來了……你是一個殺手！」

「哼！我就是一個殺手，是一個收費非常昂貴和從來不會失手的殺人者！但我不明白我為什麼變成了一個少女？」

「你本來不是一個少女？這是什麼意思？」

少女深沉地說：「我本來是一個男人！問夠了沒有？現在你要答我，你為什麼要問我是不是一個殺手？」

麥思樂靜下了五秒。

然後說：「因為我是一個剛從夢裡醒來的人，在我的夢裡，我正看見兩個殺手在殺我！」

少女的心窩彷彿被大鐵錘所擊中。

「兩個殺手……？」少女驚奇地說：「你……你在夢裡有沒有名字？」

麥思樂非常恐懼，上一次，他就是親口說出那個詛咒般的名字之後，渡邊真葵便死在他懷裡……

少女雙拳緊握，憤怒地說：「你又為什麼不說話？」

麥思樂又一次感覺到呼吸困難。

他似乎沒有選擇。

就算詛咒要再次發生，都已經沒有選擇。

「Lucifer。在夢裡，我是Lucifer……」

聽到Lucifer這個名字，少女發狂般尖叫。

屋內所有可以被震碎的物件，都差不多在同一時間裡被破壞殆盡！

歐陽鉅和我合寫的作品【誰偷走了我們半塊芝士】實體書快將見街，密切留意出版日期！

Lucifer PART 162

大廳裡，所有可以被震動波震碎的東西，都全部被震碎！

乒！乒！乒！乒！乒！乒！乒！

所有的玻璃器皿爆破！天花懸吊著的照明燈也接二連三爆破！

大廳裡，驀然漆黑一片。

麥思樂拚命掩著雙耳，保護耳膜免被少女的尖叫所震破！但聲波不斷衝擊他的大腦神經，令他無法再思考事情。

在她眼前這個神秘少女，甚至比差點酷殺他的魔鬼鬼鬼達更加恐怖十倍！

麥思樂身體上的無數傷口和瘡疤，也被震得撕裂、劇痛！

再這樣下去，是死路一條！

人類的天性就是掙扎求存！當死亡來到面前的時候，人只有一個選擇，就是：

活下去！

霎時間，一股電流充斥麥思樂全身，求生意志淹蓋了一切的妄念！

漆黑中，麥思樂躍起來，雙手執起大廳上一張木椅，朝著聲源，重重轟打在少女頭上！

拍…………！

木椅應聲粉碎！尖叫中的少女慘號一聲倒地！

「你做什麼？你找死！」少女狂呼！

木椅粉碎，麥思樂手裡仍拿著一節椅腳，椅腳折斷之處，尖銳無比！

閃電一剎，麥思樂被求生本能帶動，大力把折斷的椅腳直插而下！

噗一聲，椅腳是插入了少女身體之上！

少女狂嚎！

黑暗裡，麥思樂根本不知道椅腳插在她身上何處！

麥思樂只感覺到有熱感的液體濺在他面上和身上，是血？當然是血！

接著，麥思樂跨過少山，高速奔向大門方向！

背後，傳來少女像怪物般的狂烈暴吼！

「我要殺了你！Lucifer！我要殺了你！」

Lucifer就是自己嗎？自己就是Lucifer？

麥思樂和Lucifer，本是一體？

或者，應該怎樣形容兩者的關係？

麥思樂雙手推開大門，狂風和暴雨就在大門之外。

他衝入風雨之中，他要遠離這荒謬的一切。

一個失步，他蹌跌在地面上，一身都是泥濘，身體翻滾中，他看見天上的景象……

黑暗天空爆放出無數閃爍的電芒。

電芒交錯成一張令人感覺無法逃出的電網，密集的霹靂巨響緊隨著光閃動而爆破。

這根本不是人間的景象！

霹靂！霹靂！霹靂！霹靂！霹靂！霹靂！霹靂！雷聲交加！

少女也衝出大門，身陷在狂風暴雨裡……

椅腳插在她腹腔之上，搖搖欲墜，同時血流如注。

她再不是一個平凡的日本少女，面目猙獰到無以復加地步，變成了惡魔，是由地獄而來向凡人索命的魔鬼！

狂風暴雨裡，她仰天狂嘯：「我要殺了你------------------------------！！」

天動！地搖！

狂怒的力量，甚至將要落在她身上的雨水全數逼開，雨水被截，在她身體外半米範圍外逼出一個完美的銀白色巨圓！

少女身上湧出的力量如十級颱風狂衝，十米以外，剛站起來的麥思樂，正面承受著排山倒海的力量來襲！

麥思樂下意識舉起雙臂護面！

下一剎，他感覺是迎來一個海嘯級數的驚天巨浪！

雙腳瞬間離地！

身體被巨浪衝擊得向後飛去！

歐陽鉅和我合寫的作品【誰偷走了我們半塊芝士】實體書快將見街，密切留意出版日期！

Lucifer PART 163-1

We are asleep. Our Life is a dream. But we wake up sometimes, just enough to know that we are dreaming.- Ludwig Wittgenstein

(我們睡了，我們的生命是一場夢。但我們偶然會醒來，卻只能夠知道一件事情：我們只是在做夢。)

麥思樂的身體不住向後飛，不斷地飛……

二十米？三十米？三十五米？這是有可能嗎？

在夢裡，什麼是沒有可能？

直整他的身體撞在一棵松樹的樹幹上，他才停了下來！松樹劇烈搖晃一下，麥思樂則大力反彈倒在地面上！

身體骨骼彷彿全碎，內臟也在倒海翻騰，一大口鮮血吐出！

松樹的針葉、雨水、和松果、樹屑紛紛掉上麥思樂身上。

雷聲交加，閃電狂燃！

霹靂-----------------------------------！

一個影子驟然出現在麥思樂前方！

如神一般的少女，又再站到他面前，此刻的少女已經不再是人的形相，她雙足離開地面，懸空飄浮，身體上散發著一股熾熱無比的能量，把所有雨水高速蒸發為白霧。

也許，她根本不屬於這個世界，這個時代，可以稱呼為「神」。

看著眼前發生的所有，麥思樂驟然驚覺一個恐怖的事實。

「天使……」

一直糾纏在現世裡的巨大謎團，和眼前這個神一般的少女，是否對等的生物。

少女懸空浮在麥思樂頭頂之上，深沉地說：「Lucifer……你說在你的夢裡，你就是Lucifer？」

麥思樂說：「沒錯！我一直做著一個夢……在夢裡，我就是一個叫Lucifer的神秘男人，他殺戮無數……」

「在那個夢裡，在你醒來之前，你看見什麼？」神之少女，擁有著上帝的超然感官，她知道麥思樂說的每一句話，都是真的。

的確，在這個時候，謊言已經沒有了位置。

麥思樂說：「當時，我到了一所小學附近，我是被一輛卡車送到那裡，我要接受那個人給我的任務，因為我愛著的人，性命在他的手裡……是的，在夢裡，我愛著一個女人……」

蘇菲亞……

少女深沉地說：「你最後看見什麼人……」

「兩個男人……其中一個，不知在玩什麼把戲，把一隻死兔子掉在地面上……另一人是一個少年……」

少女全身一震。

那個少年叫卡臣，就是她！

一個飄在麥思樂頭上的她，她輕聲說：「我……我只是你夢裡的一個角色？」

這個疑問，她並不是第一個發問。蘇菲亞早就問過這個問題。

這個問題，根本就是荒謬到了極點。

麥思樂問：「你本是在我的夢裡？……是嗎？」

beginning【Lucifer】第一部

歐陽鉅和我合寫的作品【誰偷走了我們半塊芝士】實體書快將見街，密切留意出版日期！

Part 163-2

少女說：「你看見的那個少年，就是我！我是組織裡的超感觀知覺殺手，我和同伴，當時要殺你……即Lucifer。死兔子是在分散Lucifer的集中力，讓我駭入他的意識內，將他控制……但是……」

麥思樂說：「當你駭入Lucifer的意識後，你便來到現實世界，成為了我眼前的這個少女？」

少女飄落地面上，雙足沾地，深沉地說：「這裡是現實世界？而我一直身處的世界，只是你的夢？你要我這樣相信？」

麥思樂說：「不是相信，而是真象，所有的解釋就是這樣……當然，沒有人會知道一切為什麼會如此發生……正如你現在擁有的力量，也並非理性所能了解，一切像夢……」

「你憑什麼肯定這裡是現實世界？」

麥思樂無言。

她繼續說：「什麼是現實？什麼是夢？什麼是真？什麼是假？為什麼我所認知的世界才是夢？為什麼這裡不是夢？」

麥思樂心頭一震，他從來沒有想過，難道他自己才是Lucifer的夢？

少女繼續說：「或者，兩者都是夢。」

她手一指向天上的狂風和暴雨。

「停。」

雨就會停嗎？

beginning 【Lucifer】第一部

依家仲係第三部既內容？

第四部了

Lucifer PART 164

如果你是神，你便可以主宰一切。

因為你是最高的。

邏輯是，如果你不是神，那麼就意味著，在你頭上尚有另一個神，或者還另一堆神……

這個叫卡臣的少年，來自另一個宇宙，他在麥思樂認知的所謂「現實世界」裡變成一個少女，擁有著神級的力量。

此刻，她想証實自己無尚的威權。

「停。」雨就會停嗎？

沒有。

雨沒有停下，風亦沒有止息。

霹靂-----------！霹靂-----------！霹靂-----------！霹靂-----------！

蒼天甚至發出更巨大的咆吼聲，彷彿向著這個欲想為神的少女作出示威！

少女仰望蒼天，怒火狂燃！

「我叫你停！我叫你停呀！」

雨沒有停，反而下得更大、更烈、更狂！

麥思樂說：「你並不是神……你只是我夢裡的幻覺而已……」

少女目露狂怒的凶光，憤怒地說：「你……你說什麼……？」

麥思樂深呼吸了一口氣，站起來，堅定地說：「一切都不是真的。你只是在做夢……」

「我做夢？」

「是的！」

少女再一次失控暴嘶！猶如天崩地裂！

麥思樂慌忙掩耳，但奇怪的是，身上的傷口開始不痛了。

麥思樂感覺到在他體內血管中流動中的血液，也漸漸熾熱起來。

少女收起咆吼，凶邪地說：「做夢的人是你啊……」

猛然，少女再向麥思樂發動攻擊！

少女伸手，一股充滿巨大毀滅力量的能量暴射而出！毀天滅地！

麥思樂反射神經起動，身體高速橫移！

喀裂…………！

一陣劇烈爆破的聲音傳入聽覺，少女把麥思樂身後的巨松攔腰轟斷！

這並非人間的力量，也非人間的事情！

高逾七米的巨松，失去支撐，整棵傾斜，在狂風暴雨中向橫傾倒而下！

朝著麥思樂身形所在，迎頭壓落！

少女身形向後高速移開十米，形如沒有重量的鬼魅。

轟隆…………………………………………！！！

巨松倒下，劇烈撞擊地面，單是揚起的水花和塵土，已儼如巨浪！襯托如沒有止息的狂雷暴電、急風大雨，築構成一幅地獄般的壯麗景觀！

麥思樂被壓成肉泥？

面對眼前景像，少女狂笑不止：「哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！究竟是誰在做夢？現在是你死了！但我仍活著！你是屍體！但我仍是神！」

哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！

她在狂笑！瘋狂地笑！

驀然，雨停下。

風止息。

巨松撞擊地面所激盪起的沙塵水土，也在頃刻間歸於平靜。

天與地，一片寂然。

四周圍，只剩下一片的死寂黑暗。

少女現在唯一聽到的聲音，是自己的沉重呼吸和……心跳。

她也同時看見一些東西……在她眼前倒下的松樹裡，有一條人影步出來。

「？」

就在此時，少女雙腳落在地面上。

「啊？發生了什麼事？……為什麼？」

步出的人影是麥思樂，亦只可以是麥思樂……

他沒有死，不但沒有死，而且……

麥思樂彷彿變成了另一個人一樣，面上半點人間的表情也沒有，閃爍的目色，彷彿從虛無的深淵裡攀爬上來一樣……

歐陽鉅和我合寫的作品【誰偷走了我們半塊芝士】實體書快將見街，密切留意出版日期！

Lucifer PART 165

麥思樂現在的眼神是潔白無垢，沒有憤怒，也沒有怨恨，沒有喜怒哀樂，遠離了人間的一切情和欲，也遠離了所謂人間的黑和白，神與魔，正與邪，善與惡。

事實上，强把世間的一切事物，作出二元二分，本身就是一種極大的荒謬和妄想。

世間裡面一切的人和事，如果你要超越他，必須無視它。

當看見麥思樂再出現在自己面前時，少女感覺全身冰冷。尤其是當她接觸到麥思樂那一雙無視自己存在的目光，她甚至感覺到混身冰冷和惶懼。

「我是神……我怎可能懼怕他？…………？」

少女暴叫一聲：「你給我去死吧！」

雙手一推，欲再吐出毁天滅地的力量，把眼前的這份恐懼徹底粉碎……

但是，剛才那份恐怖無論的力量，再也沒有在她掌心中出現。

一切早就歸於「零」；歸於「無」。

就像是心無牽掛的人，在河邊散步的步履，麥斯樂一步一步步近少女。

少女腹上仍插著半截椅腳，鮮血再從創口不斷滲溢。

她一手抓著椅腳的末端，要把它從自己的體內抽出來。

不過此時，麥思樂卻突然舉起手，向她示意。亦同時，她腦海彷彿聽見了麥思樂的說話：「不要將它抽出，來否則你立刻會死掉……」

神又會死嗎？但疑問始終在少女腦裏出現，他的手不其然離開了椅腳末端。

麥思樂步到了她身前雨呎外，那是一個他們都可以伸手接觸到對方身體的距離。

少女恐懼地説：「你究竟是……是……什麽？」

不是「什麼人？」；而是「什麼」。

麥思樂面目上仍是一點表情都沒有，或者說，沒有人能夠在他表情裡知道他在想什麼。他的眼神，直視著眼前這個惶恐無比的少女。

不是挑釁，也不是憐憫，不懂嘲弄也不含怨恨，李思樂的目光只像一把利刀一樣，剖開了少女的意識裏，窺探著她潛意識裎最神秘的一切東西。

麥思樂把手放近自己耳邊……

「你做什麼？」

麥思樂以大海的平靜聲音說：「是不是非常寧靜？」

莫名其妙的問話，可是少女卻是莫名其妙的回應。

「嗯……是……是的。」

「寧静真好，我們生命要最需要的，就是寧静。能夠將一切淡忘，以清白之身到達彼岸，都是我們一直心中所想的。」

「這……是的。」

「到達彼岸之前，你想再見他一面嗎？」

「他？」

「你最愛的人……」

少女想了一想，想了又想，徐徐地回答：

「當然想。」

如果，此生此世再不能看見你，活著又有什麼意義呢？

beginning【Lucifer】第一部

【#誰偷走了我們半塊芝士】就快出街，開心❤

#三島悠亞 #歐陽鉅 #小説 #非中二 #科幻 #黐線文學

Lucifer PART 166

少女的意識是卡臣，卡臣想起了那天在課室裡，看見新來的數學老師皮雅斯，由第一眼看見他，他已經知道，自己會永遠屬於他。

那種感覺是奇妙和圓滿的，從此以後，他活著的每一天都不是白過；無論做什麼事情，就算最後要殺人也好，也是快活的。

這東西，叫愛情。

來到彼岸的卡臣，可以成為神，但卻沒有了那份奇妙和圓滿。

「因為皮雅斯並不在這個世界裡。」

麥思樂來到了她面前，望著她。

那種眼神，就似是一個無垢的神祗，看著一個赤裸無知的少女一樣。

麥思樂的手，輕托著少女的下巴。

「你想再見他的話，就要放棄這裡的一切……回去。」

「…… ……」

麥思樂平靜地說：「你愿意嗎？」

四周寧靜到了極致，麥思樂和少女身處在形而上的世界裡，世界和世界之間再沒有分野，彼此相通無礙。

「我……愿意。」少女說。

麥思樂笑一笑，吻向她的咀唇。沒有任何情慾之吻，沒有任何意義存在的吻，是虛空的吻。

在絕對寧靜的形而上世界裡，麥思樂和這個日本少女彷彿一對戀人一樣在熱吻。

少女流淚。

為誰而哭？

還是因為能夠再見他一面？他深愛著的數學老師皮雅斯……

恐怖的黑夜過去，肚白色的晨光從無盡的遠方馳騁而來，投射在二人身上。

少女面上流下的淚水被晨光蒸發掉。

頃刻，少女同時化作一片白芒。

頃刻，消失在麥思樂眼前。

………………………………

……………………………

…………………………

……………………

………………

……

在那個不知道是夢還是現實的世界裡，超感觀知覺殺手皮雅斯手中的尖刀，刺入了Lucifer的腹上。

入肉一吋。

皮雅斯的認知裡，愛人已經把Lucifer的意識禁制，下一秒，他就要剖開敵人的腹腔，讓腹腔內裡藏著的東西全暴露在空氣之中！

眼前一黑。

喀裂！

Lucifer的拳頭同時暴力地轟入了他面頰之內。

「怎麼……？他為什麼還能動的？」

面骨破裂，人向後飛開！

刀尖離開Lucifer身體，帶著幾滴鮮血。

皮雅斯感覺自己的頭顱差不多被轟爆，身體飛倒在Lucifer五米之外。

他第一時間翻身而起，穩著身形，手中的刀作出防衛架式。

他知道自己的面部已經不似人形，毀容了，雙眼的視力只剩下五成。

他看見五米外的Lucifer沒有狙擊動作，仍站立原地。

身旁，愛人卡臣卻征征地凝視著自己。

皮雅斯當然不瞭解卡臣在剛才三至四秒之間經歷過什麼……

皮雅斯對卡臣怒哮：「你究竟在幹什麼？為什麼沒有封鎖著這頭怪物？」

卡臣回神過來，雙眼都是淚水。

皮雅斯奇怪地說：「你……你幹什麼？你流眼淚？」

突然，卡臣上前，大力擁抱著皮雅斯！

皮雅斯大喝：「你做什麼？現在不是時候啊！」

Lucifer看著二人，感覺有趣。

是：有趣。

【誰搬走了我們的半塊芝士】實體書本星期六1月12見街！全球發售！香港首站！

Lucifer PART 167

酷殺的無情戰場上，卻是充滿了愛……

卡臣用盡了他一生的氣力，抱擁著自己深愛的情人……

就似在戰場上，安渡一個快樂聖誕。

卡臣在愛人耳邊說：「我……愛……你……」

皮雅斯也不知道要怎樣應對這種況態，說：「你……做什麼？現在不是說這些東西的時候……啊！」

突然皮雅斯的手，在卡臣身上沾上了一片黏稠稠的東西……

是血！

皮雅斯心頭一震，另一隻手裡的尖刀掉在地面上！乒一聲！

卡臣腹上出現了一個可怖的巨洞，鮮血不斷從洞裡湧出來，轉眼間，就將皮雅斯下半身的衣褲染紅！

「啊！你……你做什麼？」皮雅斯大駭。

卡臣力竭倒下，皮雅斯單膝而跪，把愛人抱在懷裡。

Lucifer要做什麼，皮雅斯再不理會。然而Lucifer卻一直站在原處，沒有任何動作，只在凝視著兩人的一舉一動……

他在觀察，他在學習……

觀察什麼是愛，學習愛是什麼……

皮雅斯驚惶地說：「發生了什麼事？你為何受了傷？」

血失控地流到地上，形成了一個非常淒厲的赤色圖騰，卡臣突然發現，死亡已經和他近在咫尺之遙。

「我……我……」語言能力也在喪失中。

但是，他卻沒有恐懼、沒有不安，因為自己正身處在愛人的懷裡。世界上，再沒有比這裡更心安的地方。

皮雅斯極度驚惶地說：「不要說話！我現在就帶你走！你不會死的！你不會死的！」

歇斯底里！

卡臣輕聲說：「沒時間了……我怕沒時間了……」

為什麼會成這個樣子？相信卡臣再沒有能力說清楚，時間已經無多，他要動用他最後一分力，利用超感觀知覺……

「請你……吻我……多一次……最後一次……」

皮雅斯眼裡也狂湧出眼淚。

「好……一切都好！」

皮雅斯吻在卡臣唇上，熱吻之中……卡臣利用超感觀知覺，透過最直接的肉體接觸，將他要說的東西，都告訴了皮雅斯知道。

皮雅斯的眼球，不其然望向不遠處的Lucifer。

就是他！

就是這頭怪物！魔鬼！

卡臣手垂下，心臟也停止了跳動，生命跡象消失……

卡臣死去……
皮雅斯心碎掉。

剛才從愛人超感觀知覺裡得到的資訊，他要好好地消化，或者，把所有告知譚西敏就最好，不過，大前題是，他現在不能死。

他把愛人的屍體輕輕放在地面的血泊上。

別離，總令人傷痛。活著，會比死更加不容易。

皮雅斯情深地對愛人屍體說話：「放心，這裡是現實世界，我們並不是在做夢。我會証明給你看！」

下一刻，他再檢起剛才他掉在地上的刀！

同時，五米外的Lucifer不見了！

Lucifer在他背後！

「……！」

怪物！魔鬼！

怪物！魔鬼！

【誰搬走了我們的半塊芝士】實體書本星期六1月12見街！全球發售！香港首站！

Lucifer PART 168

皮雅斯把自己的反應神經推到極致，運用他從組織首領譚西敏身上領悟而來的超感觀知覺力量。

向後揮刀！

這一刀的速度，是超越了人類這種演化史上最成功的哺乳類動物的極限……

幾年前的某一天，在希臘愛琴海的海邊：皮雅斯同樣向譚西敏揮出一刀！

譚西敏後退半步，從容地避開了！

皮雅斯征征地看著自己手中的刀，說：「我的刀仍未夠快……」

譚西敏以父親的口吻說：「是的。你還可以更快……」

「我可以嗎？」

「絕對可以。」

「首領，我還欠缺了什麼？」

「你沒有欠缺什麼，反而是得到太多……」

「這是什麼意思？」

「當有一天，你失去了生命中最重要的東西時，你的刀便會更快。」

皮雅斯不禁望向不遠處，卡臣正坐在一塊石頭上，向著皮雅斯作出一個甜蜜無比的笑容。

他說：「刀可以怎樣快？」

譚西敏答他，「比你能夠想像中的更快。因為你的想像有個界限，人是從來沒法超越自己想像的界限。」

譚西敏伸出手，「把你的刀給我。」

皮雅斯把手中刀交給譚西敏。

譚西敏向後步遠，至大約和皮雅斯相距五米的距離。

「這是我自己想像的界限了……」譚西敏說。

然後，他面向皮雅斯，把拿著刀的手垂下，刀尖向下。

皮雅斯說：「首領，你要做什麼？」

「請你把槍拿出來……」

皮雅斯掏出他懷裡的曲尺手槍，說：「有可能嗎？」

譚西敏用沒有拿刀的手，指著自己面門，平靜地說：「可能與不可能，都是你想像力為自己劃下的界線。來。對我開槍！」

皮雅斯沒有婆媽，他就把槍口指對譚西敏！

不遠處的卡臣看見此情此景，不禁驚呼起來。

砰！他向譚西敏面門開槍！

叮！

沒有人能夠看見譚西敏的動作，但是，子彈卻沒有打中他。他用手中的刀，以凡界沒有能力形容的速度，擋去了子彈。

譚西敏手中的刀，甚至有一凹彈痕冒煙。

這就是快！

皮雅斯笑了，他終於知道什麼才是「快」！

向Lucifer揮的一刀，有沒有譚西敏的「快」？無從比較。

不過，Lucifer的身形又已經在皮雅斯三米以外。

皮雅斯止住了揮刀動作，不中？

Lucifer從容的表情消弭，換上的是有一絲錯愕。

他的胸膛，衣衫被破開，胸口上出現了一條紅色的直線。

直線裡，有鮮血滲出來……

皮雅斯終於到達了那個境界，那個以生命中最重要的東西換到的境界。

「卡臣……多謝你……」

眼裡分不出是血還是淚……

新讀留名
思樂冰

Lucifer PART 169

皮雅斯面門曾經被Lucifer重創，面骨、鼻骨爆裂，右眼球撕裂，只剩下50%視力……

但他已經沒有感楚的感覺，再痛的東西，已經發生……

卡臣已經死掉，愛已崩亡……

現在，他不急於報仇，他只想離開這裡，完成愛人最後的夙愿，要把一切向譚西敏報告。

後巷外，槍聲不住響起，雙方陣型的人正在撕殺……

身形修長的皮雅斯拿著他的刀，面對著世間上最可怕的殺戮凶器：Lucifer！

手和刀柄，開始合二為一……

皮雅斯感覺到自己終於到達了形而上的境界。

那裡有什麼？

那裡什麼都沒有……

Lucifer流血了。

指尖添了自己的血，放入口裡品嚐味道……鐵銹，還是惡臭？

Lucifer凝視著皮雅斯，一雙滲著妖異神色的雙目，有攝人的神采。

皮雅斯頓然感覺頭痛若裂，他從來沒有遭受著如此巨大的超感觀知覺攻擊！他的每一個腦細胞，彷彿被燃燒起來，千億個胡思亂想，就像排山倒海的巨浪一樣，就在頭顱的內腔，不斷橫衝直撞！

如果他本身並不是一個修為極深的超感觀知覺殺手，如果他只是一個普通人，他的頭顱便會被巨大的腦壓衝擊爆破。

皮雅斯張口狂嘶：「呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀！」

Lucifer身形起動，向他發動攻擊！

皮雅斯的腦裡，已經沒有控制手中刀的能力！但卻不表示他放棄了生存！

他手裡的刀，就在本能的反應下，無意識的揮出！

快和絕！

Lucifer一征！

低頭避過刀光，一撮頭髮卻被刀光削了下來！

同時，Lucifer一記手刀插出，力度，可以穿透皮雅斯的身體！

但刀光卻以極快速度落下，削向Lucifer手腕！

Lucifer手一縮，左腳如電掃出！

結結實實的掃在皮雅斯右腰之上，一聲沉響！皮雅斯的腎臟整個爆破！

就在此時，Lucifer卻看見，刀光在他面前狂暴爆開！

血光同時爆開！

就是從布達拉宮醒覺開始，從沒有過的感覺……

「恐懼！」

Lucifer撲落地面，翻滾離開刀光！

一點一點的血珠灑在空間裡，血是Lucifer的。

皮雅斯大力把背門貼上後巷的牆上，腦裡的意識仍是一個沸騰的大海，無數的妄念仍在翻滾不休。

Lucifer身形穩著同時，他的上半身全是鮮血……

他中了刀，而且中了很多刀！

他輕聲說：「想不到能夠令我流血的竟然是你……」

刀；仍在皮雅斯的手裡。

刀鋒上的血，是Lucifer的。

請幫襯吓 【Lucifer】第一部

夜咗唔好睇【七不思議系列一：孽咒】

【誰搬走了我們的半塊芝士】實體書本星期六1月12見街！全球發售！香港首站！

痛到極點

Lucifer PART 170

皮雅斯倚在牆上，不住喘氣。

他無法思考任何事情，排山倒海而來腦壓亦沒有絲毫褪減跡象。

如果要强行形容他此刻的況態，是他被Lucifer的超巨大超感觀知覺力量入侵腦域後，大腦活動以極度高速飛快運轉，到達他自己無法駕馭的地步。

如果比喻；對昆蟲來說，殺蟲劑是牠們的神經毒氣。

強速效性殺蟲劑大部份是「除蟲菊素」（Pyrethroid），這種化合物進入昆蟲體內後，能夠打開昆蟲細胞膜上的鈉離子通道而增加傳導功能，使得昆蟲神經系統過於興奮、最後麻痺而死。

Lucifer的巨大超感觀知覺力量，就是神經毒氣Pyrethroid，它令皮雅斯的大腦活動處於極度活躍和亢奮的狀態，千億個念頭和想法在意識裡不斷流動循環和交錯流動循環和交錯………………皮斯無法停駐在某一個意識上，處理、擴展和思考。

更可怕的是，由於大腦過度活躍和亢奮，令腦壓不斷增加，已經極度接近爆破的臨界點……

身中多刀的Lucifer，也感覺到極度的疑惑。

並不是受傷，也不是流血。因為最兇猛的野獸也會受傷和流血。最強大的人都會死去，Lucifer並未能夠超越這個他所身處宇宙本身的最基本物理定律……

却是語言……

Lucifer發現，自己開始用語言來表述自我。

在他沒有需要描述自我的時候，語言並不存在；但此刻的他卻在發問自我表述的問題，正是代表語言是確實在他身上存在的。

曾經有一段很長很長的時間，Lucifer並沒有語言存在，他只隨著自己的本能而和毒品而存活。

但在此時此刻，他竟然再一次利用「語言」這種工具來思考自我。

忘掉語言，因為Lucifer想忘記過去……

忘記自己從布達拉宮出現前的過去……

人為什麼要忘記過去？

如果過去是美好的話，沒有人想忘記，除非那裡只有-----

痛苦、血腥、仇恨和侮咎……

身上的血，令Lucifer在想(用語言)：

「是他的刀太快？還是我慢了？」

一切的東西，都是相對的。

皮雅斯的頭快要爆開……

他甚至聽到了頭骨被腦壓擠壓而發出的破裂聲音……

「裂……裂……裂……」

頭顱，已經急脹大了近10%……

他必先要渲洩腦壓，他要活下去，無論如何都要活下去……活著離開這裡，他要擺脫眼前的惡魔。

噗！

皮雅斯左手食指，朝著自己的左邊太陽穴大力插入！

整隻食指，完全插入！

穿過皮膚、肌肉和頭顱骨，直達腦細胞組織。

鮮血噴出，同時要擠破頭顱的腦壓，也被同一刻舒緩下來。

他大力深呼吸一口空氣。

意識終於再一次回復到正常的運轉速度。

就在此時，他看見Lucifer正朝著他衝過來。

皮雅斯雙手握刀。

只是四份之一秒間，他把全身的力量注入了刀尖之上。

右腳踏前，濺起了地上的血花。

刀剌出，以人類從未有過的速度向前速出。

「是他的刀太快？還是我慢了？」

Lucifer在問。

【誰搬走了我們的半塊芝士】實體書全球發售！香港首站！

Lucifer PART 171

Lucifer從沒有對自己的能力產生過疑問。或者之前，他並沒有語言向自己產生疑問……

有人說，這個世界的所有問題，就是因為有語言的存在。

一個居住洞穴裡的原始人，他們不會發問上帝是什麼？魔鬼是什麼？愛是什麼？因為他們沒有「上帝」、「魔鬼」和「愛」的辭彙存在。

Lucifer現在向自己發出疑問。

Lucifer此刻的戰心，卻是從布達拉宮醒覺來後最瀛弱的。

是什麼令他弱了？是語言？還是對蘇菲亞的愛？

還是……那一個名字：

「麥思樂？」

皮雅斯的刀尖，以不是人類能夠推動的速度，剎那來到Lucifer雙眼前一米外。

「？」

Lucifer不得不避。

但動作仍是太慢。

為什麼會慢？他在問自己……用語言問自己。

刀沒有穿透Lucifer的頭顱，卻穿透了Lucifer的左肩……

前入！後出！

刀鋒又如電光般抽離Lucifer的肉體，甚至快得連血也沒有時間沾上。

無血之刃，這就是「快」！

Lucifer還以顏色的一拳，被皮雅斯避過了！

皮雅斯的反應在此時此刻，要比Lucifer更加優勝。

一矮身，就像職業芭蕾舞土表演者的和諧動作，人刀合一，刀光，順勢又在Lucifer的右邊大腿上拉出一道深可見骨的創口。

呀……！

刀鋒仍是一滴血也沒有的快！

皮雅斯轉身，背對Lucifer，Lucifer大腿上一道血柱射出！

皮雅斯的刀由正手，轉反手，無罣無礙。

手向後一拉，空氣被拉破！刀尖如電光直刺向Lucifer腹上。

Lucifer提腿，踼向皮雅斯握刀的反手。

皮雅斯手一扭，改刺為削，直割向Lucifer的腳掌位置！

Lucifer縮腳再避！

刀光順勢在半空劃出一個完美的圓弧，再向Lucifer的咽喉割去。動作一個連續一個發生，中間再沒有任何時間差異。皮雅斯的刀，終於臻至最完美的境界。

如果此刻沒有這顆子彈射至，Lucifer的咽喉就要被割開。

叮！

皮雅斯及時改變刀的軌跡，擋下了一粒朝著他頭顱射來的子彈。

Lucifer則把握機會，退出皮雅斯的刀光……

背門大力撞在後巷牆壁上，如果沒有這道牆，Lucifer只會退得更遠。

開槍的人是Lucifer的三個同伴之一，他站在後巷的盡頭，剛才的一槍，他是替自己的同伴解圍。

beginning【Lucifer】第一部

【誰搬走了我們的半塊芝士】實體書見街！全球發售！香港首站！

PART 172-1

Lucifer倚在牆上，大力喘氣，血液不斷從傷口流出體外……令人不敢相信的是：「Lucifer敗了！而且敗得非常難看！」

在他面前的皮雅斯，傷勢也不比他輕……

但是，眼神裡，卻帶著一份嘲弄和自信。

彷彿在說：「原來你也是不過如此……嘿。」

後巷盡頭的Lucifer同伴一步一步步近，大喝：「你怎樣！還活著嗎？」

他再向皮雅斯開一槍。

叮一聲。

同樣，子彈被皮雅斯的刀擋去，反彈陷入地面上。

那人彷彿看見了神蹟，目定口呆。

皮雅斯對著Lucifer，平靜地說：「你的命……我先留下！」

Lucifer怒得血筋暴現。「戰敗」這東西，對他非常陌生。

接著，皮雅斯急步離開。

當跨過愛人卡臣屍體時，皮雅斯無法掩飾他的強烈悲愴。

是愛人用生命，把他昇華到了這個最後的境界。

只不過，哪又有什麼意義呢？

「連你都不在，世界還有什麼意義可言？

或者有一天，我會在那裡再找上你，我們會在一起，吃著吐司，聽著藍調的爵士樂，再結伴步在一個有星的海灘上……

其實，我是想立刻就到彼岸去找你……

只不過，是你臨死前要求我，要將你意識經歷過的一切告訴我們的師父譚西敏。

Babe，你是知道的，無論你要我做什麼，我都會應承你。

而且，那是你最後要我做的東西，我怎能拒絕你呢？

宇宙有毀滅不存在的一刻，但我對你的愛，卻永遠都會存在，就算宇宙毀滅了，就算從來沒有人知道，我仍是愛你的。

希望你明白，我幹完所有的事情後，我便會到彼岸找你，我不會食言。

絕對不會。

絕對不會。」

beginning【Lucifer】第一部

【誰搬走了我們的半塊芝士】實體全球發售！請捧場！

如此想著的時候，皮雅斯身形，消失在轉角處。

那個屬於鳥糞先生陣型的殺手，來到了Lucifer身旁。

他問：「你剛才看見嗎？我想我一定是看錯了……那個人……我看見他用刀擋下了我的子彈……這……這是有可能嗎？」

有些事情，不屬於人間範疇。

Lucifer沒有答他，仍在進行最深度的呼吸。他的肺部、他的大腦需要更多更多的氧氣來平復。

殺手看見地面卡臣的尸體，說：「我們的援軍到了，敵人已被全部消滅，我們要繼續向《市立梅井町小學》出發，進行指定的任務……」

他看著全身都是血的Lucifer，皺一皺眉。

「你這樣的狀況？你還可以繼續任務嗎？抑或你就在這裡退出？」

下一刻，殺手手裡的槍不見了！

他看不見Lucifer有動作，但是槍已經在Lucifer手裡，槍口也在瞬間抵在殺手的眉心之上！

他驚惶地說：「你……你做什麼？剛才是我救了你……你不是想殺了我吧？瘋子……」

Lucifer帶著可以把整個地獄焚燒的怒火，一字一字地說：「沒有人要你救，任務我會繼續！」

從頭開始【Lucifer】第一部

【誰搬走了我們的半塊芝士】實體書全球發售！香港首站！

Lucifer PART 173

這一天早上11：00開始，京都這個平靜城市，爆發一場不應該發生在人間的戰爭。

環繞在《市立梅井町小學》作圓心半徑的十公里範圍內，發生了無數次的殺戮戰役，戰鬥的規模和方式、其非理性的暴力程度，絕非一般人類思考的範疇所能想像。

這是一個世界最秘密的殺人組織的一場殘酷內鬨。

代表著鳥糞先生為首的反動派，正面挑戰組織首領譚西敏的當權派。

他們彼此沒有任何權謀式的鬥爭，純粹只是赤裸裸的殺戮，是一場血腥和殘酷的鬥爭，血大家不介意流，最後把血完全流光的就是失敗者。

失敗者也將沒有任何損失和痛苦，因為失敗者只會死去……

由11：00起，雙方參予戰鬥的人，一共不下於數百人，他們來自組織的不同分支，其中部份是擁有超感官力量的超感觀知覺殺手。

和所有戰爭共通的荒謬性一樣，最後在大部份人付出生命之後，整體的戰鬥依然持續著。

本來，鳥糞先生陣型和譚西敏陣型實力相當，但是，隨著譚西敏最親信的部下伊藤吾次意外地死在Lucifer手中後，平衡開始消失……

譚西敏的手下，意志受挫，兵敗如山倒，鳥糞先生陣型於11：30後，已經在戰上取得絕對上風。

現在，鳥糞先生陣型正朝著圓心位置的《市立梅井町小學》集結。

那裡，是傳說中譚西敏的弱點所在。

因為譚西敏有一個六歲女兒，從來沒有人知道她是誰，不過，鳥糞先生卻由一個叛徒口中知道，他的女兒就在這所小學裡就讀。

譚西敏就只有這個女兒，他深愛著這個女兒，然而，這就是譚西敏的唯一弱點。

愛一個人，本身就是弱點。

尤其是對殺人這種專業來說。

鳥糞先生並沒有打算留手，也沒有打算回頭。

生命裡有很多抉擇也沒有回頭的機會，他不是哲學家，但他非常瞭解這個道理。生命只有一次，其實幹了什麼、幹過什麼也沒有關係，至少在個人感覺而言，並沒有太大關係。

為善、為惡，始終難逃一死。

在死之前，有過催燦奪目的生命火花，才是最重要的。

鳥糞先生的戰略是，在小學裡來一場滅絕式的大屠殺。

他要殺掉譚西敏的女兒，他要徹底毀掉譚西敏的一切！

至於為什麼他要這樣做？要這樣絕？他自己也不知道理由是什麼。

世界上並不是任何事情都需要理由和因果的。

如果世界上任何事情都需要理由和因果，就沒有人會感覺世界是虛幻不實的。

世界是虛幻不實的。他知道。也清楚。

因此都沒有關係。

譚西敏知道鳥糞會這樣做嗎？他不知道。

雖然傳說裡的譚西敏，是一個無所不能的人，但他既不是神，他沒有可能全知。

「鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴鈴。」

市立梅井町小學小息的鐘聲響起。

大群小學生從課室裡衝出操場。

一時間，本來空無一人的小學操場，站滿了密密麻麻接近三百多個小學生。

市立梅井町小學的校長室內，年近六十的校長伊藤勇次正在通著一個電話。

伊藤勇次的表情在變化。

認識伊藤勇次的人都知道，他的臉上經常掛著笑容，市立梅井町小學的小學生也非常喜歡校長先生的笑容。

現在，他的笑容完全消失了。

電話的另一邊，有人告訴他，他的弟弟在不久前去世了。

他的弟弟叫伊藤吾次，譚西敏最信任的人。

「節哀順變……」電話筒內的聲音這樣說。

「他的死，是應該的。」

伊藤勇次這樣答。

【誰搬走了我們的半塊芝士】實體書全球發售！香港首站！

常兄有冇第五部時間表？

大約兩星期後

Lucifer PART 174

伊藤勇次和伊藤吾次是兩兄弟，勇次比弟弟大三年。

他們在小時候，都發生過一些奇異的事情，包括他的弟弟能夠令一隻鐵匙羹的柄折曲；而勇次甚至可以把桌面上的小石頭憑空移動。

他們都把自己的能力稱為「魔術」，他們成長的六十年代昭和世界，日本多得了手塚治虫(1928-1989)的啟蒙，社會上充斥了想像力和幻想力。

沒有人告訴他們，這叫「超感觀知覺」力量。

伊藤勇次和伊藤吾次都曾經把他們的「魔術」告訴父母和朋友，但沒有一個人相信他們。

十歲那年，伊藤吾次在上小四時候，被同學欺浚，打得一身是傷。十二歲哥哥勇次替他出頭，結果欺浚吾次那個大塊頭失蹤，幾天後被發現溺死在污水渠裡……

社區很小，屍體被發現時，差不多所有的孩子都有去看看他，被污水浸泡得脹了兩倍，像是一尾醜陋的河豚。

勇次和吾次都在看，吾次知道是哥哥幫他報了仇。

勇次沒有承認，也沒有否認。但從那一天開始，他便再沒有展現過他的「魔術」。

勇次努力讀書，考上了東京大學，主修文學研究。

吾次則在十五歲時綴了學，加入了山口組之類的組織，幾年之後，沒有人知道他在幹什麼，但就是不斷把錢拿回家裡。

有這樣長進的孩子，父母當然開心。但是，伊藤勇次卻知道他的錢是從什麼地方來的。

兩兄弟在長大後，日漸疏離。漸漸變成了「紅白兄弟」。

「紅白兄弟」，就是只在「紅事」和「白事」才見面的兄弟。

父母死後，伊藤吾次成為了億萬富豪，移居歐洲。伊藤勇次則留在日本，成為一所小學的校長。

弟弟在幹什麼，他其實都一清二楚。

剛才那個電話，是譚西敏打給他的。

他生平見過譚西敏兩次，兩次的印象都非常深刻。譚西敏給他的印象是：

「無論怎樣去看，都不似是一個世界上最大暗殺組織的領導人。」

收線後，他向操場上的三百多個小學生作出指示。

要他們安靜、集隊。

市立梅井町小學小學裡的456個學生和教職員。

在教職員的協力下，今天有來上課的450個學童，分成六行，按著一至六年級排列。

當中，小一生人數最多，共有八十二人，當中六歲的女孩子，有六十三個。

剛才電話裡，譚西敏才告訴他，這六十三個孩子裡，有一個是他的女兒。

伊藤勇次當然不知道譚西敏一直把他的女兒安放在這裡，譚西敏這樣做，某程度上都是對伊藤勇次的信任。

譚西敏知道，他是一個誠實可靠的人。

校長室位於建築物三樓，在校長室窗前可以遠眺看見整個操場的所有學生。不少學生看見校長出現在校長室的窗前，不住向他揮手。

「校長今天好像不開心噢。」

已經有學生發現校長臉上的笑容消失了。

伊藤勇次仍想著剛才和譚西敏的對話。

「誰是你的女兒？」

「對不起，我們的通話，很快就會被我的敵人發現。這是無可避免的事情，我只可以告訴你，就算我不說，你就是會知道誰才是。」

「唔……明白。」

現在，伊藤勇次看著那列八十二人的小一隊伍。沒有人知道，他的目光，只集中在其中一個女孩子身上……

【誰搬走了我們的半塊芝士】實體書全球發售！香港首站！

Lucifer PART 175-1

伊藤勇次看著排列整齊的學生，心中下了一個毒誓：

「今天，無論要死，我也要保護他們的安全。」

這是他和弟弟不同的地方，曾經，他也想過殺死伊藤吾次，為這個世界討回一個公道，但最後他都沒有這樣做，畢竟他也是自己的手足。

這一刻，伊藤勇次並不知道鳥糞先生今天的戰略是什麼，他沒法想像鳥糞先生是要殺光這所小學的每一個人……

教員山本透步入了校長室，有禮貌地說：「校長先生，你剛剛叫我致電警局，要求他們派警員來這裡……」

「有回覆嗎？」

山本透抓一抓頭，說：「是……電話打不通……而且非常奇怪是，我們每個教職員的手提電話也沒有訊號。」

伊藤勇次拿出手提，果然沒有訊號。

原來剛才與譚西敏對話後，市立梅井町小學的對外通訊已經完全被截斷。

山雨欲來。

伊藤勇次心知大事不妙，但保持著冷靜說：「山本透君，現在發生著非常嚴重的情況，我想你理解，將會出現在這裡的危險是遠遠超出你的想像。」

山本透是一個英語教師，今年二十六歲，他的健碩身軀據他自己描述，是由於大學時代是大學裡的划艇代表。

山本透聽到校長的話，大力點頭。眼裡竟然沒有半分恐懼。

「我們要做什麼？」

「立刻把所有學生和同事疏散到禮堂裡集合，要大家保持冷靜為第一優先！」

「明白！我現在就去辦！」

說罷，山本透轉身步後。

伊藤勇次突然說：「你是譚西敏安排在這裡的人嗎？」

伊藤勇次本來就有著超凡的超感觀知覺力量，伴隨而生的，是一份超凡的判斷力。

山本透立定，不回頭說：

「校長先生，對不起！組織的命令是，我不能透露自己的身份。如果可以選擇，我寧願自己真的是一個英語教師。」

「唔。」伊藤勇次在嘆息。

既然譚西敏最重要的女兒就在這裡，有他的部下滲透，亦是理所當然。

「山本透君，我可以再問一個問題嗎？」

「當然可以。」

「除了你，教職員裡還有多少人？」

「具體數目不知道，但不會少於十人！」

事實上，這個答案令伊藤勇次感覺不錯，最起碼，因為譚西敏的佈署，今日在這裡的孩子和無辜的人，尚有一線生機。

他自己不是無辜的。

【Lucifer】第一部

【誰搬走了我們的半塊芝士】實體書全球發售！香港首站！

part 175-2

鳥糞先生的造反派裡，有一個骨幹成員名叫崔紅麗。她曾經在酒店的最後會議中出現過，她的外表像一個家庭主婦。

殺手不必太像殺手；殺人最多的人，很多外表都非常善良，很多都很有理想。

崔紅麗不美麗，家庭主婦很少美麗，東方人更少。

至於他口袋裡為什麼會有崔紅麗的照片，他是非常疑惑的。

又不是什麼美艷的女人，只是一個外表平平無奇的家庭主婦……而且他根本不知道她是誰？

甚至，這幅照片為什麼會來到他的口袋裡？他也不知道。

坐在他身旁的同事，發現了他看著一幅女人的照片，不禁要說：

「這是什麼人？」

「哦……我不知道！」

「為什麼你不知道？你不知道的話，為什麼要看著她的照片呢？」

「哦……我真的不知道！」

「你喝多了……」

「我沒有喝過酒！」接著，他急忙把照片收起來，低吟：「撞邪！」

他和他的同事背後的門打開，一個身材非常好和外表非常標緻的女人步了進來。

女人笑說：

「兩位機長，你們要吃什麼？有壽司和鰻魚飯可供選擇。」

這兩個人是飛機師，他們正駕駛一班由關島飛往札晃的737客機，飛機現在正在京都市上空……

【七不思議系列一：孽咒】

【Lucifer】第一部

【#誰偷走了我們半塊芝士】

#三島悠亞 #歐陽鉅 #小説 #非中二 #科幻 #黐線文學

巴打 想買未出的lucifer應該去咩link同買第幾部

【Lucifer】第一部

你可以去睇睇，目前我連載到第三部中段，但請幫襯買齊四部，幫幫手，第五部亦好快出

Lucifer PART 176

大叛變的元凶鳥糞先生正和他最信任的超感觀知覺使者納塔同坐於一部Tesla轎車的後座。

電動車徐徐朝著最後的戰場市立梅井町小學駛去。

擁有預知能力的納塔，一直眉頭深鎖。

鳥糞先生一直都需要納塔的建議，由一開始，納塔根本就是鳥糞先生霸業的基石。

三番四次，因為納塔對未來的一些概念性感覺，令鳥糞先生戰無不勝。

納塔擁有著世上最可怕的超感觀知覺力量……

這份力量是什麼？就是向上投擲一個硬幣，然後讓重力牽引它掉上地面上，那麼開出正面和反面的機率大約都是50%。

機率是自然律。

即是說，如果你參予這個賭博遊戲，估正面或反面，你勝出的機率都是50%。而且當你不斷去玩遊戲，愈玩得遊戲局數多，你勝出的機率就會愈接近50%。

機率是數學。

什麼是數學？三角形的內角和是180度；任何多邊形的外角和都是360度；兩條平行線永遠不會相交……

但如果納塔在你身旁，而你又肯聽從他的意見，那麼你參予的硬幣賭博遊戲，勝出的機率會超過56%。

如果你玩一千次，勝出的機率會達到60%，如果玩一萬次，勝出的機率甚至到達65%……

違反數學，也違反自然律。

納塔就是這樣的一個人。

鳥糞先生在車廂裡看著外面不住倒退的平凡街景，總有千篇一律的感覺。

他自言自語道：「住在這些房子裡的平凡人，究竟為了什麼而生存？是為了成為他們住著的那個房子的主人嗎？」

納塔說：「平凡有平凡的好……」

「可惜我們都不是平凡人。納塔，你看見了什麼？有更多嗎？」

正面？或反面？

「首領，我一直想說一件事情……是和你有關的。」

「說。」

「或者，你一直以來戰無不勝，並不是和我有關。」

鳥糞先生笑一笑。

納塔繼續說：「可能，一切都是你自己的運氣。」

「遇上你，便是我的運氣。」

「可能是……不過，我再想說多一遍，今天之後，那頭魔鬼Lucifer，一定不可以繼續存在於世界上……」

鳥糞先生看看手中價值200萬美圓的錶，說：「現在是早上十一時三十六分，今天，即是今夜零時零分前，即是說，我們還有十二小時可以利用他……」

納塔堅定地點頭。

Tesla突然減速，停下。

這裡距離市立梅井町小學，尚有八百米。

司機回頭對鳥糞先生和納塔說：「首領，有敵人。」

Tesla前方二十米，站了四個男人。

四個一模一樣的男人。

他們都身穿整齊的黑色西裝，長髮，留著八字鬚。

鳥糞先生下車。

納塔說：「首領，你做什麼？」

「熱身運動。」

這時候，那架由關島飛往札晃的737客機，在鳥糞先生頭上飛過。

鳥糞先生上望，心情極好。

今天會是好運的一天……

【Lucifer】第一部

【誰搬走了我們的半塊芝士】全球發售！香港首站！

PART 177-1

站於Tesla轎車面前的是「四胞胎」。

人類懷有四胞胎的機會率是1500萬之一。

四胞胎一同擁有超感觀知覺力量，是十五億份之一。

過去十年，整個非洲所發生的一百二十七場大小政變，「四胞胎」參予了其中三份之一。基本上，他們不是四兄弟，而是一枝軍隊。

當然，動用他們的費用，比動用一枝軍隊更昂貴。

組織超過十份一的總收入都是來自他們……

鳥糞先生離開車廂，打算做熱身運動。

車廂內的納塔對他說：「是四胞胎，譚西敏竟然連最後的皇牌都用上了。」

「有什麼奇怪？賭局的最後一局，難道還要有保留嗎？」

「首領，你要小心。」

「為什麼我要小心？」

「我怕你會死……」

鳥糞先生笑一笑，沉思納塔這句話的意思。

然後說：「我不怕死，你先行離開，在前方等我。」

車門關上。

司機入後波，黑色的Tesla轎車向後駛去。

鳥糞先生扭一扭頭頸，微笑道：「馬太、馬可、路加和約翰，你們好。」

「四胞胎」用的是新約四褔音的名字，他們的父親是南非一個白種牧師。

牧羊人生平牧羊不斷，最後卻牧上四人殺人不眨眼的兒子，為此，他上吊自殺，向上帝作出彌補。

馬太是大哥，他說：「鳥糞先生，我們來是傳遞首領譚西敏給你的最後四個字……」

鳥糞先生笑。

「回頭是岸。」路加說。

鳥糞先生不想回答這些沒有任何意義的問題，他向「四胞胎」豎起了左手的中指。

FUCK YOU！譚西敏！

四胞胎閃電地取出八枝半自動曲尺手槍，每人手中各有兩枝。

八把手槍的槍口，指向鳥糞先生。

鳥糞先生仍在笑。

心情實在太好。

砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！槍聲響徹天際。

本來站在電線桿上的烏鴉，嚇得振翅高飛。

【Lucifer】第一部

【誰搬走了我們的半塊芝士】實體全球發售！香港首站！

距離市立梅井町小學兩公里外，有一間私人診所。

私人診所的醫生叫高倉文太，四十八歲。

過去二十年，他每天就會回到診所應診，由早上九時到十二時，中午的時候，他會步行回家吃午飯，午飯是太太弄的，太太手勢不好，高倉文太經常想離婚。三時，他又會步行回到診所應診，直至七時。

二十年來，天天如是。

努力工作的回報是，他現在已經是一個小富，除了在京都，東京和香港他都有物業，尤其是香港那些物業，巨大的昇幅令他獲利不少。

事實上，他可以退休，不再為他人看症。

但他不知道退休後可以做什麼。

去年，有一個二十五歲的女護士上班。她有一雙很好看的大腿，豐滿和結實，充滿了彈性。

有一天，醫生忍不住問她：「我可以舔你的大腿嗎？」

女護士旋即脫下下半身一切衣物，爬上了醫生的桌上，打開了雙腿，讓中央最甜美的部份向醫生展示，微笑說：「不可以，要舔，就舔我的陰唇，但我不喜歡洗了它才給你舔……」

高倉文太經常想離婚。

私人診所病人不多，它存在的最主要用途是給高倉文太和女護士做愛。

今天，高倉文太坐在應趁的房間中，等待女護士把病人帶進來。

由於太無聊，他在電腦上看色情片。對於外國女人在色情片上呈現的高潮狀態，他一向不相信是真。

反眼？有可能嗎？

起碼女護士沒有。

忽然，他聽見房間外一片騷動。

甚至來不及反應，房門已經砰一聲被打開！

一面惶恐的女護士衝了入來。

她背後還有一個人。

血人。

Lucifer！

【Lucifer】第一部

陳錦波提供【誰偷走了我們半塊芝士】

【碌葛男人嫁得過】線上購閱

Lucifer PART 178

四十八歲的高倉文太從來沒有見過一個流這麼多血的人……

他的身體，除了面部之外，差不多都是紅色的。

地板上，全是血。

女護士動也不敢動，她身穿一條短得可憐的短裙，無非都是為了方便和醫生做愛，現在裙裡的器官，沒有性欲，只有陣陣尿意。

血人Lucifer大力關上房門。

這個區區只有十五平方米的空間內，只剩下了醫生、女護士和Lucifer三人。

Lucifer大力坐在醫生面前。

高倉文太牙關戰抖，說：「閣下……你……你……你想怎樣？」

Lucifer遞起他的手，手上有數道深可見骨的刀傷。

是皮雅斯的刀！

Lucifer指著醫生，深沉地說：「給我縫上，止血，否則我會殺了你們！」

Lucifer面對的兩人，沒法答話。

高倉文太大喝：「快！快！他是來求診的！」

他向女護士叱喝。

女護士慌忙地撲向壁櫃，把藥物和醫療用品取出。

Lucifer扯下了上衣！

高倉文太呆了眼，他從來未有見過一個人有這麼多的傷口。

有一些傷口是新的；有一些還未癒合，仍有縫線；更有一些，彷彿是遠古時代留下的古老疤痕……

無數傷口和疤痕，佈滿了Lucifer全身，這些創口中，有刀傷、有彈孔、也有像被鈍物大力擊中而留下。

「怪物……」

Lucifer的而且確是一頭可怖的怪物！

接下來，高倉文太和女護士就和這頭怪物處理身上的傷口，止血、縫合、消毒……

Lucifer不哼一聲。

隨手取起一個藥瓶，把內裡的五十片止痛餅全倒入口腔裡，大力咀嚼。

那是令一個普通人即時休克、心臟停頓的份量。

Lucifer心臟的沒有停頓！反而像野獸一樣，洶湧澎湃！

喉頭發出陣陣獸鳴……

如冥河的泊泊水聲。

同時，市立梅井町小學內……

在一眾教職員努力下，所有小學生已經被疏散入小學的禮堂裡集合。

這些小學生當然不知道發生了什麼事，仍在嘻嘻哈哈，不過秩序大致良好。

小學對外的通訊已經完全被中斷。

市立梅井町小學校長、超感觀知覺者伊藤勇次，已經把自己的身心提昇至最後的狀態裡……

伊藤勇次的目光，不時投向一年級的那群孩子們身上……

內裡，有一個是譚西敏的獨生女兒……

一眾小學生暫且安頓下來，伊藤勇次步入禮堂旁邊的洗手間裡。

他洗臉。

讓自己的心神平伏到有如大海最深處的狀態裡……

他看著洗手間裡水龍頭前的鏡子。

閉上眼。

利用他與生俱來、天賦的超感觀知覺找尋敵人所在。

裂……裂……裂……裂……裂……裂……裂……裂……裂……

鏡子不自然的自行裂破。

在鏡子裡鏡像的世界，瞬間被分割成多份。

在其中一份裡，有鳥糞先生……

總數一共十六枚子彈，正朝著他的身軀射去。

beginning【Lucifer】第一部

【柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)】

【誰搬走了我們的半塊芝士】實體全球發售！

Lucifer PART 179-1

鳥糞先生發動他的超感觀知覺力量……

剎那，在他面前的子彈慢了下來……

並不是子彈慢了，而是他的感官以幾何級數地加快反應。

一部跑車的速度比一個人快。所以跑車在一個人身旁經過的時候，展現出無比的速度感，這就是我們感官知覺裡的「快」。

但如果一個人有一部跑車的速度，人和車同步向前的時候，跑車的速度在人的感官裡，只是「靜止」狀態。

狹義相對論就是解釋這個現象。

此刻，鳥糞先生的感官，就和子彈一樣地快，結果子彈就慢了下來……

這是他的超感觀知覺的極限？只怕未必。

身體的動作，亦和感官同步。

於是，他身形一移，避過了第一粒向他迎面而來的子彈……

接著，一粒一粒的子彈在他身旁飛過。

沒法觸碰到他的身體。

但人類的肉眼是沒法捕捉到鳥糞先生的動作，極限是存在的。
結果，如果有一個普通人在旁觀察這一幕，他只會看見四胞胎的槍，全打空了！

普通人沒有說謊，只是他的感官無法令他知道真相是什麼？他只捕捉到「表象」，無法得知「本體」是什麼……

鳥糞先生的感覺和動作，就似是「本體」和「物自身」的概念。

「本體」的問題是一個非常哲學性的概念。

大概用簡單的話來說，有哲學家相信世界上所有事物都有其「本體」，或稱作「物自身」存在。

但「本體」未必一定在「表象」中呈現出來，尤其是人類的感官沒法完全去認知事物的「本體」是什麼。

我們能夠看見的、聽見的、嗅見的、味蕾判斷的、皮膚感覺到的，統統只是事物給予我們感官的表象。

不明白？

舉個例子去說明，試想想，有一個「紅色的蘋果」放在你面前，你「看見」蘋果是「紅色」的，於是你問身旁的某人「蘋果是什麼顏色」，他答你當然是「紅色」，不過，他所看見的「紅色」，和你眼睛看到的「紅色」，是同一種「紅色」嗎？

你又有什麼方法可以肯定彼此看的「紅色」都是一樣？

於是，我們可以說「紅色」是蘋果的本體內容，可是我們卻無從肯定。

四胞胎沒有驚詫，因為他們都知道眼前人是誰。

他是一個向譚西敏發動戰爭的人！

四胞胎差不多是同一時間踏出步伐。

他們朝著鳥糞先生衝過去……

鳥糞先生一笑，也向他們靠近……

這是大戰前的熱身運動。

由龜頭開始【Lucifer】第一部

成件事好有電影畫面

179-2

Lucifer失血太多，身體呈現非常蒼白的狀態。

經過十五分鐘醫生和性感女看護的治理，他才開始停止流血。

四十八歲的高倉文太從來沒有見過一個人的血液可以凝固得這樣快……

除非他不是人是惡魔。

高倉文太曾經想過，用手中的剪刀大力刺入這個不速之客的頸裡，然後和情人奪門而出。

但他不敢。

一個連和自己不愛的妻子也不敢提出離婚的男人，怎會敢幹出世界上最危險的事情？

「給他盬水吧……」高倉文太說。

女護士取出盬水包，Lucifer突然有所動作！

他一手奪去盬水包，扯下有針頭的導管，然後把盬水扔在地面上。

接著，他拿起一枝針筒，接上導管的另一端，手法熟練得無法想像。

「坐下！」

Lucifer命令高倉文太！

高倉文太旋即坐在椅上，驚惶地說：「你……你想做什麼……？」

盬水補充失血？太慢了！

Lucifer要直接補充他大量流失的血液！

Lucifer把導管一邊的針頭插入自己右臂彎的動脈裡。

「Noooooooo！」

另一端，閃電地插進高倉文太的頸動脈中！

高倉文太極度震驚地說：「不……不……我的血型不一定適合你……我……我是AB型啊！」

血型，並非考量範疇以內的東西。

導管，瞬間變成紅色！

女護士掩著口，不敢再尖叫出來。

Lucifer的身體，就似是宇宙裡的一個黑洞，以超巨大的吸力，把高倉文太體內的AB型血液，高速扯入自己血管之內……

高倉文太全身一震，只是五秒，他體內的八份一血液已被轉移……

一切由龜頭開始【Lucifer】第一部

Lucifer PART 180

血液彷彿有意志一樣，去選擇新的、更強大的寄主！

高倉文太的心臟猛烈跳動，希望用上最微薄的力量把血液留在自己身體之內，可是，Lucifer的心臟，就算是在重傷之時，仍強大高倉文太百倍，基本上無法比擬。

「啊……啊……」轉眼間，高倉文太身體內超過一半的血液已經進入Lucifer身體內。

高倉文太心知不妙，伸手欲拔出頸上的針頭。

但Lucifer右手抓著他的手，喀一聲，折斷了他的手腕。

高倉文太慘號一聲，絕望了！

血液更高速地流失。

他的皮膚出現乾枯的現象，面頰猛然凹陷，死神在敲門。

轉頭，他望向他一生最愛的女人，女護士。有時候，他並不知道自己究竟是愛著她？還是愛著她青春的肉身？

但無論如何，死前，他都想再多看她的肉體半眼。

不過，女護士卻沒有著看著他，她只小心地移向房門，她只想在Lucifer輸血的時候逃走，至於這個中年醫生是生是死，她毫不在乎。

事實上，和他做愛，她只想得到回報。

過去一年，她在京都內已經有兩個物業，相對她付出的愛欲，她覺得非常便宜。

醫生的生命，最後縮小成最小最小的單位。

意識消失倒下，死的時候，身體內差不多沒有了任何血液。

Lucifer舔一舔口角，把在醫生頸裡的針頭插出，另一端仍留在自己手臂的動脈之上。

他轉身，再把針頭插入女護士的頸內，準確無誤。

女護士嚇得失禁，尿液從短無可短的短裙內流下……

「我不夠……」Lucifer說。

女護士會和醫生在一起，在地獄裡。

四胞胎的馬太，和鳥糞先生只有三米距離，他雙手一交，雙槍交叉發射！

鳥糞先生頭向橫一移1.5mm，子彈在他眼前和後腦位置經過。

同時，馬可和約翰來到鳥糞先生左右兩側。

路加來到他背後，鳥糞先生瞬間被四胞胎、八把槍口所包圍，每個人和他的距離是兩米。

相信這個亦是世界上最凶險的包圍網！

砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！

無數密集的槍聲再響起！

來自四方八面的子彈橫飛！

可是，就是所有的子彈卻偏偏沒法打中鳥糞先生，鳥糞先生彷彿什麼也沒有做過，身體移動的速度快得無法捕捉、移動的幅度也細得沒法察覺下，就把所有的子彈全數避過。

子彈也從四胞胎身旁經過。

一些子彈射入馬路地面上，一些子彈射入路肩的欄桿上、一些射入泊在路旁的汽車上、一些射入街道兩旁的民房窗上牆上、更有一些子彈射入了民房中因聽到連串槍聲而驚惶不己的平民頭顱之內……

四胞胎的八把槍同步把所有子彈射光，秩序井然得到非常可怕。

卡嚓一聲，八個彈匣同步脫出。

鳥糞先生一笑。

「My Turn！」

鳥糞先生不愛用槍，他偏愛用短小鋒利的刀，但他沒有帶刀，他用的是：

赤手！空拳！

手一拉，百份一秒內突破兩米距離，直拳擊向馬太的面門。

拳速，不下於子彈。

拳頭質量大於子彈，相同速度下，殺傷力只會在子彈之上！

拳風，已令馬太面門凹陷下去！面門破裂！

同步，馬可和約翰分從左右，將手中曲尺手槍當作武器，手握槍身部份，以槍柄擊向鳥糞先生背門！

一切從頭開始 【Lucifer】第一部

【誰偷走了我們半塊芝士】

Lucifer PART 181

鳥糞先生收拳，低頭，同時左右手肘向後擊向馬可和約翰！

兩把槍柄在鳥糞先生頭頂擦過！

右手肘擊入馬可腹上！左手肘擊入約翰腹上！

二人吐血！

路加閃電地把彈匣重新加裝，槍口對準鳥糞先生背門，馬可和約翰也在他左右兩側身邊飛過…

鳥糞先生根本看不見身後之物，單憑著超感觀知覺的判斷，身形順勢一後！

肩膊恰巧托著路加持槍的手腕，砰！槍道發出的子彈被改變角度，直射入在正前方2.5米外的馬太右胸之上。

鳥糞先生順著動量的軌跡，背門直撞入路加胸膛上，力量是一部貨櫃車以時速150公里的力度。

路加胸骨爆裂，慘號應聲飛開，和他的兩個同卵兄弟馬可和約翰，倒跌在鳥糞先生背後五米外的混凝土地面上，不住翻滾！

中槍的馬太暴哮一聲，撲向鳥糞先生！

本來身形仍是向後的鳥糞先生，突然完全違反了物理定律，向後的動量(質量X速度^向後)，變成了向前的動量(質量X速度^向前)，中間竟然是沒有時間差距！

以馬太的視覺來說，鳥糞先生是突然從2.5米外位置上，來到自己面前肌膚可以觸碰的零距離。

鳥糞先生雙拳疾轟。

馬太眼前一黑。

身體卻沒有感覺任何痛楚。

鳥糞先生雙拳，並不是轟在他身軀上，而是直接地轟穿他的身軀……

巨大無比的擊力把馬太的脊髓、肋骨、肺部、肝臟、心臟和脾臟同時轟離了身體外，連同碎骨、肌肉和血液，從馬太背門爆射而出，直飛在三米外……

拍達！拍達！拍達！拍達！

就像被屠宰的豬隻那些被丟棄的內臟一樣，沒有意義地掉落在地面上。

沒有痛楚，因為痛楚的感覺沒法從脊髓傳上腦部。

黑暗，就是死亡僅能看見的東西……

馬太身體穿了一個巨洞，且軟垂下來，雙膝跪地，氣絕身亡。

鳥糞先生的雙手都是血，人類的手，本來就是血紅色的。

四胞胎剩下三胞胎。

三胞胎也受了重傷，悲痛地站起來，他們四兄弟由一出生至今就從沒有分開過……離別，總是令人傷感。

鳥糞先生回頭，對他們說：「是不是很傷心？」

三人點頭，眼中都有淚水。

鳥糞先生說：「你們想報仇？還是不想？」

馬可深沉地說：「仇已報。」

鳥糞先生一奇。「什麼？」

約翰合十雙手，說：「大哥，你安息吧。」

驀然，鳥糞先生感覺喉頭一陣莫明的乾澀，雙手也出現劇烈麻痺現象。

「他……他的血裡有……毒？」

不是毒。

是放射性元素釙-210。

一瓶藏有30毫克放射性元素釙-210，經外科手術，事先藏在馬太的肝臟裡，四胞胎之前所有攻擊，都是一場細心所計算過的預演。

目的，是誘使鳥糞先生親手打破那個鉛製的小瓶，令他中毒！

馬太一早就愿意為譚西敏付出生命。

放射性元素釙-210的毒性，沒法形容，鳥糞先生感覺非常不妥，單膝而跪，痛苦地說：「你們……竟然……竟然做到這個地步……」

路加說：「為了對付你，我們不得不這樣做……」

接著，他向鳥糞先生開了一槍！

子彈貫穿他的頭腦，前入後出。

beginning【Lucifer】第一部

【碌葛男人嫁得過】線上購閱

Lucifer PART 182-1

市立梅井町小學禮堂旁邊的洗手間內，另一個強大的超感觀知覺者伊藤勇次似乎目睹了鳥糞先生的結局是什麼……

在他面前的鏡子片片碎掉……

碎片一塊一塊的掉在地面上，本來碎掉了的碎片摔得更碎。

伊藤勇次嘆了一口氣，自言自語地說：「鳥糞先生……有這樣可怕嗎？」

雖然他不是組織裡的成員，但他知道鳥糞先生是誰。

他知道的東西很多，至少，會比譚西敏認為他知道的更多。

伊藤勇次拿了抹手紙，把手抹乾凈。

非常用心地拭抹乾凈。

因為這一雙手，在接下來的時間，不得不沾上血腥和仇恨。

縱然他並不想。人生充滿無奈。

陽光，照射在草地上。

他打開了眼，光線進入瞳孔時候，感覺很刺眼。

然後，他看見天上的雲，看見一只蜻蜓在他面上飛過。

四周一片巧然寧靜，世界彷彿沒有運轉。

若亡而實在。

看起來好像過去了，其實沒有、其實還在那兒。

的確……

所謂世界，所謂存在，究竟是什麼東西？

麥思樂發現自己躺在荒野裡，時間是早上……

頭很痛，彷彿是痛了一千年那種痛。

他站起來，環視四周，仍然是他熟悉的世界……

昨日狂風暴雨殘留下來的證據沒有遺失，那棵塌下的巨樹在陽光底下如同一個死去雙親的巨人……

雨水早被烈日蒸發，麥思樂的記憶也是。

昨夜突然出現的神秘少女，伴隨著一連串沒法用人類語言描述的東西……令麥思樂無法認定現實究竟是什麼？

現實究竟是什麼？

抑或如那個神秘少女所說，這裡根本不是現實世界，而是夢境？

麥思樂一直都以為，Lucifer身處的那個奇異世界才是自己的夢。但是，真相會不會是剛剛相反。

他步向大屋，昨夜，他曾經受到神秘少女的攻擊，不過身上此刻卻沒有傷，反而是鬼鬼達留下給他的傷口和疤痕，卻隱隱作痛。

回到屋內，一切都似曾相認……

他想起了她，渡邊真葵。

她死了才四十多個小時吧？為什麼好像如此遙遠？明明是兩日前才發生的東西，為什麼好像是一千年前的遠古歷史？

時間本來就是概念。

你的一天，和他人的一天，並不相同。世界上，只有自己的時間，而沒有他人時間，因為你永遠無法理解他人對時間的量度究竟是什麼？

麥思樂口很乾，肚很餓。

時間是早上八時三十二分。應該在這屋裡出現的醫生護士和工作人員仍未出現，空盪盪的大屋內，只有麥思樂一人。

他望著地板，又再想起了和渡邊真葵第一次纏綿的影象……

真？

假？

分不清。

不知道。

麥思樂拿起遙控器，打開在牆上的電視。電視內播放著晨早新聞，是關於東京市議會選舉的結果。

麥思樂看了一會，走到廚房內，用咖啡機泡了一杯咖啡，喝掉。再一口氣喝多兩杯。打開雪櫃，拿了幾片面包出來，毫無意義地吃掉。他脫下了衣服，衣服上有血跡和污穢。

赤裸地步進浴室，從鏡子裡看見自己。

身上有無數縱橫交錯的疤痕，也有幾道新添的創口，但血液早已凝固，而且在高速復元中……

這種復元的速度，並不是人類的速度。

打開花灑，水柱就像昨夜一樣，毫無意義地打在自己軀體上……

毫無意義地……

這時候，麥思樂在想：

「我不可以這樣下去……我要知道真相是什麼……」

真相存在嗎？

不知道……

【Lucifer】第一部

柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

請佢幫手買返本

Lucifer PART 183

本來載著鳥糞先生和納塔的Tesla轎車離開遇上四胞胎的大街上，轉入了另一條道路，從另一個方向徐徐駛向市立梅井町小學。

目的地依舊不變。

現在的時間是早上接近12：00，由於這一帶是京都邊埵的住宅區，因此在早上人流非常稀少。

而且，人類是有靈性的動物，居民也彷彿嗅到了極度危險的氣味，出門的人更少……

組織的敵我兩派在街角爆發著大大小小的戰爭，當中亦有不少平民無辜身亡。

報警的電話早已打不通。

二十六分鐘前，這一帶的電話訊號完全中斷；十一分鐘前，一切的流動數據和網絡亦同時中斷；七分鐘前，電力中斷。

恐懼在社區之內瘋狂蔓延著，大部份居民都藏身在自己家裡，緊閉門窗，瑟縮在一角祈禱……

他們只聽到槍聲、爆炸聲和慘叫聲……

由遠而近、復由近而遠，沒有節奏、沒有規律地不住傳來。

由於一切通訊和電力一剎那消失，有些父母非常擔心他們上學的孩子，想離開家裡，前往學校。

但他們一離開家門，就被殺手殘酷殺害。

鳥糞先生的人、譚西敏的人，普通的人，都是無法分辨敵我……

要不被殺，就要殺人！

街上固然有很平民死去，住宅內也開始死人……

牆和鎖，再沒法保護人。

平民的死法都很古怪，徐了傳統上的中槍、刺殺或被毒殺之外，當中不少都是自殺的，而且自殺的方法也是前所未有……

有人在家裡開煤氣縱火。

有人蹲在街上地面，吃著地上的小石頭，直至吃死自己為止。

有人不斷把頭撞擊在牆上，撞得頭也凹了仍在撞，血肉模糊……

有一個爸爸在街上，把媽媽吃掉了四份一，當然，爸爸自己最後都脹死了。

有人衝入油站，喝了一肚子電油，然後在自己口角點煙。

有人在家中的廚房，用切肉刀子割開自己肚子，把腸臟抽了出來，套在自己和孩子的頸上，令自己和孩子都窒息而死……

有人自己把浸在浴缸內，然後將風筒一併掉進水中。

還有太多太多的死法……

全因為殘留了太多超感觀知覺力量在空間裡，它們就像病毒一樣、像感冒菌一樣，在社區裡急速傳播……

死亡人數不住攀昇……不住攀昇……

在下一分鐘就是正午十二時的時間，已經有三千四百人死去……

市立梅井町小學是圓心，半徑五公里範圍外，日本軍方在過去一小時高速設置最高級別的封鎖線，甚至動用自衛隊的裝甲車和坦克，確保外人不可進入，內裡的人也不可以出來……

新聞工作者和傳媒被禁止一切採訪，政府也沒有任何消息可以公佈，在二次世界大戰後的日本，是前所未有過的事情……

「組織」這場恐怖非常的戰爭，日本政府和首相都是默認的。

甚至，整個國際社會都是默認的，當然知道真相的人少之又少，大部份的人，都是按照上頭的指示工作。

組織敵我雙方的人，和有些人的超感觀知覺，不單只在京都戰場內，就在戰場外和整個世界上，也一直發揮著影響力。

戰爭就是這樣一回事。

Tesla轎車輾過地面上幾具已是面目全非的無名屍體……

他們鳥糞先生的人？

是譚西敏的人？

已經沒有人知道……

入嚟推下post

Lucifer PART 184

叛變之首鳥糞先生在Tesla轎車的車廂內對納塔說：「你知道譚西敏最厲害的地方是什麼嗎？」

鳥糞先生他仍在Tesla內，一直都在。

之前遇上四胞胎的時候，他根本從來沒有離開過車廂。

至於鳥糞先生離開車廂，繼而和四胞胎爆發大戰，最後中毒慘死的結局，只是四胞胎腦裡所看見、所經歷的幻覺。

一切都只是一個鳥糞先生利用他的超感觀知覺力量所製造的「幻境」。

最厲害的騙局，就是由一開始已經騙了你。

像是「資本主義」一樣，由你相信不相信也好，一開始就要騙掉人的一生，甚至他的第二代、第三代都會被繼續蒙騙下去。

「共產主義」則沒有騙你，直接了當地殺掉你。

納塔這樣去答他的主人：「首領，譚西敏最厲害的地方，應該是他的魅力……」

「沒錯。因為在他身邊的人，都愿意為了他而死……」

「當一個領袖，魅力比什麼都要重要。」

「納塔，你覺得我有沒有譚西敏的魅力？」

「沒有。差得太遠。」

鳥糞先生沒有怒，反而在笑，他最喜歡納塔這種愿意說真話的人。

偉大領袖的墮落，很多時候就是身旁再沒有人愿意說真話。很久之前，就有一個國家，大家都向上頭虛報糧食的產量，結果一層一層暪上去，有人說，因為這個理由，餓死了三千萬人。

「那麼，我有什麼地方比譚西敏優勝？」

「你沒有愛的人。」

鳥糞先生想了一想，的確沒有。他有私生兒，有一天一個女人打電話告訴他，關於他的一個私生兒子因車禍而死去。

當時，鳥糞先生沒有任何反應，這個八歲的私生兒子他平生只見過三次，他沒法記起他的長相。

當然，鳥糞先生也為了這個早亡兒做了一些東西，他派人把那個疏忽照顧的母親殺掉和分屍。

鳥糞先生答：「我沒有。」

「沒有就好，而且你還有最大的皇牌。」

「運氣？」

「沒錯！沒有比運氣更重要。」

鳥糞先生看一看錶，12：05。

「現在戰況怎樣？」

納塔看著手中的電話，公共網絡已經沒有，電話用的是組織專用的衛星網絡，大氣層衛星軌道裡，有三個通訊衛星是屬於組織的私人財產。

納塔看著電話，平靜地說：「一如我們所料，我們一方大佔上風，譚西敏陣型和我們比較，死亡數字是三比一。」

即是，譚西敏那邊死三個人，鳥糞先生的陣型才有一個人死亡。

「我們的人馬，已經向市立梅井町小學集結中。」

「Lucifer呢？」

鳥糞先生突然問起這個詛咒般的人物，納塔不禁皺眉。

電話內，果然沒有Lucifer那組人的任何訊息。

現在兵荒馬亂。

納塔放下電話，深沉地說：「找不了他……但他一定不會死去……」

Tesla轎車路經過一所私人診所的門前，繼續向前駃去……

一分鐘後，Lucifer從私人診所步出。

【通往地獄的電梯】（又名柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀）全城上架，請幫手買本支持我！

繼續推

Lucifer PART 185-1

他已經換上了那個死去醫生的制服，面上仍有血污，但他已經吃飽。

診所內，有兩具身上完全沒有任何血液的屍體躺在一起，儼如情侶。

敵人到處都是。

轉眼間，五米外，已經有一個屬於譚西敏陣型的殺手，用槍口對準Lucifer。

殺手大喝：「liberating struggles of the colonial peoples！」這是暗語，Lucifer要用另一組暗語回答他確認自己的身份。

答不了，即是平民或敵人。

Lucifer當然沒有答他，殺手已經打算開槍。

目標：

頭部！

Lucifer卻朝著他步來，殺人一直沒有開槍。他不知道原因是什麼，但他卻沒有開槍。

Lucifer來到殺手面前，伸手在殺手的風褸內取出一包香煙。

「…… …… …… ……」

殺手大奇，就是沒有開槍。至於理由是什麼，他並不知道。

正如人類活著，理由是什麼，也是沒有人會知道。

Lucifer把一枝煙叼在口裡，用煙包裡的打火機點火，然後……

「嗄………………………………………………………………。」

他把一枝煙，用一口氣完全吸乾，整枝煙在短時間內，變成了灰燼，由於時間太快，灰燼甚至沒有掉下來。

再然後，Lucifer用了十秒，把肺內的煙霧再吐出體外……

瞬間，殺手和Lucifer之間，煙霧瀰漫。

Lucifer把殺手手的槍，收入懷內，就似父母向孩子取回玩具一樣地平常。

這個殺手不是超感觀知覺者，可是，他明白發生在他身上的是什麼事情。

「殺我？」殺手問。

Lucifer沒有回答。

望他一眼，就離開，抽第二根煙，正常地抽。

殺手感覺很侮辱、很羞愧……

他想哭。

哭出來，想不到自己連被殺的資格也沒有。

一切從頭開始【Lucifer】第一部

【誰搬走了我們的半塊芝士】實體書全球發售！

185-2

他的確不是一個出色的殺手，心情激動底下，竟然連背後站了一個男人也不知道。男人足有兩米高，身上肌肉如黑色的重金屬。

他是鳥糞先生的人，殺人機器鐵托！

想哭的殺手背門一涼，他感覺有一隻堅硬的手插入了自己身體之內。

那隻手，握著了殺手的脊椎骨。

感覺是奇妙的、不只是痛、還有是撕裂靈魂……

喀裂！

鐵托一扯，把殺手的整條脊椎骨抽了出來！啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！殺手痛極慘叫，身體失去支撐，如爛泥般折曲倒落到地面上。

殺手仍未死，只在痛苦地呻吟。

鐵托用力一踏，波一聲踏爆他的頭顱。

灰白色的腦漿和赤紅色的鮮血在地上形成一個血腥圖騰。

鐵托手裡拿著一條血淋淋的脊髓，龍崎也在他身旁說：

「多餘的殺人動作。」

「我喜歡。」鐵托目露凶光地說。

鐵托把脊髓扔到遠處，發出沒有意義的一聲微響。

在龍崎也和鐵托背後，有十多個鳥糞先生的部下，他們都拿著殺人武器，有日本的武士刀，機關槍、自動步槍……

然而，這一群人的目的地卻是一間小學。

龍崎也說：「你剛才看見嗎？是Lucifer。」他沒有武器在手，他本卻一個超感觀知覺刺客。

鐵托深沉地說：「隨他去吧，反正大家的目的地都是一樣……」

龍崎也步前，平靜地說：「你殺過孩子沒有？」

「沒有。」

「鐵托，你不怕？」

「怕什麼？」

「我不知道。但我怕，殺孩子會很可怕。」

鐵托突然大笑起來，笑聲在一公里外都可以聽到。然後他用那隻沾了血污的手按著龍崎也的肩。

笑說：「我的好拍檔，你當你自己是什麼了？你以為自己是人嗎？做我們這種工作的，根本不是人啊……」

龍崎也說：「你說得有道理。」

【Lucifer】第一部

柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

Lucifer PART 186

市立梅井町小學的小學生並未知道大難臨頭，當中包括譚西敏的六歲女兒，當然，除了小學校長伊藤勇次外，沒有人知道她是誰？

12：15am，一切通訊和電力已經中斷，伊藤勇次要求全體學生和教職員在禮堂內進食午餐。

小學生們覺得在禮堂午膳非常有趣，整個禮堂都充滿了笑聲。

在學生進食時，伊藤勇次把三十六位教職員聚集一起，向他們發表談話。

教職員裡，包括了譚西敏的人山本透。

伊藤勇次沒有了常有的笑容，表情無比凝重，說：「大家都應該知道發生了什麼事情，現在發生的東西，是超越了各位日常生活的範疇。而且，我想告訴大家一個真相，我知道在未來一段時間內，日本的警察和軍人，都不會插手在這裡發生的事情。」

教職員們都非常凝重，有人點頭、有人合十祈禱、也有人木無表情……

因為他們所相信的東西，都在一剎那崩塌掉。

「至於發生這些事情的因由，我不想說出來……」伊藤勇次繼續說：「我只想問大家一個問題……」

一個慌得全身戰抖的中年女教師小林玉美問：「請校長閣下說吧……」

伊藤勇次說：「未問問題前，我想大家回頭看一看。」

眾人回頭，背後就是四百多名小學生歡天喜地進食午餐的畫面。

那些天真的學生，看見老師們回頭看他們，紛紛揮手和高呼老師的名字，氣氛非常融洽。

「我想問，你們想不想自己和這一群孩子可以活下去？」

山本透堅定地說：「當然！」

其他人都堅定地肯首，面對絕境，任何平素懦弱的人都要堅強起來。他們亦不得不這樣做，因為沒有選擇。

一個年青教師押切信彥問：「校長閣下，真的有人要來殺死孩子嗎？」

伊藤勇次說：「來的不是人，是怪物。我想他們要殺的，不單只是孩子，還有我們全部！」

剛才出過聲的中年女教師小林玉美突然被嚇得一陣暈眩，需要身旁的宮崎協子伸手摻扶著她。

伊藤勇次逐說：「現在如果再說假話，對大家都沒有好處。處境固然是九死一生，但我們仍有保護自己和學生的能力。」

山本透步前一步，說：「我是首領派到這裡的人。」

到這個關口，秘密不需要再隱藏。

伸手扶著小林玉美的三十歲女人宮崎協子說：「我也是。」

教職員間，再有另外八個人步出來。他們都是譚西敏派到市立梅井町小學裡的人，他們當然都是殺手。

而且是很好、很忠誠、很有經驗的殺手。

伊藤勇次暗地嘆了一口氣，他當然知道學校裡有譚西敏派來的人，不過，有些人仍然出乎了他預計之內。

伊藤勇次說：「其他人去把禮堂所有進出口封掉，陪伴學生，有事發生的時候，儘量安撫學生們的情緒。」

不是譚西敏安排的內應紛紛離開，去做應該做的事情。

留在伊藤勇次面前的十個人，開始把他們刻意隱藏多時的殺意展示出來。

【Lucifer】第一部

Lucifer PART 187

四周空間彷彿出現扭曲異象。

本來外表斯文的山本透，眼裡流露了如野獸般的眼神。

因為他們都知道，殺戮的時候到了，而且嗜血，本來就是他們這種人的基因和天賦，有一種人，天生下來便要殺人。

在有戰爭的時代，這種人會大放異采，成為國家民族的英雄；和平世代，他們不是在監獄裡渡過一生，就是一生一世戴著假面具做人。

或者，成為一種職業，做一個殺手！

一個叫土方歲三的殺手說：「山本君，今日你是我們的領導嗎？」

山本透深沉地說：「我怎有資格領導大家？大家要聽從校長先生的指示。」

其餘的九個人，不約而同望向伊藤勇次。

除了山本透外，他們心中都有一個疑問：

「這個平日帶著笑容的男人，可以做什麼？」

伊藤勇次向眾人鞠躬，說：「多謝大家。這裡的孩子們，要靠大家了。」

宮崎協子說：「校長先生，你還是回避一下吧，戰鬥交給我們。」

山本透說：「大家可能不知道，校長先生就是伊藤吾次的大哥……」

「伊藤吾次」這個名字如雷貫耳，組織裡所有人都知道，譚西敏的霸業，有一半是伊藤吾次打回來的，今天來到這個惡劣的局面，都是因為伊藤吾次已經在兩天前的晚上死去……

殺手土方歲三的表情一變，說：「校長先生，難道……你都是超感觀知覺者？」

伊藤勇次以下的舉動，並不是要說明什麼主僕從屬的關係，他只是明白，要拯救所有在這裡的孩子和人們，他不得不去幹最有效率的事情。

他閉上眼，代替答話。

驀然，所有的孩子聲音都消失了，不……是所有的聲音都消失了，最起碼，在他眼前的十個殺手的聽覺裡，都再聽不到任何聲音。

彷彿置身在沒有空氣的宇宙空間裡，再沒有任何空氣粒子的振動。

土方歲三回頭，望向背後的孩子們，只看見他們都靜止下來，就如播放器的畫面上，按下了「暫停」的掣一樣。

天地一片寂寥。

伊藤勇次打開了眼。

一切回復正常。

十個譚西敏派到市立梅井町小學秘密保護自己女兒的殺手，他們意識，在剛才一剎，竟然被伊藤勇次同一時間作出同步播弄。

更重要的是，這十個人，不約而同都是超感觀知覺殺手。

原來，一切都是有級數的，有距離的。

校長先生伊藤勇次，他的可怕，絕對不在組織第二把交椅伊藤吾次之下。

伊藤勇次望著眾人，輕聲地說：「來吧！殺！」

十個殺手彷彿被打了強心針，心臟接近失控地狂跳。

這時候，在市立梅井町小學門口……

一雙腳跨過了兩具躺在地上的屍體。

Lucifer，他來到了這裡。

在他背後，還有其他人出現。

他們不是希望而來，所有的人都是為了送上絕望而來，因為他們都是來------

殺孩子的。

一場大屠殺，要發生了！

這時候，正是正午12：30，天上的太陽突然被污雲所完全遮蓋。

【Lucifer】第一部

柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

Lucifer PART 188-1

婆婆的屍體在一所超級市場門前，頭顱被利器削去了三份一，腦漿流到一地……

她今早帶著乖孫上學，在路上遭到毒手。

她死掉的地方，距離市立梅井町小學有五個街口。

婆婆屍體身旁，有一個目測四至五歲的孩子，站在婆婆的屍體身旁哭泣，大概是婆婆孫兒的孩子對死仍沒有什麼概念，他只知道婆婆不動了，頭顱裡不住流出一些液體。

殺手早已遠去，他沒有殺孩子……至於殺手是鳥糞先生的人？還是譚西敏的人？大概也沒有人知道。

超級市場內，一個人也沒有。

就在此時，有一個身受重傷的人步近孩子。

他手裡拿著一把刀。刀上有很多人的血。

他是曾經把Lucifer也推到地獄邊緣的超感觀知覺殺手皮雅斯。

愛侶的死，將他的超感觀知覺推到史無前例的顛峰，同時，也在燃燒著他餘下的生命……

死亡，很快便會發生。

那很好，因為很快就可以和卡臣再遇，在地獄裡。像他們這種人，一定下地獄，而且是最深的那一層。

但能夠再見卡臣，什麼地方也不要緊。沒有他的天堂，不會是天堂。

在死前，在和他重逢前，他要找上師父譚西敏，要把卡臣在Lucifer意識裡發現的東西告訴師父……

世界，並不是只有一個。

皮雅斯來到孩子面前，孩子低頭在飲泣。

他忽然很想幫助這個孩子，但他明明是一個殺人不眨眼的殺手來，為什麼會有這份慈悲？

曾經是數學老師的他，為了發洩自己的殺欲，他甚至試過偷偷地把一個學生殺掉，目的只為了XX？

XX是什麼？連皮雅斯自己都不知道，但人類每做一個行為，總要有一個「XX」。或者被稱之為理由的東西。

他殺人，因為XX。XX是放開式的代號，其實什麼都可以；其實沒有內容。

現在，他卻想救人。

生平是第一次，也是最後一次！

皮雅斯的手，按在孩子的肩膊上，他說：「小朋友，你住在那裡？」

孩子抬起頭，卻不是孩子，只是一個侏儒！

身高長得像四五歲孩子的侏儒殺手快速跳開，然後哈哈大笑。

一把刀，已經插入了皮雅斯的胸口正中央。

beginning 【Lucifer】第一部

出第五部未 好好睇

快

Lucifer PART 188-2

連Lucifer也殺不了的人，竟然由一個侏儒完成？

也許，都是因為自己的慈悲。

人善被人欺，人善被人殺。

這時候，天上的太陽突然被污雲所完全遮蓋。

正午12：30……

侏儒殺手得手之後，像隻老鼠一樣，帶著喜悅的心情，快速逃去。

皮雅斯失去意識之前，擲出他手中的刀。

刀化成了一道快無可再快白光，穿過了三十米外侏儒的頭顱，無聲地。

侏儒頭顱穿了一個洞，仍繼續向前跑，刀仍在向前飛……

皮雅斯跪在地面上，死神已經在敲門。

侏儒再跑多十七步後倒下。

噗。

向前飛的刀，在一百五十米外被兩隻手指無聲接下。

皮雅斯的視線向前直視，看見那個接下他的刀的男人。

「師父……」皮雅斯輕聲說。

男人也看見皮雅斯，旋即快步朝著他步來。

跨過地面上侏儒殺手的屍體……

三十米……

是十五步的距離。

「我不能死……」皮雅斯努力令自己活下去。

最起碼，不要讓意識消失，在他意識裡，有卡臣留下來給譚西敏的東西。

十步。

「不……不要死。」

五步。

「……」

四步。

「…」

一步。

皮雅斯終於死在譚西敏懷裡，意識斷滅。

【Lucifer】第一部

柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

PART 189-1

最後，皮雅斯和卡臣想譚西敏知道的東西，譚西敏都不知道。

「世界原來並不只有一個，世界有另一個；要通往那個異界，要找上一道門，那道門，卻在一個男人的意識裡，這個男人，叫Lucifer。」

Lucifer。

一切的關鍵都在Lucifer身上、或在他的意識裡……

不過非常可惜，譚西敏都不知道。

命運，在作弄著所有人；命運在播弄著一切……

死在懷裡的人，譚西敏視他和卡臣是自己的兒子。譚西敏一直很喜歡這對戀人。

他們有著極高的超感觀知覺蘊含，一經開發，便能驚天動地。

譚西敏很有相人的本事，他平生看錯的人，基本上只有鳥糞先生一個。他從來沒有想過鳥糞先生會背叛他。

真的，他看錯了。

那天，當他第一次看見皮雅斯和卡臣的時候，就決定要把他們帶到希臘愛琴海邊那裡接受超感觀知覺的訓練。

希臘愛琴海邊是一個非常美麗的地方。

那裡是譚西敏和他妻子的家，一幢白色和有著一個藍色屋簷的房子，能夠看見愛琴海那無邊的湛藍，能嗅到地中海吹來的甜蜜海風。

他的妻子叫雅典娜，是希臘女神的名字。

她是一個調酒師，能夠調出世界上最好的酒。譚西敏是在一個地中海派對上認識她。

譚西敏年長她二十年。

雅典娜當時遞了一杯雞尾酒給譚西敏。

beginning【Lucifer】第一部

Part 189-2

雅典娜當時遞了一杯雞尾酒給譚西敏。

譚西敏正和三個人對話中，這三個人是伊藤吾次、鳥糞先生和希臘財長。

希臘財長希望譚西敏能夠幫助這個古老和美麗的國家渡過難關，他需要一筆七十八億歐羅的短期貸款。

譚西敏正想答應他的同時，一酒杯遞到他面前。

酒是淺紅色的，內裡閃爍著綠色的波光。

譚西敏一呆，鳥糞先生和伊藤吾次都是一呆。

希臘財長對一杯酒打斷了對話，相當不滿。

雅典娜有一把微曲而長的紅髮，她有點兒醉，身上散發著鬱金香的花香。

希臘財長怒說：「這位女仕是……」

譚西敏向財長打了一個眼色。人可以殺，不可以對女人沒有風度。

希臘財長立刻笑，點點頭。

「我有什麼可以幫你？小姐。」譚西敏對雅典娜說。

雅典娜笑說：「你可不可以幫我喝了這杯酒？」

譚西敏看見雅典娜的雙眼，同樣閃爍著綠色的波光。她是一個非常美麗的女人。

伊藤吾次和鳥糞先生對望一眼，都感覺非常奇怪。

從來沒有人可以這樣靠近譚西敏，因為譚西敏身上有一股無形的力，保護著他自己遠離他人的注視和目光。

即是說，如果他想自己不存在，他就在任何人的觀感裡不存在。

譚西敏接過雅典娜手中的酒。

然後他對伊藤吾次說：「希臘的問題交給你，儘可能幫他……」

結果，這一晚之後，希臘破產的時間延後了五年。

伊藤吾次和鳥糞先生陪著希臘財長離開。

譚西敏和雅典娜站在一起，感覺卻是相當協調。

beginning 【Lucifer】第一部

PART 190

「這是什麼酒？」

「這是我調的酒。」

「什麼？」

「我是這裡的調酒師……」

「調酒師不應該喝醉的，那麼誰來繼續調酒？」

雅典娜指向不遠處酒吧那面，醉意地說：「你看見那個老人嗎？他叫Handsome，他也是個調酒師，他能夠繼續工作噢……」

譚西敏點點頭，問：「你為什麼要喝醉？」

雅典娜沒有回答，也沒有看著譚西敏，她的目光只看著由天上星星散落在愛琴海上的微弱光芒。

譚西敏仍沒有喝她調的酒。他等待著答案。

也許，他殺了這麼多人，建立了一個這麼龐大的殺人跨國組織，把自己變得比任何人都要強大和可怕，幹了這麼這麼多之後，都是為了等待著答案。

一個答案。

「人生就是這樣……」

曾經，有一個被他所殺的人，臨死前對他說的。

也不知道過了多久，雅典娜徐徐的說：「我從沒有試過在工作時喝醉……但如果我不喝醉的話，我實在沒有勇氣把這杯酒送到你面前……你相信不相信都好，這個就是真相……」

真相重要嗎？一點也不重要。

最重要的是，譚西敏是世界上最強的超感觀知覺者，他可以知道一個人有沒有說謊。

雅典娜剛剛的自白沒有。

譚西敏笑一笑，把酒乾了。事實上，他從不喝酒。

原來酒是那麼美妙的東西，他才剛剛知道。

「這杯酒叫什麼名字？」

雅典娜看見譚西敏飲了她調的酒，笑得比春天還要甜。

「ANSWER。」

beginning【Lucifer】第一部

港式粗口大撚曬 【誰偷走了我們半塊芝士】

仲以為係Netflix嗰套

唔関事

PART 191

說罷，她大概醉得站不穩了，倒入在譚西敏懷裡。

譚西敏知道她這個動作在說謊，但他已經不介意。

他抱著雅典娜，雅典娜問他：

「你叫什麼名字？」

「譚西敏。」

「你是做什麼工作的？」

本來，當時譚西敏不想說謊，可是他不得不說謊。難道他可以說「我就是這個世界上最大暗殺集團的主腦嗎？」

於是他答：「我是一間出版社的股東。」第二天早上，他就買了紐約一間小型的出版社。

之後，他們說了很多東西……包括無聊的東西。

「你喜歡什麼顏色？」

「紅色。」

「Why？」

「像血。」

希臘財長早已經離開，譚西敏兩個最得力的助手鳥糞先生和伊藤吾次，望著譚西敏和雅典娜快樂談天的畫面……

鳥糞先生問：「你認識了首領多久？」

「二十年零一百四十四天。」伊藤吾次答。

「你見過這個情形沒有？」

「沒有。」伊藤吾次再加重語氣強調：「從來也沒有。」

「那麼，為什麼會這樣發生？」

伊藤吾次想了一想，輕聲說：「人生就是這樣……」

「誰說的？」

「一個死人。」

鳥糞先生笑了一笑。

也是由這一晚開始，他決定要把譚西敏的東西據為己有。

因為他感覺到譚西敏已經找到「答案」。

但他沒有。

譚西敏輕輕把皮雅斯的屍體放在地面上……

「安息。孩子。」

在非常短的時間內，他失去了最好的朋友，失去了最疼愛的徒兒，還有他一群最忠心的手下……

傷心？沒有。

失望，都沒有。

不過，雅典娜六年前為他誕下的女兒，他不能失去。

絕對不能。

譚西敏站起來，把身上所穿的米黃色乾濕大褸衣領翻起。

迎著飄過來的沉重血腥味，步向市立梅井町小學。

【Lucifer】第一部

【七不思議系列二：紙紮】

【誰偷走了我們半塊芝士】

PART 192

步在充滿硝煙和血的大街上，然後來到一所小學大門前。

幾具沒有人類形狀的屍體橫陳在腳邊。非常沒有意義地。

什麼是意義？

跨過他們，看看手裡的錶，是12：30分，正午。

沒有陽光。

天空上只有污雲在捲動，很有末世的氣氛……

蘇菲亞現在怎樣？是的。是為了她而在這裡的。如果從來沒有她，我會在那裡？

如果從來沒有蘇菲亞，我會是什麼？

是的。我從那裡來？我為什麼會在這裡？幹著這些東西？我幹著這些東西的意義又是什麼？

或者，我這樣去問自己，有意義嗎？

我這樣去想，有意義嗎？

大門後是一個空地，是小學的操場，操場上有繪在地上的跑道線，也有一些供孩子玩耍的設備，如韆鞦和滑梯……

現在操場上什麼都沒有，死寂一片。

操場後是幾幢學校的建築物，看起來也沒有什麼生氣。

有人的聲音……孩子的聲音……那裡有人。

所有人都在一座一層高的禮堂裡，他們聚集在一起，是方便我們殺戮嗎？

學校建築物沿著山坡而建，出路只有正門一個方向。

有個聲音出現……我抬頭。

我看見急速捲動的污雲裡面，有一架飛機飛過……

世界仍在運行中。

我站在小學大門前，任由命運牽引我的下一步走……

我叫Lucifer。

【Lucifer】第一部

【Lucifer】第二部

【七不思議系列二：紙紮】

PART 193

機制開始起了變化……

「啊……」

另一個世界裡頭的麥思樂，發現自己全身赤裸躺在沙發上，卻從Lucifer的夢裡醒覺過來……

這裡並不是市立梅井町小學大門前，這裡仍是渡邊真葵剛死去不久那幢別墅。

剛才……沒錯！是剛才……

剛才麥思樂仍在沐浴，思考著世界正在崩裂的事情。

然後，他又再被Lucifer的異夢佔據，睡醒在距離浴室5.6米外的一張沙發上。地面還殘留著腳印的水跡，身軀仍是濕的，一切只是剛才的事情……

夢裡的一切，仍然揮之不去。

奇幻般的結構機制，本來的現實和夢境的交錯，卻由昨夜突然出現的少女全盤改寫。

兩個世界的通道已經打開？

兩個世界的通道其實一早已經打開了。

麥思樂不是曾經到訪過那裡，遇上了蘇菲亞？

麥思樂看看錶，差不多早上八時，很快，管家、醫生和護士就會在這裡出現。麥思樂實在不想向他們解釋昨夜在那裡發生的一切……

而且也無法解釋。在這個地球上，大概只有極少數人能夠理解這些事情。最起碼，就連麥思樂也沒法理解清楚。

麥思樂回到睡房內，在鏡前再用心看著自己……

身體上是無數縱橫交錯的疤痕和傷痕，絕大部份是鬼鬼達留給他的，受了這樣重的傷也沒有死去，本來就是一件神蹟。

但內裡的意義究竟是什麼？鬼鬼達知道嗎？達尼米薛會知道嗎？渡邊真葵從前的戀人石原知美會知道嗎？

麥思樂決定再不要讓自己這樣迷失下去。

穿上連帽的黑色衛衣和牛仔褲、波鞋。

早上八時三十六分，麥思樂離開大屋。決心要為一切尋找答案。

【Lucifer】第一部

【七不思議系列二：紙紮】

PART 194

離開大屋的時候，麥思樂沒有帶走任何東西，他感覺一切都不屬於自己。

就算麥思樂這個名字、這個身份，也好像和自己無關。

他只帶著他自己的肉體離開，步向不知道的未來。

天氣很好，風景很優美……

如果眼前的東西都不是真的，不是非常奇怪嗎？

麥思樂在公路上舉起截順風車的手勢，一部貨車停在他身旁。是一個運送急涷海產的小貨車，司機就是那種非常平凡的日本中年大叔。

大叔打開車門，對麥思樂說：「朋友，你想到那裡？」

麥思樂可從沒有想過自己要到那裡，隨口說了一個地方名。

大叔說：「那裡不是我的目的地，但我可以載你一程，上來吧！」

麥思樂跳上車，坐在大叔身旁。

小貨車起動，在寧靜的公路上徐徐行駛。

這時候，麥思樂在想，自己的一舉一動，應該都被監控吧？或者，達尼米薛的秘書麻生瀨涼子很快就會找上自己……

行了一段路，司機開始帶起話題。

「你好像有點不快噢？」他把一根煙遞到麥思樂面前。

麥思樂點煙，吸了一口入肺。尼古丁刺激著他身上的傷口，一陣微痛。

「是的。我有些事情想不通。」

麥思樂沒有說謊。

「是什麼事呢？可不可以告訴我？我們這種人，文化是沒有的，但生存經驗卻相當足夠！你說出來，看看我有沒有意見給你……」

麥思樂想了一想，不知道怎樣說起。

「我說出來，你也會不相信。」

大叔望望麥思樂，吐出一口濃煙。

「你太看小我了……你根本不知道我是什麼人。」

「你是什麼人？」

「你不說出來，你是怕我接受不了嗎？我告訴你，我並不是你所看見的那個平凡中年人。」

忽然，麥思樂感覺右肩上有一陣輕無可輕的震動……

在他的肌膚之下。

麥思樂說：「你怕血嗎？」

大叔轉頭，睜大了他那雙小無可再小的眼睛，凝視麥思樂足足有五秒。

然後，大笑起來。

beginning 【Lucifer】第一部

夜咗唔好睇【七不思議系列一：孽咒】

【七不思議系列二：紙紮】

奸爸爹

PART 195

大叔興奮得大力拍打方向盤！整部小貨車劇烈晃動了一下！

「有意思！有意思！」

麥思樂一點過敏反應都沒有，大叔更動容了！

大叔再拿穩方向盤，說：「我當然不怕血！有意思！實在太有意思！」

一份邪惡，就在車廂內蔓延開來。

大叔面色一沉，輕聲說：「朋友，你殺過人嗎？」

麥思樂平靜地說：「我不知道，但我有一個記憶，殺過一個警察。」

大叔面上的肌肉在跳動，沒法掩飾內心的興奮。

小貨車再行了十公里，誰都再沒有發過一言。

這時候，無聲勝有聲。

麥思樂彷彿找到方向感。

宿命？

「你可以幫我一個忙嗎？」麥思樂突然說。

「可以的。」

「你有沒有刀？」

「當然有。」

「停車。」

大叔把小貨車駛到公路旁停下，郊區公路上，根本沒有其他人和車經過。

早上的空氣無比清新，沒法想像是，這兩個邪惡男人卻沐浴其中，感覺彷彿一見鍾情的戀人……

麥思樂下車。

大叔下車前，從座位後取出一瓶大清酒，酒精濃度高達68%。

大叔說：「你要我怎樣幫你？」

麥思樂脫下了他的衛衣，大叔沒法相信眼前看見的東西……

他看見了麥思樂身軀上那些縱橫交錯的傷口和疤痕……

其形狀就似一張無比複雜的地圖，地圖所標示的，是眼前這個男人所曾受過的肉體創傷。

這時候，無聲勝有聲。

這個男人能夠活下來，站在自己面前，是神蹟！

大叔把手中一瓶清酒乾了三份一，遞給麥思樂。

麥思樂也飲了三份一，濃度68%的酒，對他們這種男人來說，只是水。

「好！」大叔大喝一聲。

麥思樂平靜地說：「拿刀出來！」

【Lucifer】第一部

粗口大撚晒【誰偷走了我們半塊芝士】

love is good

全港第一本科幻愛情溝小說

【柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)】

【渠頭者聯盟ll：決戰外星人朗拿度】

PART 196

大叔從懷裡掏出一把端士製造軍用的褶刀，是非常專業的貨色。

「這個可以嗎？」

「不俗。」

身上隨時帶著刀的人，會是什麼人？總不可能是一個運送急涷海產的貨車司機吧？

「做什麼？」

麥思樂說：「我感覺到我身上有兩個追蹤器存在，應該是之前一連串外科手術被植入去的……我現在不想被人再監控去向，幫我把它們拿出來。」

大叔伸出舌頭，舔一舔因酒精刺激而乾涸的口唇。

這是誘惑，血的誘惑。

麥思樂指著自己的右肩，說：「這裡……」

大叔步前，把刀尖一聲不響地滑入麥思樂的肌膚裡，純熟程度好比經常進行手術的外科醫生……

麥思樂一笑，「我們相遇，是天意。」

大叔也笑，當血腥味湧入他的嗅覺時，他甚至想勃起來，但沒有。

麥思樂完全不感覺到痛。大概，他早已經沒有了這種感覺。

一分鐘後，大叔在肌膚裡挑出一塊晶片。

「嘿，原來你沒有說謊。你知道如果你說謊的話，我會做什麼呢？」

「殺了我？嘿。」

「有意思！」大叔看著手中那片只有六份一個郵票般大的晶片，說：「我的天……不是簡單的東西噢。」

接著他放進口裡，咯。咬碎。吞下。

大叔凶邪地說：「你說有另一塊，在那裡？」

麥思樂閉上眼睛，利用感覺找尋另一塊追蹤晶片的位置……他的右手，在身軀上摸索著。

最後，手停在心臟位置上。

「這裡……在肌膚下的兩吋左右，距離心臟三吋左右。」

大叔睜大了眼睛。

瘋的。

麥思樂微笑道：「來！」

大叔的手在戰抖，刀尖慢慢移近麥思樂的胸口上。

「你怕？」

「八格耶魯！」刀尖一前，直刺入麥思樂的肌肉內。

鮮血不住湧出。

麥思樂仍在笑。

大叔不禁問：「你不怕死？」

「你認為這個世界是真實的嗎？」麥思樂突然問了一個非常古怪的問題。

「瘋子……」

【Lucifer】第一部

深圳包二奶殺人事件【誰偷走了我們半塊芝士】

八格耶魯係日文來？

我到底睇緊乜

是，即屌你老母

PART 197

大叔不住用刀尖在麥思樂胸膛之內找尋追蹤晶片的下落，一面說：

「他媽的！如果世界不是真實的，我們在這裡幹什麼了？」

肉皮一塊塊被鋒利的刀鋒瓣開。

麥思樂在回味著大叔給予的答案。

赤黑色的鮮血，已經流遍了一地。麥思樂說：「但是，我想告訴你，這個世界並不是真實的。」

「找到了！」

大叔再到了第二塊晶片，它深藏在麥思樂的胸口肌肉之內。

接著他放進口裡，咯。咬碎。吞下。

「還有嗎？」

「沒有了。」

「肯定？」

「肯定！」

此刻，麥思樂胸膛之上，有一道長達五吋，深約吋半的新傷口，血液不住湧出來。

他大力用右手壓著傷口，但血液仍在麥思樂的指縫中滲漏而出。

大叔用舌頭，把刀鋒上的鮮血舔得乾乾淨淨。這時候，他有一個感覺，憑著他的味覺判斷，他知道，這些根本不是人類血液的味道。

對人血的味道，他太熟悉。

然後，大叔說：「你要止血，否則你會死掉。」

麥思樂指著小貨車的車斗，問：「有冰嗎？」

「…… ……」

大叔表情突然出現了吊詭的猶豫，他差不多停頓了五秒才答：「當然有。」

他收起刀，步向車斗，把運送急涷海產車斗的門打開。

一陣寒氣和極度的腥臭撲面而至。

麥思樂雙目閃爍著邪氣的目光，說：「果然。」

貨車內，果然並不是急涷海產，而是一具具人類的屍體。

有男的、有女的、有赤裸的、有不赤裸的、有完整的、也有殘缺不全的、甚至有一些不能明狀的血塊和內臟堆疊在一起，相信全都屬於一種動物：

人類！

beginning【Lucifer】第一部

PART 198

大叔從車斗內抓下一手冰，遞給麥思樂。

麥思樂把冰敷胸膛的傷口之上，然後坐在地面上，閉目養神。

但……

就在麥思樂閤上眼的剎那，他竟然又看見……

----京都市立梅井町小學的操場和建築物……

----視角又再切換成Lucifer的視角！

他在意識就在兩個世界裡來回穿梭。

市立梅井町小學的操場上，步來了一群人……

----機制已經改變了，不再需要夢，夢已經被徹底拋棄！

麥思樂的視野裡，不……應該是Lucifer的視野裡，看見操場上，那群從小學禮堂裡步出的人，共有五個。

為首的人，是一個年約六十歲的老人，身體很精壯，面貌很慈祥，如果他的面上多一分笑容，他倒像一所小學裡的校長。

事實上，他也是個校長，他就是伊藤勇次。

這個男人的輪廓，有點像另一個人……

是了！是那個被(我)，即Lucifer用刀斬殺的伊藤吾次！伊藤吾次是譚西敏的左右手，他的意外被殺，是整場戰爭中最重要的轉捩點。

老人身後，是四個人，三男一女。

他們都很像小學的平凡教員。事實上，他們也曾經是小學的平凡教員。曾經。

「喂！」

「誰在叫我？我？」

麥思樂打開眼，那個神秘的日本大叔在他面前，在叫喚著他：

「喂！喂！不要睡！你可能會死的！」

突然，大叔再一次流露驚奇的表情，他凝視著麥思樂的胸膛……

麥思樂手裡的冰已經完全融化，現在是他的右手按著傷口。

「你……你的傷口沒有血流出……沒可能的！你到底是什麼怪物……」

大叔在過去幾分鐘，是親眼看見麥思樂胸上創口在高速復元中……缺口內鮮紅色的血肉，不住在蠕動……

麥思樂笑一笑。

「如果我是怪物，你又是什麼？」

他指向小貨車車斗內那堆層層疊的屍體。

大叔回到，看著自己的Design。對，是Design！

然後，他徐徐自語：「我來自我介紹，我叫東鄉平八郎，今年四十九歲，這些人都是我殺的，但我始終認為，我不是怪物，怪物是你！不是我！

我只是一個Serial Killer，連環殺手。」

beginning【Lucifer】第一部

PART 199

東鄉平八郎當然不是真名，東鄉平八郎是二十世紀初期日本著名海軍大將，他生平殲滅了整支俄國波羅的海艦隊……

連環殺手這種人，用假名都是常識吧？

當「連環殺手」四個字傳到麥思樂聽覺裡的時候，他是一點感覺也沒有。

相對「惡魔」和真正的「魔鬼」，「連環殺手」的層次未免太低檔次了。

東鄉平八郎舔舔咀，輕聲說：「你不怕我？」

麥思樂回報一聲冷笑。

今天，也是東鄉平八郎生平第一次向人直認他就是一個連環殺手。其實也不是第一次的，有幾次，他都向他的獵物說出了真相，當然，那些獵物統統已經不在人間。

說了出來沒有殺死的，就只有眼前的麥思樂一個。

事實上，平八郎也想過要殺死他，在麥思樂一上車的時候，平八郎腦裡就只想著如何把他殺和分屍、冷藏的想像片段。情形就好像，一個男人把首次約出來的女人當成性幻想的對象一樣。

現在，他已經不想殺死麥思樂。

他想把麥思樂當成朋友。

連環殺手沒有朋友，也是正常的罷。

但連環殺手亦渴望有朋友，也是正常的罷。

平八郎把車斗的門關上。

內裡的東西，對他其實非常重要。

人類的屍體。

由自己親手所殺的人類屍體。

麥思樂仍坐在地上，等待著身體狀態的基本回復……一切，當然要比任何人的想像中快。

平八郎再一次自投羅網。問：

「你真的不怕我？」

「你只是連環殺手，我卻是怪物，應該由我問，你真的不怕我？」

「嘿。我不怕你，你沒有那麼可怕。」

麥思樂說：「讓你能夠見到的，就不是真正的可怕……」

平八郎坐到他身旁，把那瓶未喝完的清酒繼續喝。

麥思樂感覺到他追求友誼的欲望，於是問：

「你殺過多少個人？」

平八郎沒有立刻回答，其實他一直都沒有計算過。

「大概……」平八郎的腦中仍在計，「大概……不少於五百人……」

坐在麥思樂身旁的平凡男人，原來是世界上最偉大的一個Serial Killer……

「第一次殺人是什麼時候？」

「十三歲……」

「你可以告訴我詳情嗎？」

「你和我可以這樣在這裡說話，我想我是沒有什麼不可以告訴你了……」

【Lucifer】第一部

【七不思議系列二：紙紮】

PART 200

平八郎把他首次的殺人經驗娓娓道來：

「我記得是一個夏令營，我們成群中學生到了郊外。晚上是一個野外探險的活動，我們要深入森林要兜一個圈出來，很多人非常害怕，沒有參予。

而我和幾個大膽的同學進入了森林，沒多久，我們就分開了，只剩下我一人在前行。我什麼都不怕……從小到大，我什麼也不怕，我不相信有鬼神存在，也不相信有因果報應……

但你相信嗎？在森林深處，我遇上一個人，他是一個流浪漢，大概是智力有問題和被社會放棄那一種廢人……他年約三四十歲，看來是白天在森林外拾遺，晚上則回到森林，住在一個淺淺的洞穴裡……

當他看見我的時候，甚至和我打招呼。

有時候，我想，這個流浪漢是上天安排給我的禮物，目的就是要成就一個史上最偉大的Serial Killer……

我走進洞穴裡，種種跡象也告訴我一件事：

就是他死了在這裡，也沒有人會知道，也沒有人會在乎。

我非常有禮貌地問他怕不怕死，他答我不知道死是什麼東西。真好。

凶器是一個罐頭，盛著波蘿切片的罐頭。

我拿起罐頭，小心翼翼地步到他身後，看準了他的頭頂，狠狠地把罐頭轟下去！

那聲音，我永遠忘不了……是頭蓋骨爆裂的聲音！

很優美。像是柴可夫斯基的音樂。

是啊！

很像……

很像。

流浪漢沒有立刻死去，像失去了頭腦的猴子一樣，在洞穴內衝來衝去，跌倒了，又再站起來，跌倒了，又再站起來……很有趣，很快，整個洞穴內都是他的血，我躲到一旁，怕被他濺出來的血沾上。

他媽的！他就是這樣衝來衝去，足足衝了十五分鐘在停下來，倚在牆上喘氣，全身都是血……

我行出來，再禮貌地問他怕不怕死？

他仍然答我不知道死亡是什麼東西……真好。他的頭凹了一角，像是一個被捏壞了的乒乓球，很有趣！非常有趣！

之後，他說了很多我聽不懂的東西。

我沒有興趣再聽，他就坐在地上，不停地絮語，血流得更多更多，沒多久，他就平靜地死去了……

他最後倒在自己流出的血泊裡，像一隻昆蟲。

我無視他的死亡，帶著愉快的心情離開洞穴，什麼也沒有幹……他的屍體最後有沒有被其他人發現？我並不知道，反正我也從來沒有留意過……

返回營地的時候，我告訴我的同學，在森林迷了路，所以遲了回來，沒有人懷疑過我……」

beginning【Lucifer】第一部

夜咗唔好睇【七不思議系列二：紙紮】

【誰偷走了我們半塊芝士】

PART 201

「然後呢？」

麥思樂身上的傷口開始癒合……

「殺人其實非常容易。」

平八郎說：「只要選擇殺不相干的人，警察是永遠沒法找到線索的。」

事實上，大部份兇殺案都是熟人幹的，世界上最難偵破的，就是Serial Killer，連環殺手的案件。

無意識殺人……

為殺戮而殺戮。麥思樂當然知道內容是什麼……

平八郎繼續說：「凡事只要開始了第一次，一切便相當容易，接下來的幾年，我去找不同的人殺，用不同的方法殺，甚至警方都從來沒有將我犯下的殺戮歸納在一起……一切都太容易。

之後，我感覺我的生命，就是為了成為一個史上最偉大的Serial Killer而存在。

命運只是一直沒有放過我的幽靈吧……

十六歲那年，我的父母因為一場大火而去世……」

「你幹的？」

平八郎沒有回答。

「為什麼不說話？感覺羞慚嗎？」

平八郎仍不說話。

「你仍是人……」

平八郎猛然抽出剛才為麥思樂掏晶片的褶刀，一個轉身，刀尖已經抵著麥思樂頸上動脈位置！動作是一氣呵成！

麥思樂連半分惶恐也沒有，如果要殺，這一刀便可殺了！

「你這樣做有什麼意義？要表達什麼？要表達自己還是一個人嗎？」

平八郎怒得血筋暴現，牙齒互磨，憤怒地說：「你……你不怕我殺了你……」

麥思樂微笑道：「你敢？」

平八郎全身彷彿被火所燃燒！但……但……

他的確不敢！

刀尖不但沒有向前，反而退了。

他的意識只剩下一片空白。

他仍是人。

平八郎定神的看著麥思樂，他正在消化著關於這個男人可怕的一切。

「我是一個孤兒，」麥思樂說：「後來我被一對好心人收養，他們把我當成自己的親生兒子看待，不過我卻------」

「你殺了他們？」

麥思樂的曈孔裡，出現一襲妖異的紅芒。

「沒錯！我殺死了他們……你知道為什麼嗎？」

「為什麼？」

忽然，四周一切聲音全被攫奪，天地間寧靜到了極點。

連現實也噤聲。

麥思樂彷彿天神一樣，展現出一個無垢的笑容，平靜地說：

「我是惡魔……」

第五部上架【Lucifer】第五部

一次過睇曬……

【Lucifer】第一部

【Lucifer】第二部

【Lucifer】第三部

【Lucifer】第四部

【Lucifer】第五部

宜家未開始講第五部？

啱啱開始，现在連載的是第五部開頭，請支持

正評👍

個故有啲難明

不過好好睇

【Lucifer】第五部

幫襯吓

PART 202

就在這一剎那，麥思樂和Lucifer終於融合在一起，從此以後，再無彼此，再無現實和夢的分野……

但到底，內裡的意義是什麼？

當然，這是我們假設了世界和宇宙本身，是有意義的話。

當然，如果世界和宇宙本身是完全沒有意義，亦不用奇怪。

「凡是存在都是合理的。」

黑格爾說。

平八郎嚥了一口口水，身體不其然在戰抖。

眼前的人，的確是惡魔。

雖然他並不知道惡魔的內容到底是什麼？

但……

你又知道嗎？

麥思樂說：「繼續你的故事……殺了父母之後，又怎樣？」

平八郎平伏一下情緒，撫平一下波濤洶湧的心情……

繼續說：

「那場意外，的確是我安排的。他們死了之後，我承受了所有的保險金，往後的生活就是無憂了……

不用擔心錢……所以，我可以更專心地殺人。

十八歲之前，我已經在日本十四個城市，殺了三十個人。而他們的名字，我是一個也不知道。

選擇獵物上，我是完全隨機。

除了一個……

十八歲那年，有一天晚上，我在酒吧中認識了一個少女。她非常美麗，我很喜歡她，打算要把她當成女朋友。

當晚，我帶了她回家，和她做了一場愉快的愛。

怎料第二天早上，她睡在我旁邊，但她的肝臟，卻放在我的廚房裡。

我不知道自己為什麼要這樣做？可是我就是幹了……

他媽的幹了……

後來，我離開了日本，到了美國。

在那裡成為一個公路殺手，那幾年，我在美國十多個州穿梭，一共殺了差不多三百人。

在我殺人的事業裡，我和我的身軀一樣，在美國到達了顛峰。

從來沒有人發現我，我想，那些美國人大概永遠不會相信，最危險的公路殺手，竟然是一個東方人……

日本人？

殺完了美國，我到了歐洲，不斷在不同國家來來回回殺人，殺不同種族、不同文化、不同背景的人……

他們彼此間完全沒有關係，唯一的共同點：

只是他們不幸地碰上了我。」

beginning【Lucifer】第一部

承接上集【Lucifer】第二部

完全血腥【Lucifer】第三部

暴力中毒【Lucifer】第四部

最新上架【Lucifer】第五部

幾時有第六部買

PART 203

「在歐洲、北美洲和南美洲不住來往殺戮，這樣的日子，我足足過了二十年，當我回到故鄉日本的時候，我已經殺了超過五百人……

不過，從來沒有一個刑警找上過我，也沒有一個人懷疑過我就是史上最偉大的連環殺手，那根本就是上帝的奇妙恩典啊！

而在我上次離開日本的時候，我把全部積蓄都投資在股票之上。

結果回來後我發現，我成為了一個非常富有的人……

我的一生，就是如此幸運。

有一天，我想，我是不是殺夠了？

是的。凡事凡物都應該有盡頭。

所以我搞起一些小生意來掩飾我的身份。

現在，我擁有全日本第四大的海魚批發公司，每年的turnover約二十億美圓左右……

每一個認識我的人，都以為我出國二十多年，賺了很多錢回來。他們永遠不會知道，我其實什麼也沒有幹，什麼也不懂去幹，就只懂得殺人。

殺人。殺人。殺人。殺人。殺人。殺人。

除此之外，便是什麼都沒有。

近幾年，我殺得不多……」

然後，他指一指背後的小貨車，說：「裡面所藏的約十四具屍體，都是過去半年的成績。相對我在美國公路上瘋狂殺戮的日子，我已經變得非常善良和忍讓。

我想，我大概是老了。」

也是一個傳奇故事，但與麥思樂的故事相比，當然不可以相題並論。

麥思樂說：「剛才我上車的時候，你本來是打算殺了我吧？」

「這個是理所當然的吧？」

「你打算用什麼方法殺我？」

「關於方法的問題，我是從來沒有想的，反正用什麼都可以殺人，所有的技巧，只不過是熟能生巧而已。」

「唔。」

平八郎鼓起勇氣地問：「你……你的故事又是什麼？」

「我？」

要一段時間

beginning【Lucifer】第一部

承接上集【Lucifer】第二部

完全血腥【Lucifer】第三部

暴力中毒【Lucifer】第四部

最新上架【Lucifer】第五部

PART 204

麥思樂微笑道：「你不會想知道的。相信我，不要去知道。有些事情，是活在這個世界上的人類所不能承受的。」

平八郎點一點頭，還裝作一副若無其事的表情。

就在此時，麥思樂站起來……

平八郎根本不能再相信自己的感官，因為他看見麥思樂身上的傷口，已經完全癒合，所有血口沒有了，只剩下一條一條赤紅色的浮凸疤痕。

那些疤痕交錯在麥思樂彷若石像平滑的肉體上，形成了一幅極惡的圖騰，似乎在表達著一份難以用語言文字表述的邪惡訊息……

「你……你……你是惡魔……」

凝視著麥思樂的肉體，平八郎喃喃自語，肉身竟不能自控地在戰抖。

麥思樂面上流露著一份莫明邪惡，過去那個加百列保險公司的保險調查員麥思樂似乎已經被另一重的自己所吞蝕了。

一切，都是由昨夜開始。

史上最偉大的連環殺手平八郎從沒有這個反應過，他竟然勃起了！

並非是性欲令他勃起，卻是宇宙萬物的創造力量令他勃起……

他彷彿看見神祗。

接著，他跪在地上，雙手合十，以顫抖的聲音說：「我……我……可以吻……吻你嗎？」

之前，平八郎把麥思樂帶上車廂，目的是為了殺死他，再把他放入車斗的冰雪內留作紀念……但現在只是過了區區三十五分鐘，他竟然想替這個被自己視作獵物的男人口交？

麥思樂現在的邪惡，已經超越了任何東西和任何界限，當然包括了人類用作繁殖的性別內容。

「可以。」麥思樂凶邪地說。

平八郎趨前，恭敬地解下了惡魔的褲子，做要做的東西……

所的動作，再沒有所謂人間的性欲存在，一切都是神聖的、垢潔的。

儘管，平八郎本身都是同性戀者。

不久，在麥思樂未射精之前，他已經射了。

本地粗口大曬【誰偷走了我們半塊芝士】

性欲和鬼魂【七不思議系列一：孽咒】

正評留名

第五部都睇撚完喇
幾時出第6呀

多謝晒

PART 205

惡魔合上了眼。

並不是享受，而是比享受更高層次的感覺。

是膜拜。

視線，再一次遠離夢的世界，回到現實裡。

在那個市立梅井町小學的操場上，一個六十歲左右的慈祥男人伊藤勇次正朝著Lucifer的方向步來。

他的步伐非常從容，完全不像身處在一個殺戮的鬥獸場中。

Lucifer背後，是鳥糞先生陣型的殺手們，龍崎也和殺人機器鐵托都在。

鐵托問：「他是什麼人？」

龍崎也是一個非常小心的人，他說：「能夠這樣步過來，當然不會是普通人……」

伊藤勇次和Lucifer目光第一次交接。

他停步。

沒錯！是防衛，不可以再行前半步了……

不是因為那些鳥糞先生陣型的殺手眾，而是一個人！

伊藤勇次平靜地說：「我是市立梅井町小學的校長，我代表了全校的所有師生，你們有誰可以出來談話？」

Lucifer背後的殺手，有人發出了笑聲。

因為真的很可笑。

在伊藤勇次背後十米外的四個超感觀知覺殺手，身心皆進入戰鬥的狀態。有人這樣說過「當你對世界專注時，世界就變得存在，空即是色，當你不關注它的時候，世界就會消失」，超感觀知覺者，最重要的，是專注，只有專注，才能把無形的心靈力量無限擴展至極限……

或者，根本沒有極限這回事……

龍崎也和他身旁一個殺手這樣說：「你上前吧。」

「明白。」

這個殺手步前，當他經過Lucifer身旁的時候，感覺到一陣莫名的冰冷。

Lucifer沒有動，他的目光在注視著伊藤勇次。

殺手獨自來到伊藤勇次面前。

「校長先生，你好。」

「你好。」

突然，殺手掏出手槍，近距離下轟了伊藤勇次一槍！

整個動作完成時間是：半秒！

beginning【Lucifer】第一部

承接上集【Lucifer】第二部

完全血腥【Lucifer】第三部

暴力中毒【Lucifer】第四部

最新上架【Lucifer】第五部

PART 206

殺手和伊藤勇次的距離是三米……

殺手是一個用槍高手，他曾經用槍殺了不下三十人。

最遠一次，他是在二百米外，在沒有使用瞄準器下，把一粒子彈送入了目標的右耳裡。

所以，在這種距離下，他不可能打不中。

但，這一槍，他是打空了。

伊藤勇次說：「你做什麼？我們不是談話嗎？」

吼！砰！砰！砰！

殺手暴哮一聲，再向伊藤勇次連轟三槍。

但統統是打空了，所有的子彈都在伊藤勇次頭顱旁飛過，然後飛到不知道的地方去……

殺手喃喃自語：「你……你……你……」

在殺手背後的人群中，龍崎也對他的拍檔鐵托說：「他是超感觀知覺者。」

利用超感觀知覺騷擾敵人的感官，只是超感觀知覺的入門技法。

也是最低層次的一種手段。當然，如果一個普通人掌握到這種技法，他在日常的生活裡，已經是無往而不利。

可是，普通人不是超感觀知覺者。

一個超感觀知覺者也不可能成為普通人，也不可能有正常的日常生活……

殺手呆著，不知道下一步要做什麼？

忽然，他腦裡有一把聲音告訴他：「把槍收起來。」

聲音是他的頂頭上司龍崎也的聲音。

殺手把槍收起來，但並不是他主動做的，*只是他非要這樣做不可*。

下一刻，他再不知道在做什麼？

也再沒有任何的語言在腦裡。

一片空白。

頭軟垂下。

伊藤勇次當然知道發生了什麼事情，他深沉地說：「唔。你可以對話嗎？」

殺手突然再一次抬起頭，說：「可以。」

雖然仍是這個殺手的聲音，但已經不是他的意識。

在剛才一剎那，這個殺手的意識已經被十米外人群裡的龍崎也所取代，嚴格來說，這個殺手的意識已經不存在於宇宙內，在某種定義下，他是-----

死了。

伊藤勇次說：「你可以代表鳥糞先生嗎？」

殺手說：「你連鳥糞先生的名字也知道，你不是普通人。」

伊藤勇次說：「這裡有普通人嗎？」

【誰偷走了我們半塊芝士】

【七不思議系列一：孽咒】

【七不思議系列二：紙紮】

一晚追哂 留名

買番套支持吓

PART 207

伊藤勇次繼續說：「的確，除了在我身後禮堂內的幾百名師生之外，我們沒有一個是普通人，也沒有一個是無辜的。」

沒有人有異議，在操場上的人，包括超感觀知覺者和非超感觀知覺者，誰人沒有奪去過其他人的生命？

誰人不是滿手血腥？

被龍崎也取代意識的殺手說：「你究竟是什麼人？」

伊藤勇次說：「我的身份是這裡的校長，我想提出我的訴求……」

「你有什麼要求？」

「我想你們立刻離開……結束這場戰爭。」語氣是非常平和。

為數約有三十人的鳥糞先生殺戮團體再一次傳出輕視的笑聲。

「可以的。」殺手說。

「好。」事情有轉機？

「我們可以立刻離開，但是有一個條件，你要把譚西敏的女兒交出來。」

「不可能。」

殺手深沉地說：「為什麼不可能？只要交出那女孩，便能拯救所有人的生命。這是簡單的數學啊……把她帶出來，我們立刻全部離開！」

伊藤勇次說：「不可能，你們要離開，但不能帶走任何一個人。而且，我告訴你，人生不是數學！」

「那麼，對不起了，戰爭要開始了……你不把譚西敏的女兒交出來，我們唯有殺光這裡所有的人，包括孩子。」

「你們不是人。」

「這裡沒有一個人可以被稱為人！」殺手說。

伊藤勇次忽然伸出雙手，撫摸著殺手的面龐。

就好像一個慈父，撫摸著孩子的臉般一樣溫柔……

「離開吧……孩子，這是我的最後要求……」

殺手凝重地直視伊藤勇次，凶邪地說：「放手！這裡沒有所謂愛……在我們的世界裡，這些都是累人的東西啊！」

beginning【Lucifer】第一部

承接上集【Lucifer】第二部

完全血腥【Lucifer】第三部

暴力中毒【Lucifer】第四部

最新上架【Lucifer】第五部

PART 208

伊藤勇次手中加勁，捏著殺手的頭腦兩側……

加壓。

「為什麼？為什麼要這樣……」伊藤勇次咬牙切齒地說。

加壓。

勒……勒……勒……勒……勒……勒……他的雙手不住加壓，把殺手的頭顱大力左右向內擠壓……

瞬間，頭顱竟然被巨力壓擠得改變了形狀。

殺手的頭顱發出可怕的龜裂聲音，雙眼像死魚般暴凸而出。

但他已經沒有感覺，所以也沒有痛苦……

一個死人，是沒有所謂痛苦的。

他面部因壓力而劇烈扭曲，但仍在笑道：「為什麼？這是命運啊……我們在這裡相遇，最後不是你死，便是我亡……統統都是命運啊……」

「嘿……」伊藤勇次冷笑一下。

命運究竟是什麼鬼東西？

勒……勒……勒……勒……勒……勒……

噗！噗！巨大擠壓下，殺手的兩枚眼球硬生生被擠得激射而出，分從伊藤勇次頭部左右兩側飛過……

吱！吱！他的頭頂上，在頭皮的裂縫裡噴灑出幾道灰白色的腦漿！

殺手卻在大笑：「這是命運啊！哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！這是命運啊！這是命運啊！」

啵…………………………………………！！！

下一秒，殺手的頭顱像一個西瓜一樣，被伊藤勇次暴力捏爆，發出一下不屬於人間的沉響！

頭皮、頭骨、鮮血、腦漿、組織物、體液四濺！

大部份都濺在伊藤勇次的面上和身上……

無比殘酷！這就是戰爭！

殺手的身體墮下，一面是血的伊藤勇次形同惡鬼！

然後，雙手一分，用手裡的血在地面上劃出一道血線！

然後，他歇斯底里地狂號：「我是伊藤吾次的大哥！我要告訴你們！誰敢越過此線者：」

「死！」這個在他口中吐出的死字，如同驚雷！

伊藤吾次的大哥帶著極大的震攝力！

鳥糞先生陣型裡的三十人中，同時有人發出慘叫聲！

抱頭！慘號！

渠頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

渠頭者聯盟第二部：決戰外星人朗拿度

PART 209

伊藤勇次的超感觀知覺攻擊開始了！

他知道他不可以留手，也絕不可以留情！

鳥糞先生的殺手們，有五個已經倒在地面上，他們的頭顱彷彿被注入了大量空氣一樣，猛烈地膨脹起來！

同一時間，龍崎也感覺天旋地轉！

在他身旁一個殺手的頭顱轟然炸開！

龍崎也大喝：「上！殺！片甲不留！」

三十人的殺戮大軍，同時朝著伊藤勇次湧去！

在這時候，譚西敏安排的四個殺手，也跑到了伊藤勇次背後。他們是山本透、土方歲三、宮崎協子和熊谷次郎。

這四個人，本來是市立梅井町小學裡的英語教師、數學老師、國文老師和IT Support。但現在，他們都是劊子手！

伊藤勇次對背後來的同伴說：「跟隨我的節奏殺戮！」

他們齊聲應說：「明白！」

三十人的殺戮團，就像一個吞食天地的巨浪，來到伊藤勇次的五米身前……

伊藤勇次面色一沉，雙手隔空向前一推！

隆…………………………………………………………………………。

就有一股無形的巨力，硬生生把這三十個人的衝勢壓停！在殺戮團和伊藤勇次中間的空氣，被壓得發出一陣刺耳的沉響！

殺戮團首當其衝的數人，除了再沒法前行半步，甚至出現窒息的狀態。

一把飛刀，刺入其中一人咽喉之上。

他身旁的人，左眼也中了飛刀。

飛刀是英語教師山本透所拖放的，轉眼間便殺了兩人！

殺戮團中，一個接近六尺八吋的巨人，拿著他手中的M2重型機槍打算向伊藤勇次發射……

四個老師，已經越過伊藤勇次所劃出的血線，正面衝向殺戮團。

巨人正要發射之際，他手中重逾38公斤的重型機槍突然脫手，飛了上半空。

國文老師宮崎協子手中一條軟金屬鞭，閃電間捲走了他的武器和希望。

他張開口，他不應該張開口，下一刻，山本透的兩把飛刀，直插入他口腔之內！

「三個！」

山本透說。

beginning【Lucifer】第一部

承接上集【Lucifer】第二部

完全血腥【Lucifer】第三部

暴力中毒【Lucifer】第四部

最新上架【Lucifer】第五部

我唔係要你答多謝晒 係要你答幾時出第六部

希望一個月後

PART 210

數學老師土方歲三是一個矮子，身高不夠五尺，經常成為學生的嘲笑對象，但事實上，他是一個殺人不眨眼的狂人。

現在，他順著伊藤勇次的節奏，切入了鳥糞先生殺戮團的人群之中。

他的拳頭，是世界重量級拳王的級數！

喀！第一擊，就把迎面而來的一個敵人頸骨轟斷！

「四個！」

一記拋拳，再把另一個的頭骨轟至完全碎裂！

「五個！」

IT Support熊谷次郎同時在土方歲三身旁經過，他手中拿著一把日本的武士刀。

這把武士刀，是他的祖先留下來的。傳說這把刀曾經參予過明治維新的薩摩藩之亂，也上過日俄戰爭的戰場上，斬殺過不少帝俄士兵。

刀出鞘！刀光飲血。

三個人頭直飛上天！

「六個！七個！八個！」

國文老師宮崎協子的金屬鞭如一道銀光直下，把一個敵人的人頭劈爆了三份一！

「九個！」

山本透的飛刀，又再刺入了一個敵人的眉心，直至末柄！

瞬間，三十人的殺戮團，已經折損了三份之一！

剛才的一輪迅雷不及掩耳的殺戮，其實也是伊藤勇次超感觀知覺力量下的「節奏」，如果沒有伊藤勇次的力量，不可能順利發生……

節奏沒有間斷，鎮魂曲依然繼續演奏。

熊谷次郎的武士刀，再斬殺一人！

「十個！」

血花中，宮崎協子的金屬鞭如蛇吐舌，直取殺人機器鐵托！

「哼！」鐵托不閃不避！

拍一聲，任由金屬鞭擊打在自己右肩！震動波沿著金屬鞭，傳到三米半外的宮崎協子手中，感覺是擊打在石頭之上！

鐵托反捉著金屬鞭，大力一扯！

宮崎協子只感覺一陣巨力把她拉扯過去，她是要放手繳械，但她沒有……

四份一秒後，她被巨力拉到鐵托面前！

鐵托直拳，把宮崎協子的頭顱轟離了肉體！

驚覺同伴身亡，熊谷次郎吐納一下，轉身，順勢把身旁二人的腹部剖開，刀鋒沒有停止，直斬向鐵托的背門！

鐵托回身，以拳頭硬拚刀鋒！

伊藤勇次大喝：「撤手！」

乒一聲，鐵托的拳頭把武士刀打斷！

若非得到伊藤勇次的警示，熊谷次郎已經步上宮崎協子的後塵，他放開刀柄，猛然退開。

beginning【Lucifer】第一部

承接上集【Lucifer】第二部

完全血腥【Lucifer】第三部

暴力中毒【Lucifer】第四部

最新上架【Lucifer】第五部

PART 211

龍崎也的目光投到半空，剛剛被已經死去的宮崎協子金屬鞭捲上了天空的重型機槍正在掉下！

他和重型機槍的距離是四米左右，他的右手猛然隔空一推！

超感觀知覺力量令重型機槍墮下的力變成向橫，機槍就如一個炮彈一樣，直轟向伊藤勇次！

「哼！」

伊藤勇次沒有任何動作，機槍射到他身前半米前，喀一聲，整枝解體！

一把完整的重型機槍，倏然被分開了成為二十七個個別部件！

伊藤勇次雙手一推，二十七個部件，以相反方向激射向殺戮團的人群裡……速度更快更急！

噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！

鋼鐵的部件猛然把七個人的身軀轟穿！

極速飛來的部份，也有著節奏和規律，它們並沒有接觸到熊谷次郎、山本透和土方歲三的身體。

槍柄部份，以時速一百七十公里在龍崎也身旁飛過，他大喝：「退！」

龍崎也、鐵托和活著的人，同時退出這個九死一生的無間地獄。

前前後後，只是過了8.4秒！

熊谷次郎、山本透和土方歲三也火速退到了伊藤勇次身前。

兩個陣型分開。

兩個陣型中間都是屍體，還有四、五個還沒有死透的人，他們倒在地上痛苦呻吟，像沒有了翅膀的垂死蒼蠅一樣。

三十人的殺戮大軍，轉眼間，只剩下了八人……

伊藤勇次的一方，只折損了一人……

平日非常冷靜的龍崎也，面上也流露了惶懼的表情……

鐵托在大力喘氣。

他們從來沒有想像過，事情會這樣發生。

對手實在太可怕，殺戮實在太血腥。

沒有死去的八人，除了龍崎也和鐵托外，其餘的人戰意已經徹底崩潰。

伊藤勇次深沉地說：「離開！」

龍崎也嘆了一口氣，平靜地說：「可以嗎？」

他的目光，斜視著一個從沒有參予過戰爭的人，一個袖手旁觀的人：

Lucifer。

Lucifer的眼裡，看見的，是另一重的風景。

暴雨燃燒裡的「三島大樓」。

夜咗千萬唔可以dowuload【七不思議系列一：孽咒】

PART 212

麥思樂打開了眼睛，發現自己看見「三島大樓」……一幢在暴雨燃燒裡的黑暗建築物……

麥思樂就是在這裡被鬼鬼達打成死人的……但他奇蹟地活過來，生命沒有減少過半分，反而身軀多了無數的傷口和疤痕。

他的人生，也是從那天開始作為分水嶺的。

在那一天之前，他是一個保險公司的調查員，因為調查一宗發生在捕鯨艦「處女神淚號」上的神秘事件而來到東京，不過，他仍活於一個雖然吊詭，但仍具備基本邏輯運行的世界裡；

但在那一天之後，一切都崩潰了，就連世界運行的基本秩序也不再存在。渡邊真葵突然的死，雨夜神秘少女的出現，更加將整個所謂現實世界完全摧毀……

麥思樂甚至不知道自己是誰？或者自己身處在什麼地方？

這裡不是市立梅井町小學的操場上，時間也不是中午的12：00左右。

那裡沒有下雨……

那裡？這裡？有區別嗎？界限在那裡？

這裡是一個車廂，是那個連環殺手平八郎那輛小貨車的車廂裡……

雨點沙沙瀝瀝打在麥思樂面前的擋風玻璃之外……

他拿起一包煙，取出一枝，點火。

「這裡究竟是什麼地方？」麥思樂把煙大力吸入肺內。

車門打開。

平八郎拿著雨傘在車廂外，說：「神啊，你醒過來了……」

「他稱呼我是神？」麥思樂心道。

平八郎指著前方雨裡的「三島大樓」，說：「我們終於到達了目的地……」

目的地？

「去找那個人之前，神你想做什麼？」平八郎語氣裡，充滿了敬畏。

就似和神對話一樣。

麥思樂看見不遠處有一所咖啡店。

「到那裡。」

麥思樂下車，和平八郎步向咖啡店。

現在是晚上十時，加上滂沱大雨，咖啡店裡一個客人都沒有。

二人在一張桌子上坐下。

身兼老闆和員工的男人步過來，不滿地說：「對不起兩位……這裡已經關門了。」

平八郎從懷裡掏出一枝槍，指著他的頭，說：「對不起，拿點好吃的東西來，否則殺了你！」

男人恐懼地說：「知道……。」

【Lucifer】第一部

【Lucifer】第二部

【Lucifer】第三部

【Lucifer】第四部

【Lucifer】第五部

想問寸依家連續既係第幾部？

問下

岩岩買左

第四部尾

PART 213

平八郎乾脆把槍放在沒有桌布的桌子上。

餐廳老闆戰戰競競端上了一大堆食物和飲料。

男人哀求說：「請問……我可以走了嗎？……。」

平八郎按著槍，望向麥思樂。如果麥思樂要他死，平八郎便立刻殺了他。

麥思樂平靜地說：「走吧。」

餐廳鬆一口氣，老闆搶了出門，在夜雨裡狂奔，狂叫救命。

連環殺手平八郎喝著咖啡，實在感覺很有趣，相信警察很快便會出現吧？

麥思樂吃著吐司，說：「和你首次相遇後，過了多久？」

「那大概是今天清晨，十二小時前的事情……」平八郎說：「你真的是神，我早就知道，你在靈魂出竅啊！」

「……靈魂出竅？」

「你的傷勢神奇康復已經足以證明你是神了，而且剛才你有一大段時間，是沒有了意識存在，只有肉體以本能在活動……」

「我的狀態是怎樣？」

「你不知道？」

「我當然不知道……」

「對！你是神！你不是我們世界應有的存在物。剛才你失去了意識，但肉體依然運作如常，這裡就是你命令我來的。」

「我有說話嗎？」麥思樂對自己「靈魂出竅」狀態非常有興趣，他想起昨夜出現、自稱作卡臣的神秘少女。

「你有啊！是你要來三島大樓，你要找上一個叫鬼鬼達的人。」平八郎一邊說、一邊大口大口吃著食物，他在補充能量。

麥思樂說：「我有說話，為什麼你會知道我的意識不在？」

「我感覺到……是空虛，當你不在而肉體在的時候，有一份強烈的空虛感，像一條會行會動會說話的死屍……一般人可能不會知道，但我實在和死屍相處得太久，我知道死屍是一個怎樣的狀態……

而神你，在過去十二小時內，大部份時間都是處於屍體狀態，直至剛才你抽煙的時候，我才知道你回來了……」

「在我靈魂出竅的時間，我沒有抽煙？」

「有，你的一舉一動和一個人沒有分別。是了，是人啊！不是神，而你回來了之後，便是神。

而人和神抽煙的舉止，絕對不同……」

麥思樂說：「是，我剛才的確不在這裡……」

「你去了什麼地方？」

「京都。」

這個答案，某個程度上，的確令平八郎非常失望。

由頭開始【Lucifer】第一部

渠頭者聯盟第二部：決戰外星人朗拿度

PART 214

平八郎說：「京都？我還以為你到了另一個世界……」

「那裡的確是另一個世界……我想那個京都，並不是我們這個世界的京都。」

平八郎雙目發光。

他平生殺人無數，目的就是要擺脫本來平凡不堪的人生。他不想平凡地活著，最後平凡地死去，然後什麼都沒有留下那種感覺。麥思樂的出現，不但拯救了他，還給他帶來了最大的生命恩典。因為麥思樂令他知道，這個世界並不是一個平平無奇、令人生厭的唯一世界。

平八郎問：「你在另一個世界裡……幹什麼？」

麥思樂低頭想了一會，他想答這個問題，又想不到怎樣回答。

「在另一端那裡，我是另一個人……」

「他叫什麼名字？」

正當麥思樂想把「Lucifer」的名字吐出口時，他想起，渡邊真葵就是這樣死去的。

但在他片段式的記憶裡，他也曾經把「麥思樂」的名字告訴過另一個世界裡的蘇菲亞……

但蘇菲亞並沒有即時死去。

麥思樂並不知道機制是什麼？秩序又是什麼？如果這時候說出「Lucifer」的話，平八郎又會旋即死掉嗎？事實上，他並不肯定兩者有關聯。

因果律，又是否適合在他身上的情況嗎？

總之，「Lucifer」是一個詛咒，是一個存在於神話世界裡的咒語。

平八郎深沉地說：「如果你不想說就算吧。我是明白人和神的分別的，如果人類可以接觸到神，神根本不是神吧？」

麥思樂轉換話題，說：「是我要你帶我來這裡？」

「是的。」

「我還對你說過什麼？」

平八郎端直了身體，用嚴肅非常的語氣說：「你對我說，今天會是我死去的日子。」

麥思樂說：「唔……你不怕死？」

「我怎會怕？」

這時候，咖啡店外傳來了警笛的聲音。

平八郎微笑道：「警察來了。」

他喝光了最後一口咖啡。

麥思樂說：「你預備好了？」

「I am ready！」

由頭開始【Lucifer】第一部

beginning【Lucifer】第一部

最新上架【Lucifer】第五部

PART 215

大雨滂沱……

神在哭泣……

雨聲，甚至掩蓋了警車的警笛聲，警笛和雨下的聲音，組成了一首象徵死亡的交響樂。

警察的出現，令麥思樂想起了一件事。

他曾經因為殺過一個警察而感覺劇烈不安，甚至有賠命的念頭，但現在，他已經沒有了那份殺戮帶來的罪咎感……

沒錯，當時的他仍是麥思樂，現在的他已經不是。

現在他是Lucifer？

也不是！

如果要形容，現在的他，是一個麥思樂和Lucifer交錯的怪物，既不屬於現實世界，也不是夢中的幻象。

情形好像有一部碎肉機，上帝的手提起了麥思樂和Lucifer二人，投入其中，然後他們被攪磨成一堆沒有意義的肉醬而混在一起，上帝凝視著這堆肉醬，作出狡猾的笑容。

四個日本警察下車，他們小心翼翼，在雨中靠近平八郎和麥思樂所在的咖啡廳。

由於收到報告疑犯有槍在身，所以警察們都拿著手槍戒備。

麥思樂和平八郎差不多把桌上的食物全部吃光。

平八郎彷彿知道，這是他的最後晚餐。他感覺是幸福的，可悲的人，是不會知道眼前的晚餐是否自己最後的晚餐？

但他是知道了。

至少是知道了。

持槍的警員推門步入餐廳中，果然，餐廳內只有兩名男子，而且在他們進餐的桌子上放了一把槍。

四個警察持槍指著麥思樂和平八郎。

平八郎說：「警察先生，你們好！」

大概在訓練警察的學堂裡，教官從來沒有教授過這種情況，面對持槍疑犯友善打招呼的對應方法。

其中一個警察大喝：「把雙手放在頭上，然後步過來。」

麥思樂說：「你稱呼我做神？」

「是的。」平八郎答神。

神忽然站起來！

四個警察大驚，差不多同時叫喊：「不要動！」

麥思樂不但動，而且旋即伸手拿起桌子上的槍！

平八郎感覺生命就是如此美麗。他十四歲時，第一次看見女性裸體，就有這種感覺……

十六歲，看見另一個男性的裸體，美麗感覺是雙倍。

到了某一天，當忘記自己殺掉了多少個人的一刻，他感覺自己在天堂裡。

不過，所有之前那些感覺相加起來，也不及此時此刻的幸福和快樂。

砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！

下刻，槍聲充斥了他的聽覺。

撕破了他生命的黑暗，讓他看見神啟示的神聖光芒。

beginning【Lucifer】第一部

承接上集【Lucifer】第二部

完全血腥【Lucifer】第三部

暴力中毒【Lucifer】第四部

最新上架【Lucifer】第五部

第六部呢

PART 216

麥思樂的行徑令四個日本警察彷彿發了瘋一樣，把手中槍裡的子彈全轟向麥思樂的方向！

感覺到生平最大愉悅的連環殺手平八郎，帶著最幸福的笑容，迎來死亡！

玻璃爆破聲、子彈轟入牆壁的聲音、子彈劃破空氣發出尖嘯、不住傳入平八郎的聽覺裡……

這個情況，莫約維持了近十秒……

四個日本警察把所有的子彈打光了，他們手裡的槍支，槍口都冒著白煙……

他們的表情都非常古怪。

平八郎身體上沒有感覺任何痛苦，那表示，他並沒有中槍。

同樣，立於他身旁的麥思樂，也沒有被任何一粒子彈打中。

這樣的情景，如果世間真的要用辭彙去描述的話，叫神蹟。

平八郎望著麥思樂，看見他面上掛著一個吊詭的笑容。

是吊詭。

除此以外，也沒有別的形容辭可以形容。

四個警察像紙板人一樣呆了。他們的理性，令他們無法接納發生在眼前的東西。

人類的理性，也令他們無法接納在他們理性範疇之外所生的事物，這叫理性的侷限。

人類就是被這種「侷限」所限制，只能活於他們存在的世界裡。

「哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！」平八郎失禁地大笑起來。

麥思樂也在笑。

「哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！」

二人一邊笑，一邊行近那四個警察。

警察不知所措。

平八郎行近其中一個警察面前，對他說：

「你知不知道我就是世界上最偉大的連環殺手啊？」

警察搖搖頭，額上都是汗。

平八郎拍一拍他的肩膊，說：「對不起！這不是你的錯！昨天的時候，我也是和你一樣，認為這個世界上沒有神的。」

警察再搖搖頭，不知道應該有什麼反應。面對這種乖離於現實世界太多的況態，這是正常不過的自然反應。

麥思樂推開了咖啡廳的大門，外面的雨下得更大。

他對平八郎說：「我們要出發了！」

「是的。」

平八郎隨他步入暴雨中，轉眼間消失了身影。

雨裡，依稀聽到他們的笑聲和腳步。

就像從來沒有存在過一樣？

存在是什麼？

四個日本警察鬆了一口氣，身體上的能量好像被剎那抽乾了一樣，倒跌坐在咖啡廳的地板上。

剛才平八郎和他說話的那人，說：「誰人有煙？」

另一個警察拿出了一包煙，分給其他三位同伴。

他們四人就這樣一句話都不說，在抽煙……

抽完一枝，到另一枝……

beginning【Lucifer】第一部

承接上集【Lucifer】第二部

完全血腥【Lucifer】第三部

暴力中毒【Lucifer】第四部

最新上架【Lucifer】第五部

PART 217

暴雨燃燒裡的「三島大樓」。

由於雨太大，「三島大樓」的輪廓己漸趨模糊，只剩下燈光構成的幻影，在雨裡看起來，並不真實。

平八郎步向他的小貨車，在車上拿下了一個巨大的黑色旅行袋。

袋內，全是槍枝和殺人武器。

他把黑色旅行袋掛在肩上，深深吸了一口氣。

的而且確，他感覺非常幸褔。他知道他將會死，在今晚。

但他一點害怕的感覺也沒有。聰明的智者能夠洞察死亡就是最後的解脫。

在這個宇宙中，凡事凡物皆有起點和終點，在起點和終點中間那一段或多或少的時間，有人叫它做：生命！

他跟在麥思樂背後，在神的背後……

神在帶領他，到達終點。

忽然，他靈光一閃，想起了他第一次殺人的情景。其實當時，甚至在以後的每一次殺戮，他都不知道意義是什麼？只是心裡有一股動力，推動他去結束一個又一個無辜者的人生。

直至此時此刻，他才知道，一切的意義到底是什麼。原來所有的業，就是鋪下了這條路，一條可以步在神背後的道路……

△△△

「三島大樓」的最頂層。

在那個如鋼鐵般冰冷和死寂的辦公室裡。

約在半年前左右，三島財團的主理人鬼鬼達，就在這裡，向麥思樂行私刑。

可以殺死麥思樂十次或二十次以上的暴力，最後沒法殺死他。

那天晚上，到底發生過什麼事情？

…… …… …… …… ……

時間，重回到半年前的那一晚……

血，四處都是血。

那時候本來已經死掉了的麥思樂，在鬼鬼達面前五米之外，再一次站起來。

鬼鬼達呆著。沒法相信他所看見的東西。

麥思樂一身是血，再沒有一處是完整的，就算再活下去，都只會是一個廢人，但最大的問題是-----

他沒有死！

麥思樂張開雙眼。

沉靜如深淵的目色，神聖不可侵犯。

beginning【Lucifer】第一部

承接上集【Lucifer】第二部

完全血腥【Lucifer】第三部

暴力中毒【Lucifer】第四部

最新上架【Lucifer】第五部

PART 218

鬼鬼達當時，感覺全身一陣震慄。

在他面前重傷的麥思樂，再不是一個人類……他也終於知道達尼米薛如此重視麥思樂的原因。

當時，他才知道一切的真相是什麼。

重傷的麥思樂，無意識地一步一步向鬼鬼達步來，地面上殘留了一個個血腳印……

鬼鬼達的心，瘋狂在跳動，他竟然退了一步……

事實上，只要他再加一拳，要擊斃眼前的麥思樂，也是輕以易舉的事情；或者用一記手刀，把麥思樂的人頭斬下來都可以！

但……

當時的鬼鬼達，已經不敢這樣做……對！是不敢！

麥思樂行到鬼鬼達面前不足一米，忽然鬼鬼達的曈孔被黃金色的光芒完全佔據。

黃金色的光芒，散發自麥思樂的肉身。

黃金色的神聖光芒！！

就在此時，鬼鬼達心裡，連那最後一點的懸念也消失殆盡……

黃金色的神聖光芒把麥思樂肉體上的血剎那間全部蒸發掉，空間中，只殘留下一襲金屬鐵鏽氣味。

黃金色的身體軟垂，倒入鬼鬼達的懷中。

鬼鬼達的肉身完全失去自控的能力，瘋狂在戰抖，毛孔急速擴張，體內的內臟彷彿被烈火狂燃……這完全是他生命中最新的體驗。

之後，他歇斯底里地狂叫：「人來！來呀！他不能死！他絕對不能死！」

他的叫聲，大得把室內所有的玻璃也震碎。

「他不能死！他絕對不能死！」

這就是半年前那天麥思樂能夠活下去的理由。

…… …… …… …… ……

鬼鬼達究竟發現了什麼東西？

或者問，鬼鬼達究竟知道了麥思樂是什麼？

他不是人，他是什麼？

△△△

半年後的今天，麥思樂和史上最強的連環殺手平八郎步入了三島大樓。

巧合的是，都是一個暴雨的晚上。

平八郎從黑色旅行袋裡拿出兩把槍，他把其中一枝交給身旁的麥思樂。

麥思樂說：「有沒有刀？」

平八郎微笑道：「當然有。」

有就最好。

三島大樓地面大堂裡，跑出了十個身穿避彈衣、手持輕型機關槍的僱傭兵。

重頭開始【Lucifer】第一部

PART 219

看見對方二人手持著武器進入，僱傭兵當下大聲呼嘯。

「停步！否則開槍！」

平八郎從黑色旅行袋裡取出一把三尺長的開山刀，問：「神，你會用刀？」

「不會。」麥思樂接過刀。

刀給他的感覺好。雖然這是他生平第一次用這種刀。

平八郎則把手中槍的子彈上膛，他正預備大開殺戒。

「嘿。」他笑。

麥思樂凝視著刀，刀身反映出他的面貌。

驀然，他認不出自己。心裡的第一個反射的聲音是：

「這是誰？」

「停步！否則開槍！」總數有十三名的僱傭兵齊聲大喝！

槍口已經對準兩人。

平八郎也把槍口對準僱傭兵！心裡樂透了！

麥思樂抖動手腕，把手中的開山刀虛劈一下！感覺很好。

好得他想和刀子結合在一起，像戀愛，要把兩個相愛的人結合在一起，無論是心靈上，還是肉體上。

剎那間，麥思樂就和刀裡的刀結合在一起。

麥思樂微笑，是滿意極了。

再虛劈一下！空間裡爆出一下尖銳的爆炸聲！像是空間被瞬間斬破了！

這個現象，叫音爆。

平八郎大聲呼叫一聲，然後用盡他一生的氣力吐出一個字：

「殺！」

△△△

一切都是由半年前開始，自從那一天麥思樂出現過在這裡之後，一切都起了變化。

那種變化，不是世間上常見的那種規律性改變，而是世界的規律本身也被改變了。

即是說，不是創造主的創造世界改變；

而是創造主本身不同了。

「三島大樓」的最頂層是世界上最神秘的地方之一。因為佔地超過10000平方米面積的地域，就只有鬼鬼達自己的辦公室。

然而，這個巨大無比的辦公室，同時也是鬼鬼達日常生活的地方，只佔了「三島大樓」最頂層的不足百份之二十五面積。

其餘百份之七十五，沒有人知道用途是什麼。

只有，鬼鬼達自己和「三島大樓」裡的極少數人知道這個秘密。

秘密在鬼鬼達的辦公室裡，在他辦公室盡頭，有一道門，門後，就是那百份之七十五的空間。

空間是密閉的，唯一的出入口就是這道連接鬼鬼達辦公室的門。

門是木製，非常古老的木。

門後，住了一個人……

重頭look起【Lucifer】第一部

【Lucifer】第二部

【Lucifer】第三部

【Lucifer】第四部

【Lucifer】第五部

PART 220

那個人沒有名字，只知道他叫「先知」。

世間上知道這個人存在的人並不多，甚至極小，鬼鬼達當然就是其中一個。

鬼鬼達作為「三島集團」這個跨國大集團的領導人，很多人都以為「三島集團」是他的，實際上並不。

「三島集團」的存在，是因為「先知」而來，「三島集團」能夠不斷壯大和影響整個世界的政治和經濟發展，都是因為「先知」的力量。

不過，「先知」從沒有展現在世人之前，鬼鬼達是他的代言人，也是代替他的角色。

「先知」擁有不可思議的力量和智慧，並不是凡人。

沒有人知道他來自何處，沒有人知道他為什麼可以擁有超越凡界的力量和智慧。

他一直往在「三島大樓」的最頂層，而且從來不離開這裡。

他隱居在這裡，不住向鬼鬼達作出指示和訓令，鬼鬼達可以隨時聽到他的聲音。

從來，「先知」叫他做什麼，他便做什麼。

鬼鬼達從來沒有質疑過「先知」的說話和決定。

因為鬼鬼達明白，「先知」是一個神。

對於神，人要抱著敬畏的心。

神和人，是沒法比較的。

一直下來，「先知」都是以神自居，高高在上。

但是，有一點卻是非常奇怪。

自從半年前，麥思樂出現在這裡開始，「先知」就從來沒有出現過……

他的聲音，也從來沒有傳出來……

他彷彿突如其來地消失了縱影。

鬼鬼達知道，「先知」仍在，一直在這道門之後……

他感覺到。

而且他強烈地明白，「先知」的消失，和麥思樂有關。

鬼鬼達現在凝視著那道門，門後有「先知」。

忽然，他檯頭的電話響起來。除非是非常重要的消息，否則這個電話不會響。

他拾起聽筒。

聽筒內的人向他報告，地面大堂上有兩個男人暴力入侵。

鬼鬼達裂咀一笑。

「嗄……………………………………。」

同時在他凝視的那道門之後，傳來了一陣深深的嘆息聲。

鬼鬼達終於再聽到「先知」的聲音，還是半年來首次。

==============================

【Lucifer】第一部

【Lucifer】第二部

【Lucifer】第三部

【Lucifer】第四部

【Lucifer】第五部

PART 221

「先知」作出嘆息的時候，「三島大樓」的大堂裡，屠殺正要展開！

「殺！」

浸淫在幸福裡頭的連環殺手平八郎率先開火。

他把一粒子彈送入了其中一個僱傭兵的口腔裡。

前入後出！

其他人看見同伴喪命，紛紛朝著眼前這兩個瘋狂的男人開槍！

砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰！

還夾雜著平八郎的瘋笑聲。

但在麥思樂的感官裡，突然變得非常寧靜。就像宇宙初開的時候，什麼也沒有的寧靜和無垢。

世間上，本來就是什麼也沒有。是一片寧靜的虛無。

此有彼有、此生彼生。

佛家裡說，是「十二因緣」令我們產生對世界的認知。

「十二因緣」是為：

一、無明：即指自我的昏眛，主體癡暗不明，不知真實，具體指不明緣起、無常、無我及善惡因果等真理。

二、行：盲目意志之活動。

三、識：因為盲目意志之活動，引發基本認知能力出現。

四、名色：對此「認知主體」出現，同時呈現「對象性」，所謂「名色」，就是「對象性」。另有解釋，名色：名指感覺、知覺、思維等心理活動。色，意為質礙，主要指物質結構的肉體，名色即身心統一體。

五、六入：或稱六處，在如此主客對立之境域中，認知能力分化為各種感覺，對象方面亦呈現各種感覺性質。主體六處即為眼、耳、鼻、舌、身、意。六種感官，接收客觀世界聲、色、香、味、觸、法六種客觀現象。

六、觸：指上述感官能力備全，至此，「經驗主體」出現，乃有經驗活動產生，「觸」是指主體接觸經驗對象。

七、受：指由接觸而得之感受，主體對外界刺激的領納。

八、愛：指有感受後，對經驗所生的感受之不捨。

九、取：由愛而執，取即是執，主體對某種感受依戀追逐，遂成為一「執著」。

十、有：因執而生「有」。在「有」的階段中，主體之個別性或特殊性形成，所謂「有」，即指謂「個別主體」或「靈魂」之形成。

十一、生：在「個別自我」形成後，遂有一生命流轉過程，即所謂「生」。

十二、老死：由生而老，生命過程出現，生老病死發生，苦現。

一切皆是緣起而生……

麥思樂的眼裡，已經看見子彈飛來的路徑……

beginning【Lucifer】第一部

承接上集【Lucifer】第二部

完全血腥【Lucifer】第三部

暴力中毒【Lucifer】第四部

最新上架【Lucifer】第五部

PART 222

子彈飛得很慢，麥思樂甚至能夠清楚看見每一粒飛來的子彈。

十二因緣的中「六入」，身體六處即為眼、耳、鼻、舌、身、意。六種感官，接收客觀世界聲、色、香、味、觸、法六種客觀現象。

世間上的一切，都是由人的感官所決定和主宰。

沒有大，也沒有小，沒有快樂，也沒有痛苦，沒有快，也沒有慢。

一切都是相對的。

一切都是感官發給大腦的化學訊號。

一切都是感官和世界共同給大腦的騙局

所以，感官本身就是人類的構成，超越了人類的感官，就是神！

在另一個世界裡：彼岸。

那裡，稱呼這種有著神的感官的人類，叫------

「超感觀知覺者」！

一粒子彈大概要飛到麥思樂面門。這時候，麥思樂在想：

「我可以用我手中的刀把這小東西打飛嗎？」

「可以？」

「不可以？」

試一試便知道了。

手動，卻不是和緩慢世界同步的速度。

叮！

子彈被刀轟飛了！

叮！叮！叮！叮！叮！叮！叮！叮！叮！叮！叮！叮！叮！叮！叮！叮！

在連環殺手平八郎的感官裡，他是再一次看見神蹟！

世界上，竟然有這種事情發生！

麥思樂揮舞著手中的刀，一邊用肉眼難辨的速度把僱傭兵輕機槍射來的子彈一粒一粒地轟飛！

一邊，麥思樂的身形如鬼魅般滑向那群僱傭兵保安。

嗤！

一個人的人頭被切去三份一。

由0開始【Lucifer】第一部

PART 223

另一個僱傭兵看見這種殘酷影像的時候，他同時也看見自己沒有頭顱的身軀在地面隨機擺動……

他自己頭腦也被麥思樂切下，離開身體。

麥思樂的刀很快，快得無法用肉眼看見。

快得超越了平凡人的感官……

也快得不能沾上半點血跡……

就算血跡沾在刀鋒上，也會快得被瞬間滑走。

能夠揮出這樣快的刀，在彼岸曾經有一個。

那個人因為愛侶的死，覺悟到超感官知覺的極限，斬出了極限的刀。

麥思樂這一刻，就是悟到了這種超凡境界。

一刹那……

平八郎看見那些僱傭兵一個一個倒下……

他們都死得很慘……

他們的身體都有某一個部分離開了身軀。

平八郎的幸福感急速上昇，之前感覺到的快樂，就在這一刻被另一種快樂所掩蓋。

他快樂得就連一粒子彈穿入了肝臟，也完全沒有感覺。

因為快樂和痛苦比較，落差實在太大。

瞬間，七個僱傭兵已經死在麥斯路的刀下。

麥思樂站在屍體中央就，仿佛是宙斯站在奧林匹斯山山峰上……

傲視眾生。

「行吧！我們繼續去找應該要找的人！」

麥思樂要找的人是鬼鬼達。

在「三島大樓」頂層鋼鐵般冰冷的辦公室內……

鬼鬼達聽見了那道門後傳來的一聲深深嘆息。

就在此時，他回想起第一次遇上「先知」的時候。

那是23年前的一個嚴酷的冬天。

【Lucifer】第一部

【七不思議系列二：紙紮】

PART 224

據說，宇宙創生前，都是嚴酷的冰冷。

一個非常之寒冷的冬天，挪威。

鬼鬼達的原名已經不重要，因為他根本不是人。

不是人，因為什麼也沒有。

原始佛教裡頭的「緣起法」，說這個世界上所有的事物都是互相依附而生。一切現象皆依相互相從的條件而成立，依賴一定的條件而產生、存在，隨所依賴的條件的消滅而消滅。

所謂：「此有則彼有，此無則彼無；此生則彼生，此滅則彼滅。」

因此，對一個什麼也沒有關聯的人來說，他等於不存在。

他沒有錢，也沒有親人，甚至乎，在世界上沒有一個人會介懷他的存在。

他是一個什麼也沒有的乞丐。

他的智力只有四十，相貌非常醜陋，身體有很多病，下體全是陰虱。

雖然只是二十歲，但卻像五十歲……

不知道什麼原因，他流浪到冰天雪地的荒野裡。

身上一分錢也沒有，胃裡半點食物的殘渣沒有，腦裡什麼也沒有想。

腦已退化。

接著，他就躺在雪地上……

等候死。

等候死神把他帶到另一個美麗的地方去。那裡可以吃得飽一點，那裡可以穿得暖一點。

那時候他在想：「如果我就這樣死了的話」「也是相當不錯」「一個人的生命始終要有始有終」「而且在世的時候也沒有什麼事情值得懷念」「這樣的人生被抹去了也是理所當然」…………

然而，就在嚴酷冰冷要把他吞蝕的時間。

一個非常美麗的女人站在他面前。

他當時在想，「是天使？」

「為什麼要是女的」「如果天使是男人，那多麼好」

以他的智力，他當然不會知道自己的性取向。

beginning【Lucifer】第一部

承接上集【Lucifer】第二部

完全血腥【Lucifer】第三部

暴力中毒【Lucifer】第四部

最新上架【Lucifer】第五部

PART 225

天使站在他面前，那光景是他一生也忘不了。

鬼鬼達永遠忘記不了那對憐憫的藍色眼睛。

把他救回去的是一個美麗的金髮少女。

金髮少女是一個在荒野上農場主人的女兒，她今年十七歲，擁有世界上最無垢和最善良的心。

她把這個乞丐帶回農場，細心用暖水把他洗淨，煮給她美味的土豆湯，而且還讓他住在馬槽裡。

就像從前二千多年前那個聖人一樣，住在馬槽裡。

少女像是當時到百利恆探訪聖人的三個先知，為聖人的地方塗上香油。

死神不但沒有把鬼鬼達的生命奪去，反而待他像聖人一樣，讓他在馬槽裡回復過來……

每一天，少女都會把食物和食水送到馬槽內，而鬼鬼但為了表達自己的敬意，他也把馬槽所有的東西清潔乾淨，包括處理馬糞，和馬槽裡的馬匹洗刷，漸漸他成為了牧場馬槽裡的一個工人……

他不收取報酬，牧場主人的女兒只提供了他的起居和飲食。

但這樣對他來說，已經是：

天堂，Heaven。

天堂在每個人心裡的定義也有所不同。

有些人認為天堂是金色的、是美麗的、是一群善良的靈魂聚在一起，不發出半句妄言、不會做出不道德的行為。

有些人認為天堂沒有時間，也沒有煩惱，煩惱因時間而來。

有人以為所謂天堂，是一片虛無，準確地說，是頓悟什麼也沒有就是最後結果的「解脫方案」。

所有人都在揣測。

天堂，是要自己的體驗的，因為所謂天堂，其實只屬於自己。

在鬼鬼達心裡，這個牧場，這個小小的馬槽，就是天堂。

就是他所能夠行到的最美麗地方。

而且他知道悲劇到最後一定會發生。

因為他就是這樣的一個人，一個賤人是不配擁有幸福和天堂的。

[bouncer]fj 從頭開始讀起【Lucifer】第一部

[bouncer]fj 渠頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

maf 渠頭者聯盟第二部：決戰外星人朗拿度

實體書全城上架，各大書局有售

PART 226

他在那個小小的馬槽裡度過了半年美麗的時光……

那半年，是他一生中唯一生存在天堂的日子。

生活很簡單，每日就是清理馬槽，把工作做好，然後那個藍眼金髮、青春美麗的天使會把食水和食物送到他面前。

他不會和天使說話，但是天使會對他微笑。

那種無垢的笑容，一直留在他記憶裡，甚至到了現在，他已經不是當年那個無名的乞丐，他都從來沒有忘記我這份微笑。

而且，他對天使沒有性欲。

他的性欲都發洩在馬匹身上，在夜裏的馬槽裡，他會愉快地和馬兒幹起來。

然而他就是這樣肮髒的一個人，世間上最肮髒的東西，他也能夠接受。

有一天晚上，當他和一隻小馬而熱烈地幹著的時候，他聽見一把聲音在叫喚他：

聲音說：

「這是魔鬼的行為。」

他其實不知道什麼是魔鬼，只知道世界上有藍眼金髮的美麗天使……

然後他問：「是誰？是誰和我說話？」

那把聲音繼續說：「我的名字叫先知，你看不見我，但你能夠感覺我存在，我現在告訴你，這個世界有一種人，天生下來就是魔鬼，天生下來就是要來陷害這個世界上所有人，而你就是那種人……」

「他們你為什麼知道我是哪種人？」

那個神秘的聲音答：「我想只有那種人，才會和一隻馬性交吧……」

「你答我你是誰？為什麼我不能看見你？」

先知的聲音說：「你不能看見我，是因為你的眼睛瞎了，被太美麗的東西矇蔽了，以為世間上真有幸福存在。」

「沒有嗎？」

「絕對沒有的。」

「而且，你是一個沒有名字的人，我想，你起碼有一個名字，讓你知道自己是什麼東西……」

「你會為我改名字？」

「是的，我會給你一個名字，由今日開始，你就叫鬼鬼達吧。」

於是，他有了名字。

beginning【Lucifer】第一部

承接上集【Lucifer】第二部

完全血腥【Lucifer】第三部

暴力中毒【Lucifer】第四部

最新上架【Lucifer】第五部

Part 227

有了名字的他，感覺生命非常豐盛，過去一切的黑暗和無奈，也彷彿隨著這個名字盡掃一空。

他實在不知道名字的含義是什麼？一般人類，名字是由父母所給予的，內裡也包含著父母的某種期望和期盼……

他沒有父母。

從此以後，先知常常和他說話，但是他從來沒見過先知是什麼樣子……

好像做夢一樣，夢裏有一個人教導他，令他成長起來，令他被矇蔽多時的智慧燦爛地開展起來。

金髮藍眼的天使少女，也看見他的轉變，有一天，天使這樣問他：

「你為什麼好像忽然聰明起來呢？」

他這樣答天使：「大概，是神的啟示，是神的奇妙恩典。」

天使和她的爸爸牧場主人山姆大叔，都是虔誠的天主教徒。

山姆知道了發生在鬼鬼達身上的事情後，感覺是神蹟真的在他的牧場上顯現了。

後來山姆大叔更邀請鬼鬼達正式成為農場裡的一員。

鬼鬼達沒有拒絕，反正他知道他不會離開這個牧場……

因為牧場夜裡會有先知出現。

如是者過了足足有五年時間。

每天晚上先知也會和他說話，開導他牽引他扶持他……

鬼鬼達也從一個有輕度弱智的流浪漢，變成一個擁有高度智慧的奇異人物。

沒錯。一切都是神的恩典。

但在鬼鬼達內心中，他知道自己的命賤，理所當然是沒有資格承受這種奇妙恩典。他知道一定要償還，先知並不是一個會供給他免費午餐的神明。

果然有一天晚上，當他又和初出生小馬幹著的時候，先知終於開出了條件：

他要求鬼鬼達把農場裡的所有人殺光，把他們當成祭品，奉獻給先知。

當中，當然包括那個美麗的天使。

鬼鬼達沒有猶疑，一口就答應了先知。

由頭開始睇【Lucifer】第一部

星期日休息一天

Part 228

其實他自己也不明白為什麼會一口答應？大概，他知道自己就是這種人吧？

他不是人……

整個牧場大概有三十人，小部分都是牧場主人山姆大叔，和他天使般美麗的女兒拯救回來的流浪漢。他們大多數如鬼鬼達一樣，都是被這個世界遺棄的人……

山姆大叔父女給他們一個溫暖的家，給他們一個可以在世上安身之所。但他們之中，並非每一個也懂得感恩。

人之所以為賤，就是這個原因。你去拯救受苦受難的窮人，窮人翻身後來反咬你一口，其實這是真理。

所以，這個世界到最後，是資本主義戰勝了共產主義。

人賤，是無藥可救的。

鬼鬼達選擇了一個月黑風高的晚上動手，事前他儲起了大量電油。

然後再夜闌人靜的時候，他到處放火。

火舌一下子蔓延整個農場，慌張的人，從宿舍裏逃出來，在外邊等著他們的，是持著獵槍的鬼鬼達。

殺。

用了差不多兩小時時間，鬼鬼達把牧場裏的所有工人，殺光殺淨，他沒有留手，也沒有悔疚。

對。

他本來就不是人。

之後，他帶著一身血腥味，步向牧場主人山姆大叔的大屋。

他那個天使般美麗的女兒，站在大屋門前，眼中流著淚水望著鬼鬼達。

她問：「你為什麼要這樣做？」

鬼鬼達沒有回答她的問題，這個問題是沒有答案的。他拋下了獵槍，懷中取出一把一早預備了的刀，這把刀，就是他對天使的救贖。

他步向天使，把刀子插入了她的腹裡。天使的眼神，卻是奇怪的。他仿佛不是不相信眼前發生的一切，而是仿佛早就預料到一切將會這樣發生……

都只剖開了她的腹部，她血淋淋的腸臟一寸一寸地掉在地上。

天使不再美麗。

再然後，他挖出了天使的心，放在口中細心咀嚼……那種味道是甘香的，天使的心是甜美的，或許是她太過仁慈……

重頭開始【Lucifer】第一部

最新上架【柒頭者聯盟第三部：上帝，你知道我為什麼要詐傻扮懵嗎？】

Part 229

吃掉了天使的心，魔鬼也是不會變成天使的。

正如把窮人救贖出來的救世主，最後也會被窮人吃掉一樣。

創世紀內裡的寓言大概就是記載著這樣的一回事。

禁果是上帝所創造的，並非是蛇。

一口也是鮮血的鬼鬼達望向大屋，二樓的燈光仍亮著，牧場主人山姆大叔應該仍在吧？

先知說過一個也不可以留下……

事實上在過去的日子，鬼鬼達只見過山姆大叔十多次，所有照顧鬼鬼達的工作基本上都是在女兒手中完成。

現在他吃掉了山姆女兒的心，不知他會怎樣想呢？

他自己一向也不善於揣摩他人的想法，在沒有智慧的過去他做不到；在充滿智慧的今天，他不屑去做。

人活著就只是為了自己吧？相信都是沒有錯的。

鬼鬼達推開大門進入大屋，一陣陣祈禱的聲音從二樓傳來……

在這種時候向上帝祈禱，還有作用嗎？

難道上帝這時候會出現在面前？殺掉鬼鬼達，然後拯救山姆大叔嗎？

有信仰的人，其實都是豬。

他步上樓梯，祈禱的聲音越來越大……

越來越大……大得震撼他的耳膜。

終於他來到了山姆大叔的房門前，祈禱的聲音從內裡傳出來……

門上有一個十字架。

如果鬼鬼達是魔鬼，他應該懼怕這東西吧？

但他沒有。他伸手推開木門。然後他看見一生人從未見過的震撼……

【Lucifer】第一部

【Lucifer】第二部

【Lucifer】第三部

【Lucifer】第四部

【Lucifer】第五部

Part 230

「Our Father, who art in heaven, hallowed be Thy name: Thy kingdom come: Thy will be done on earth as it is in heaven. Give us this day our daily bread: and forgive us our trespasses as we forgive those who trespass against us. And lead us not into temptation: but deliver us from evil. Amen.」

鬼鬼達看見山姆大叔在祈禱……

震撼？

是在快樂地祈禱……

山姆大叔身穿純白色的西裝，白得令人感覺耀目，他跪在一個由二十枝洋燭圍成的圓圈中央，口角帶著微笑，唸頌著和上帝天主溝通的經文，彷彿在進行著某種的神秘儀式一樣。

最大的問題是，他沒有恐懼、也沒有不安，身體散發出來的，是快樂和愉悅的氣場……

拿著刀的鬼鬼達，一時間不知所措。

山姆大叔抬頭，望著這個從地獄而來的索命惡鬼。就好似看見來自遠方來的朋友一樣。

一切，並非表面上那麼簡單。

殺？還是不殺？

就在鬼鬼達猶豫間，二十枝洋燭突然全熄。

是同一個時間，一起失掉光芒。

「上帝似乎也不喜歡看見你這種人。」山姆大叔說。

鬼鬼達內心的震撼，一下子到達了極致。因為山姆大叔的語氣，就是他夢裡時常出現那「先知」的語氣。

叮一聲，他手中的刀掉上地面上。

山姆大叔站起來，從容步出洋燭圈外，到了一個木櫃前，從內裡取出一盒雪茄。他從盒裡取出兩枝雪茄，剪掉了封口。

他咬著一枝，把另一枝雪茄擲給鬼鬼達。

「吸過這東西沒有？」山姆大叔問。

「從沒有。」

「那麼試試吧。挻不錯的，古巴人做雪茄很好。」

山姆大叔步向鬼鬼達，用專門燃點雪茄的火機為他點火，也替自己點火。

Part 231

鬼鬼達生平第一次吸入雪茄，那種香味令他非常難忘。

於是兩人就靜靜地抽起雪茄來，似乎誰也不願開聲說第一句說話。

的確此情此景，應該如何開始呢？

房間裏充滿著雪茄的氣味，煙霧彌漫下，彷如天堂。

最後還是由心裡充滿疑惑的鬼鬼達問：

「我剛才殺了你的女兒……而且吃掉了她的心。」

「我知道。」山姆大叔平靜地説。

「你為什麼會知道？」

「因為我是先知。我的這個女兒本來就是一個為你安排的祭品……」

「我？」

「沒錯，一切也是因為你。」

「為什麼是我？」

「本來就是你嘛……」

這個答案很虛無，就好像全能的上帝創造出人類，然後讓祂創造出來的人偶背叛自己那樣虛無。

山姆大叔繼續說：「你眼見的所有東西，都是為你預備的。」

「為什麼我這麼重要？」

「命運，這是你天生下來的命運。你的存在是為了我們魔族重新壯大起來的踏腳石。」

鬼鬼達口裡的雪茄差不多抽完，説：「魔族？」

「沒錯，我會告訴你一切，但我首先問你，你相信你所處的世界是唯一的世界嗎？」

「今天之前，我會認為這個世界是唯一存在的世界。但看見你之後，我似乎要改變我的想法。」

「你的確非常聰明。我告訴你，今天之後你會代表我，代表我們魔族的所有成員在這個世界上出現，簡單地說，你就是我們的代言人。你會得到至高無上的權力，你會得到人間望塵莫及的財富，你要付出的東西很少，只有一樣……」

「世界上並沒有免費的午餐，你要我付出什麼代價？」

「聽命於我，就是這麼簡單。我就是你的主人，你只要認同這一點便相當足夠。」

鬼鬼達坐在一張椅上，説：「沒有問題，我本來就是沒有選擇，請你把一切告訴我，我的主人。」

山姆大叔在笑，笑得非常愉快，然後徐徐說道：

「我們魔族來自另一個世界，亦即是你們口裡所說的另一個平行宇宙，我們來到這裡，時隱時現，知道我們存在的人，叫我們做……魔鬼。」

魔鬼？

agy 【Lucifer】第一部

agy 柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)

Part 232

魔鬼？

「你在說聖經的故事嗎？」

鬼鬼達這樣問山姆大叔。

山姆大叔深深吸了一口氣，以最平靜如水的語氣說：

「聖經裏的故事本來就是我們族人撰寫的，只是一堆沒有意義的語言……

我想告訴你的是，在這個世界上的確存在著我們魔鬼這個種族。

這個種族是來自於另一個世界，是意外，令到我們來到這個和原本格格不入的陌生地方，掙扎求存。

這些都是發生約在地球時間5000年前的事情……

在此之前我們也不知道平行宇宙存在。

總之因為某種理由，某種錯誤，我們族人來到這裡。

起初，我們都用盡方法希望回到原來的世界裡，但是後來我們發現根本沒有可能做到……

時間一年一年過去，十年十年過去，一個世紀一個世紀地過去……

於是我們就分散了，各自在這個陌生的地球上找尋安身立命之所……

我們都知道我們不屬於這裡，但是我們已經沒有選擇留下。

我們大部份選擇隱藏自己，把自己的身份融入人類的社會裡存活。

當然有成功的例子，也有失敗的例子……

我們族人不能繁殖，也不能和劣質基因的人類交媾生產下一代，而用你們人類的說法，我們擁有接近永恆的生命……

永生。

除非我們自己選擇死亡，否則我們基本是永恆存在的。

據我所知，我們的族人中，已經有不少同胞選擇自我放棄，因此5000年下來，我們的數目是日漸減少。

而且人類的道德律，亦將我們的種族一分為二。

一部分稱呼我們為魔鬼，另一部分則稱呼我們為天使……

所以，天使和魔鬼本，本是同族同源……」

【Lucifer】第一部

【Lucifer】第二部

【Lucifer】第三部

【Lucifer】第四部

【Lucifer】第五部

Part 233

鬼鬼達細心在聆聽，但他不知道意義是什麼……

自從發現了山姆大叔就是先知之後，他感覺到世界正在崩裂中。

他實在有點無所適從。

山姆大叔則繼續在說他的「天使和魔鬼」的奇幻故事。

「其實，天使和魔鬼，只是我們種族對自身況態的不同看法。

我們有一部份族類，相信回到原來的世界已經沒有希望，他們主張融入人類的世界裡，和他們和平共處，成為他們一部份。

曾經他們更放下自己的尊嚴和人類交媾，希望生產出混血的下一代來，當然，他們的妄想是從來沒有成功過……

這些同伴心甘情愿被劣等人類同化，並向他們灌輸本來只屬於我們種族的神聖概念。

甚至為了和人類同化，他們為禽獸一樣的人類創造了不同的神祗，讓他們膜拜及學習神聖為何物。

這一部份的族類，就是你們口中所說的---

美麗天使；

不過，我們有一部份，卻明白自身的高貴，從來不愿意和人類同化.......

我們仍相信總有一日，能夠回到我們原來的世界裡。

而且這個世界的低等人類，並不是應該融入同化，而是應該被奴役、被統治......

天使灌輸他們神聖，我們則灌輸他們邪惡。

因為人類基本上沒有接受神聖的本質，我們要喚醒他們天生的野蠻和邪惡，讓人類自相殘殺，數量減少，種族瀕危……

讓少數能夠留下的人類成為我們的奴隸、為我們服務，那才是正確的道路、真理。」

鬼鬼達說：「這一部份就是魔鬼吧。而你，就是魔族的一員？」

山姆大叔非常滿意地點一點頭。

「可惜，我已經是唯一的一個……」

「唯一一個？」

鬼鬼達好奇地說。

山姆大叔沉默了好一會，然後以無比深沉的語氣說：「對。天使和魔鬼，因為理念的不同，曾經爆發過無數次的戰爭。

在人類還未自相殘殺至種族瀕危的時候，我們反而已經做到了……

你說諷不諷刺和可笑？」

的而且確，是非常可笑……

beginnings【Lucifer】第一部

Part 234

山姆大叔說：「其實伴隨我們族人來到這個陌生世界的，還有一個聖物，那就是你們人類後來稱呼為《約櫃》的東西……

幾千年來，我們的族人一直守護著聖物，因為我們都相信，它就是能夠帶我們回到故鄉的希望所在……」

鬼鬼達問：「《約櫃》真的存在？它不是這個世界的事物？」

「對。」

山姆大叔繼續說：「但自從我們族人分成兩派之後，為了爭奪聖物的擁有權，幾千年來我們爆發過無數次的殘酷戰爭，當然所有戰爭，都是在你們人類所不知道的情況下發生。

有些戰爭，在電光火石的遭遇裡發生。也有一些戰爭，是延綿了幾百年。而且戰爭的形式，也超越了人類的想像之外……」

鬼鬼達說：「不過，戰爭最後的勝利者，是天使，並不是魔鬼？」

「這個我不否認，的確是此消彼長，近一千五百年來，魔族的確節節敗退，數目日漸減少……我們曾經三番四次逃過滅族的命運；

我曾經說過，我們沒有繁殖的能力，少一個就是少一個……

到了最後，魔族根本再無法抗衡天使，而且天使和人類愈走愈近，他們利用人類作助力，進一步把魔族連根拔起。

到了最後，約是一百年前，魔族宣佈全面投降，那時候，整個地球上的魔族，只剩下十個，我們也自稱為十魔。」

「你就是其中之一？」

「當然。」

「但為什麼會成為唯一？」

山姆大叔說：「不要心急，我一定會告訴你。魔族只剩下十魔，你知道當時的天使數目有多少嗎？」

鬼鬼達說：「我怎會知道？是多少？」

「十萬。」

「十萬對十？」

「是的。」

「那麼，你們憑什麼可以討價還價？」

山姆大叔突然站起來，走到房間一幢牆前。

軋----------------------！

牆是活動的門，被他推開。

門後，是一個封滿了塵埃的密室，黑暗中，密室內有一個形狀古怪的箱子。

山姆大叔說：「憑它。」

《約櫃》……

beginning【Lucifer】第一部

承接上集【Lucifer】第二部

完全血腥【Lucifer】第三部

暴力中毒【Lucifer】第四部

最新上架【Lucifer】第五部

Part 235

塵封的《約櫃》，第一次出現在鬼鬼達眼前。

山姆大叔步入密室，「你跟我進來。」

鬼鬼達只是一個木偶，先知叫他做什麼，他就做什麼。

他來到了《約櫃》面前。

這個《約櫃》，就是後來被稱呼為「裝置」的東西。

---那是一個中世紀藝術品的木製箱子，長、闊、高都是1.7米，裝飾華麗的正方形箱子。

正方形箱子表面雕刻著大量希伯來文化的宗教圖騰，有極重中世紀歐洲文興復興的氣氛，而且手工是到達極高的藝術層次。

雕刻圖騰的素材大多是天堂裡的天使，他們的造型體態婀娜，姿容蔓妙，背上長著燦爛的羽翅，配以極美的神聖面貌，坦然各自存在於平面表面上。

箱子的兩側各有一個雕花的把手，以供移動箱子的用途。

正方形箱子上，左右兩旁分別有兩個視線仰視上方，雙手作祈禱狀的天使半身像浮雕凸起，形相十分靈動，彷如活人。

而兩個天使的中央，則是一個微微的正方形凹陷，上面佈滿由希伯來二十二個字母：

A、B、G、D、H、V、Z、Ch、T、Y、K、L、M、N、S、O、P、Tz、Q、R、Sh、Th

交纏構成的一束花朵圖樣，莊嚴無比。

山姆大叔輕掃著舖在《約櫃》表面的塵埃，彷彿和一個久違了的朋友見面一樣。

「魔族最後十人能夠活下來，因為《約櫃》就在我們手裡，天使不對我們趕盡殺絕，也是因為它……

終於在五百年前的十六世紀，魔鬼和天使達成停戰協議.....

數千年的爭鬥告一段落，從此之後，我們魔族保留《約櫃》，但條件是要在世界消失五百年。

當世上再沒有魔族，天使就開始把他們全面融入人類世界的理念實踐出來，自此，世界上便出現了文藝復興、工業革命和法國大革命……

那群天真的傢伙，以為把文明和神聖帶給人類，便能創建一個和我們原來世界相似的新地方？

可惜，他們都大錯特錯，地球人類的愚眛和無知，是遠遠超出他們的想像……」

Part 236

「天使為人類帶來的文明，終於徹底改變了這個世界的面貌。
沒有了我們魔族的干預，天國真的出現了嗎？

並沒有啊……完全沒有！

真正誕生的，原來就是我們魔族本來想像的那個充滿墮落和殺戮的世界。

更可笑的是，天使族在最近百年出現分裂，對世界和人類歷史的看法，令他們內部也出現了分歧和鬥爭。

1914年的第一次世界大戰和1937年的第二次世界大戰，就是天使內部派系鬥爭而投射在現實世界的表象。

沒有了共同的敵人，便要在內部製造敵人出來，這就是人類嗜血凶殘的禽獸劣根性。

天使族也許太靠近人類，祂們想和人類結成一體，結果也開始變成人類一樣的墮落.....

當然所有的一切，都是註定要發生的。

由他們太相信人類這種劣質基因動物那一天開始，就註定要有這種結局發生，這是誰也不能逃避的……

用你們人類的說法是自作孽，不可活，到最後，就算沒有了我們魔族的存在，天使的數目也是大減……」

鬼鬼達也撫摸著足有人高的《約櫃》表面浮雕，說：「先知，我想打斷你。」

山姆大叔說：「你問。」

鬼鬼達問：「為什麼500年前，天使會讓你們魔族保留《約櫃》，乾脆把你們十個完全殺掉，再把《約櫃》據為己有，豈不是一乾二淨？」

「這個問題非常好。」

山姆大叔說：「首先，當時天使族並不知道《約櫃》的所在，只要我們魔族死光，《約櫃》便會永遠消失在世界上，這當然是他們不願意看見的事情……

其次，天使以為500年已經足夠把整個世界改變過來，繪畫出他們心中理想的圖像，最受理想的神聖國度會出現，遺忘故鄉存在是他們一直想幹的東西。

但相當可惜，他們要做的東西已經沒法做到，而500年的期限，亦早已屆滿……」

從頭開始 【Lucifer】第一部

Part 237
鬼鬼達問：「先知，你現在要做的東西是什麼？」

「復興魔族！」

這四個字，先知說得非常鏗鏘有力。

也展現了他的決心。

一個普通人類展現決心做一件事不是問題，但一頭魔鬼卻是大問題，也許會是一場驚世大災難。

「或者，我先要解釋一下，我為什麼會變成魔族的最後一員？我之前說過500年前，我們尚有十魔存世……

其他九個同伴的犧牲，全都是為了你面前看到的這個《約櫃》……事實上，自從它伴隨我們族種來到這個陌生世界開始，它一直沒有展示過任何威能，它內藏著什麼秘密，其實我們經過5000年，是一點頭緒也沒有。

天使和魔鬼爭奪它，只是基於一個信念，就是我們相信， 《約櫃》是一切的關鍵，或者更是返回故鄉的唯一希望。

但天使選擇和人類同流，早已經放棄使用《約櫃》的權柄，他們把這個神聖的權柄交給我們魔族。

過去500年，我們十個僅存的魔族，用盡一切方法，終於揭穿了《約櫃》的秘密……」

鬼鬼達問：「方法是什麽？」

「是犧牲（scarifice）.....」

山姆大叔說：「我們把永恆的生命奉獻給《約櫃》。」

beginning【Lucifer】第一部

承接上集【Lucifer】第二部

完全血腥【Lucifer】第三部

暴力中毒【Lucifer】第四部

最新上架【Lucifer】第五部

Part 238

「事實上，500年前，魔族只剩下我們十人，我們是什麼希望也沒有……我們只能眼睜睜看著天使們的愚蠢行為發生……

世界一天一天在改變，人類由愚昧無知的狀態，開始得到了文明，後來，自大無恥的人類甚至發出’’上帝已死’’的呼聲，感覺自己才是世界的主人……

這群可憐蟲可不知道，他們得到的文明和進步，全是我們的施捨。

終於，我們十個魔族裡，有一個再也忍受不了這一切，自動放棄生命。

我告訴過你，除非我們自己選擇死亡或戰死在同類之手，否則死亡是不會降臨在我們身上的。

約在一百年前，祂死去之後，我們九個魔族再從世界各地聚集起來，為衪送別。

事實上，在此之前，我們已經有數百年未有見過面。

所謂魔族早已經名存實亡。

為了尊重同伴，我們把衪的屍體送到《約櫃》收藏的秘密地方，進行我們魔族的送別儀式。

屍體放在《約櫃》上，純粹是一個偶然的動作，5000年來，卻從沒有這樣做過……」

鬼鬼達問：「為什麼？」

山姆大叔說：「因為那是對《約櫃》絕對的褻瀆，屍體是不祥的東西，《約櫃》是神聖的至極。

但當時我們這樣做，只因為我們已經失去一切希望，失去所有對神聖的祈盼。但是，奇蹟卻在這時候出現了！

我們九人圍著《約櫃》，唱頌了三年的《魔族鎮魂歌》，然後有一天，一直沒有任何異樣的《約櫃》，突然吞蝕了衪的屍體！」

「吞蝕？」

「沒錯，祂的屍體，就在我們九人面前消失了。

我們不是愚昧無知的人類，我們不會有幻覺和錯誤的判斷……

靜止了5000年的《約櫃》，終於對我們的希望作出首次的回應……

於是，我們便明白，啟動《約櫃》的方法，原來就是死亡。」

鬼鬼達問：「你們不怕死亡？」

「來到地球之前，我們是沒有死亡的概念的，我們怎會怕？

結果《約櫃》吞蝕了衪的第二天，我們十魔中的第二人，主動放棄了生命……」

繼續試驗。

g 從頭開始【Lucifer】第一部

bg 熱賣作品【渠頭者聯盟ll：決戰外星人朗拿度】

渠頭者聯盟三部曲，各大書局有售，請大家捧場！

快啲出006 啦屌 好過咩渠頭者多多聲

Part 239

「三年後，第二人的屍體再次被《約櫃》吞蝕……」

鬼鬼達撫著《約櫃》上塵埃和希伯字母，說：「吞蝕了兩個之後，它有什麼變化？」

「完全沒有。」

「完全沒有？」

山姆大叔說：「你們人類啊，就是一種這樣心急的動物，我們明白你們，因為你們的生命有限……你們不習慣等待，神聖的啟示來自於永恆的業力，在那裡，時間是沒有意義的。

你們也一直在找尋意義吧？

但我告訴你們，由於你們人類太卑下和愚劣，你們的人生根本是毫無意義、根本是一無是處、根本是一種錯誤的謬誤、根本是一種永無止盡的自我愚弄。」

山姆大叔沒有理會身為人類鬼鬼達的感受，繼續說他的故事。

「第二人之後是第三人……如是者，《約櫃》把我們一個一個的吞噬了，直至只剩下我一人，前前後後，足足用了三十年時間……

那時候，你們人類的世界又渡過了一個世代。

二次世界大戰結束，所有人類在破壞了自己同伴之後，便開始放肆地破壞地球，破壞自己的世界。

那些天使也感覺到一切都錯了，但衪們再沒法彌補什麼，人類已經脫出了衪們的掌控。

更有一些天使，甚至放棄自己崇高的身份，撤底地成為人類的一員，割去翅膀，從此以後，不再回頭。」

鬼鬼達奇道：「割去翅膀？」

「天使的形相，你不是早就知道了嗎？為什麼要吃驚？」

沒錯，天使背上有翅膀……魔鬼呢？

「在那個不見天日的地心五百米下，那是我們魔族收藏《約櫃》的地方，最後，就只剩下我和《約櫃》。

如果我死掉了，大約魔族便要滅族；《約櫃》也會永永遠遠留在那裡。

但我沒有選擇，由於只有我一個，我只有爬到《約櫃》之上，躺下，然後閉封意識！」

「閉封意識？」

「亦即是死亡，與我魔族的其他九個同伴一樣。」

由頭啟動【Lucifer】第一部

【柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)】

上面sacrifice 串錯字
串咗scarifice

thks

Part 240

「但你沒有死。你現在站在我面前……」

「是的。我就如天使為你們人類製造那個西方希伯萊聖人傳說一樣，在死後復活過來，然後像衪一樣，透過死亡，得到神的神聖啟示……

作為魔族的最後一員，我得到了《約櫃》的啟示和祝褔，它徹底改變了我。」

鬼鬼達說：「你變成了什麼？你本來又是什麼？」

山姆大叔低頭冷笑了一下，繼續說：「我從《約櫃》上復活過來之後，其實我不知道自己有什麼變化。

作為魔鬼，我本來擁有的能力，我是繼續擁有，並沒有失去。
直至有一天晚上，我才知道意義究竟是什麼東西。

我和一個卑賤的人類妓女性交了，這是我生平第一次，過去5000年的漫長歲月，我從沒有這種需索和欲望。

但這也不是最重要的問題，問題是，那妓女後來懷孕了！

我早說過，我們的種族，無論是天使還是魔鬼，都是沒法和人類媾合產生下一代的。」

鬼鬼達的心在狂跳，喉嚨接近乾涸，因為他的母親就是一個卑賤的妓女。

「沒錯。」

山姆大叔微笑道：「那個妓女就是你的母親，而你和是魔族和人類媾合、神聖和卑劣交合下的混血兒。

所以，你才可以聽到我父親的聲音，在我的指引下成長過來……一切都是你，你明白了沒有？」

鬼鬼達用沙啞的聲音說：「你……你的那個女兒……又是什麼？」

「她？她什麼都不是，她只是拾回來預備給你的祭品。」

是謊言嗎？

鬼鬼達知道不是，山姆大叔所說的東西，每一樣都是真的。

他的肉體，他身上的每一個混血細胞都告訴他，一切都是真的。

「父啊……」沙啞的聲音說。

「兒子，你是時候看清楚父親的真面目了……」

就在此時，山姆大叔那副平和的人類面孔開始起著變化……

漸漸變成了赤紅色的凶邪魔鬼面貌，額上，一對尖角破肉而出……

身上的衣服，自然地燃燒起來，化作飛灰……

露出的是一身血紅色的肌理，肌理的結構和一般人類，有著明顯的分別。

逢-----------------------------------------------------------！

背上，打開了兩片黑色羽毛的翅膀。

從頭開始【Lucifer】第一部

#good2# 【柒頭者聯盟第一部：DSE創世紀(通往地獄的電梯)】

【渠頭者聯盟ll：決戰外星人朗拿度】

Part 241

魔鬼出現在鬼鬼達面前。

四周的氣溫變成無比的熾熱，仿佛讓人感覺身處煉獄的盡頭。

魔鬼身上帶著的邪惡，沒法用人間的語言來描述，畢竟，祂並不是屬於人間的東西。

「父啊……」

鬼鬼達跪在魔鬼跟前，在他心裏，出現了一道最美麗的風景，心靈有了最終的皈依。

魔鬼凶邪地說：「不要稱呼我作為父，你身體裏有一半骯髒低劣的人類血液，你要明白，你此生此世都不是魔族的一員，我是你的主人。」

「主人，我明白了。」

「但你會成為魔鬼手上最鋒利的兵器，為我們復興魔族的大業，貢獻此生。」

「我們下一步要怎樣走？」

「《約櫃》既然賜給我繁殖後代的能力，我便會充分利用它，在過去的日子，我已經和無數地球女人性交。

像你一樣的人魔混血兒，會不停地出現在這個世界上，到他們長大之後，再會互相雜交，或者有一天，這個地球就是他們和我們的。」

「天使族，會阻止我們嗎？」

「當然會。所以復興魔族之前，我們要將所有天使趕盡殺絕，直至一個也不留下為止，我要為魔族的成員報仇雪恨……」

「明白了。」

二十三年前鬼鬼達的故事，就敘述到這裏為止。

經過那天晚上，鬼鬼達明白，自己身處的世界，並非唯一。

平行宇宙是存在的，除了這個世界之外，還有其它世界存在，在那個世界之外，還有更多世界存在，所謂宇宙，其實是由無數個平行世界所組成。

平行宇宙的數量，也相信不是數學所能夠計算的。

但二十三年過去了，他仍對先知所描述的那個世界，毫無了解。

就算《約櫃》存在，威能啓動，先知也沒有辦法透過它，找到重回故鄉的路徑，甚至連一點線索都沒有。

他們仍是在這個世界裏存在……

從頭開始【Lucifer】第一部

痴線

Part 242

△△△

在「三島大樓」頂層鋼鐵般冰冷的辦公室內……

鬼鬼達回想到二十三年前所發生的東西，都是源於內裡先知的一聲嘆息。

「你在嘆息什麼？」他不禁問。

你明明是一頭世上最可怖的惡魔，為什麼要發出一如你口中那些低劣種族人類一樣的無奈嘆息呢？

這不應該是你做的東西……正如一個英雄，他絕對不會殺掉手無吋鐵的敵人一樣……

「你究竟在幹什麼？」

鬼鬼達盯著那道門後的「先知」，心裡泛起了不能明狀的強烈厭惡感。

當初是說好這樣的。

先知和他，會利用《約櫃》的威能，去鏟除世界上所有的天使，把一切障礙掃除，然後稱霸這個世界，把世界變成只適合魔鬼居住的煉獄……

不是這樣說好嗎？

你，為什麼要嘆息？

過去半年，為什麼一句話也不說？

你害怕什麼？你看見什麼？

鬼鬼達倒了一杯白蘭地，桌子上有大量可洛英。

索-----------------------！

他用鼻孔，把足以令三個成年人立刻OD的可洛英份量，全數吸入肺裡。

然後他再把白蘭地一口乾盡。

幹什麼？

是一點感覺也沒有！他媽的一點感覺也沒有！

鬼鬼達暴哮一聲，把手中的玻璃杯怒擲向先知身處的那道門上！

乒一聲，玻璃杯炸爆成無數碎片四飛！

鬼鬼達歇斯底里地狂號：「你給我出來！為什麼要在裡面唉聲嘆氣！你出來！你給我滾出來！」

這是他生平第一次向魔鬼唾罵！

你知道人類最痛苦的是什麼東西嗎？

是發現所信奉的神，其實不是神；是發現身旁所信仰的東西，卻在一瞬間完全崩潰。

鬼鬼達狂號：「出來！出來！你給我滾出來！」

外面的雨，再下得史無前例的大……

△△△

叮！

通往「三島大樓」最頂層的電梯打開……

一身是血的麥思樂和平八郎步出來……

他們是經過了多場的血戰和屠殺，才來到這裡的。

麥思樂身上的血，暫時沒有一滴是他自己的；平八郎身體內，有十五粒子彈，血，是他自己的。

由於失血過多，史上最可怕的連環殺手平八郎的意識開始模糊，他只在追隨著巨人的背影。

麥思樂拿著刀，刀鋒上的血已經凝固。

他回頭問：「你還可以嗎？」

平八郎口腔裡都是血，他知道死亡，已經在呼喚著他。

「可……以……的。」

但他答。

從頭開始 【Lucifer】第一部

渠頭者聯盟三部曲，各大書局有售，請大家捧場！

Part 243

再前行幾步，平八郎已經不支地跪了下來。

但他內心，卻是充滿喜悅和平安。平八郎眼前所看見的東西，就是他一生最後的影象嗎？之前，他沒有想過是這樣的。

神的背影在他面前，一個手裡拿著屠刀的神袛。

抽了一口大氣，想再站起來，無奈已經不能夠。

於是他說：「我的神，看來我只可以追隨你到這裡來……我……我想走下去的，但我始終只是一個人類……只是一個平凡的人類……能夠來到這裡，已經是我生命中最大的褔氣……」

麥思樂回頭，凝視著他，眼裡帶著憐憫和鄙視。

神步向他。

平八郎說：「為什麼？不要為我留下……我在這裡完結便好了……」

「你真的這樣想？」

「不是……我當然想繼續追隨你下去……直至看見世界的結局。」
「好。只要你有這樣的想法便成。」

麥思樂把手，按在平八郎的頭上。

「神會應許虔誠者的祈盼，否則衪根本不配是神。」

驀然……

平八郎感覺一陣暈眩的感覺，同時，在他的意識裡，竟然出現一個十分奇異的圖騰：

一朵蓮花狀的奇詭圖案。

他的嗅覺嗅到神聖的氣味，耳朵聽到了自己彷彿在母體子宮內的平靜聲音。

叮。叮。叮。叮。叮。叮。叮。叮。叮。叮。叮。叮。叮。叮。叮。

然後，在他身體內的子彈，一粒一粒地離開了身軀，叮叮叮叮地掉到地面上。

他知道，神正在自己身上施行著神蹟。

五餅二魚。

古代的聖人也不是做過這種事情嗎？為什麼不相信？

我們不相信，因為我們的理性，但我們的理性(Reason)又可以相信嗎？如果這個世界都是不真實的話？我們的理性又怎樣可能真實呢？

一個只會說謊言的木偶，你向它發問問題，所得到的一定是謊言。

自以為聰明的人類，可能會這樣問謊言木偶：

「你會說謊嗎？」

他們以為這個問題很聰明，其實一點也不。無論謊言木偶答「YES」或「NO」，它都只是在說謊。

謊言本身就完全沒有意義可言。

不論是「YES」或「NO」。

平八郎感覺自己在做夢。

腦裡的意識浮現出寺院的形象？

寺院？

他又好像聽到了一群喇嘛唱頌咒文的聲音。

然後，他感覺自己是完全赤裸睡在一張石製的床上，眼裡都是蓮花圖案，密封空間牆上有幾枝蠟燭，那些唱頌咒文的喇嘛們圍在石床四周，平八郎感覺自己所處的位置，是整個房間的正中央，喇嘛們彷彿把他當成一個特定宗教儀式裡的奉獻祭品。
眼中的蓮花圖案卻猛然一黑。

麥思樂的手掌已經離開了他的頭頂。

「站起來，繼續行吧。」

神如是說。

從頭開始 【Lucifer】第一部

Part 244

平八郎站起來，發現身上每一吋地方都充滿著力量，喪失掉的生命力再次如潮水般刹那回來。

體內的子彈沒有了，傷口在瞬間復元，身體裡的每一個細胞都在垂死邊緣間重組過來，是神對自己施行了神蹟。

他撫摸著自己的身體，「這個……」

平八郎的內心非常震撼和感恩，也許，一直追隨著巨神的步伐，便是為了來到這個位置上，接受神的奇異恩典。

他感激地看著麥思樂，麥思樂滲著妖異神色的雙目彷彿兩輪明月，業力像月暈一樣在當中熾烈地流動、捲動和舞動。

麥思樂呼了一口氣，站起來，平靜地說：「你的賭局成功了。」

「是的。」的確由一開始，就是人和神一個賭局。

「跟我來。」麥思朗平靜地說。

二人朝著走廊向前行，溫度不住降低，已經接近零度。

走廊的盡頭，就是鬼鬼達的巨大辦公室。

到了。

鬼鬼達的辦公室入口完全打開，毫無防範。或者一切所謂保安設施，已經沒有任何意義。

世界也逐漸變得沒有任何意義。

倘大的空間裡，有一個非常高大的極惡男人擋著麥思樂和平八郎的去路。

「……？」

麥思樂對這個男人有模糊印象，他扭扭頸。

極惡男人是鬼鬼達的情人，陸奧。

曾經在數個月前，陸奧被麥思樂打得重傷，脊椎嚴重折斷碎裂，被判症為終生癱瘓。

不過，他現在卻像一座怒憤的巨山般站在麥思樂面前。

極惡男人陸奧說：「是你！」

聲音像是一頭來自外星的殺戮生物。

「不是我……」

麥思樂的回答比較奇怪，不過他想表達的只是，昨日的他，已經不是今日的他。

只是相同一個肉體，相同一個大腦，卻不是同一個人。

麥思樂仍是麥思樂。

辦公室最盡頭，約在麥思樂的五米以外，鬼鬼達坐在一張辦公桌前。

鬼鬼達背後，又有一道木製造的門。

門內有先知。

有魔鬼。

陸奧指著麥思樂，向不遠處的鬼鬼達說：「他是我的。」

鬼鬼達在辦公桌前抽著最辛辣的煙，煙草裡混雜大量超高純度的毒品，他聳聳肩，表示讚同。

他徐徐呼出一口煙圈。

陸奧要復仇。

麥思樂在笑。

就在此時，麥思樂的意識，又局部回到市立梅井町小學的操場上。

Shit！

由頭開始【Lucifer】第一部

Part 245

麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。麥思樂和Lucifer。

麥思樂？Lucifer？

是兩個人？還是一個人？

還是…………………………………………………………

這是譚西敏和鳥糞先生的一場大決戰。

地點的日本京都的市立梅井町小學操場上。

剛才，伊藤勇次出手，配合譚西敏安排下來的手下，將鳥糞先生手下大將龍崎也和鐵托帶領的第一波殺手殺個屍橫遍野。

伊藤勇次一方，只折損了一個人。

伊藤勇次背後的學校禮堂裡，數百名無辜師生，他們的生命都在伊藤勇次和他的戰士手上。

距離小學幾個街口外，組織的主人譚西敏正在緩步前來。

鳥糞先生和他的預言師納塔也在不遠處，隨時投入戰爭。

他們當中，只有極小人知道：

他們身處的這個「世界」並不是唯一。

麥思樂的視野，變成了Lucifer的視野。

同伴，那個陰險的傢伙龍崎也向他作出一個邀請狀。

他是要求Lucifer出手，目標是伊藤勇次，那個深不可測的超感觀知覺者。

Lucifer和伊藤勇次四目交投。

事實上，早在戰爭未爆發之前，伊藤勇次的集中力便一直投放在Lucifer身上，原因是，他看不透這個陌生人。

世界上最可怕的東西是什麼？就是不可知和不可預測的東西最可怕。

伊藤勇次自成年以來，只對兩個人出現過「恐懼」的情感。第一個是譚西敏；當時，他以為這是世界上唯一的一個。

今天，他看見第二個。

在伊藤勇次身旁的山本透說：「要不要我試他一試？」

伊藤勇次說：「不需要。」

「為什麼？」

「你想死？」

「不想。」

「那便交給我好了……」

山本透非常明白伊藤勇次的說話，畢竟，沒有人想死。雖然今天站在這裡，他一早已經有死的準備。

Lucifer步向伊藤勇次。

伊藤勇次也同時步向Lucifer。

Lucifer心裡想的人，沒有他，只有蘇菲亞。

蘇菲亞現正在世上最好的醫院內，接受著人間最大的救援，生命危在旦夕。

由頭開始【Lucifer】第一部

特別推薦【誰偷走了我們半塊芝士】

Part 246

為數約三十名的醫療精英雲集在一所設備舉世無雙的手術室裡，正搶救著因嚴重車禍身受重傷的蘇菲亞……

手術已經連續進行超過十三小時……

蘇菲亞身體上每一個部份差不多都被剖開，可以被置換的內臟，差不多被全部更換。

本來沒有一條完整骨骼的她，所有的骨架也被超合金精鋼所取代。

她能夠仍然活著，本身已經是一個神蹟。由人類所創造的神蹟。

主診醫生是一個拉脫維亞人，他已經把自己的精神狀態推向極限，為了拯救這個陌生女人的性命……

但蘇菲亞的生命跡象卻不斷下降中。

另一個醫生把電話交給他，說：「是鳥糞先生的來電……」

主診醫生拿著電話，驚惶地說：「是……是……」

電話裡，傳來鳥糞先生聲音：「她可以救活過來嗎？」

「我……我們在盡力……」

「如果你能夠救活她，我把獎金提高至三億美圓。」

「多……多謝……」

「但如果她死掉，你在拉脫維亞家裡的三個孩子和妻子，都要陪葬，你明白嗎？」

「是……的……是！」

掛線。

就在此時，他身旁的醫療儀器傳來警報聲響！

主診醫生狂號：「做什麼？」

在手術檯前的人答他：「不得了！病人肝臟大量出血！血壓急降！」

主診醫生下意識伸手按壓蘇菲亞腹腔，但狂湧的血液卻像火山爆發的岩漿般暴射出來！

血液狂濺在手術檯前的每一個人身上！

主診醫生狂號：「不啊！不啊！快給她止血！」

就在此時，蘇菲亞的心臟停止了脈動……

在場所有醫護人員的心，一下子沉到大海最深深處，沒有人再發出半點聲音，只剩下醫療儀器傳來陣陣的悲鳴，和鮮血涔涔流下地面上的微響。

混身是血的主診醫生退後幾步，背脊倚在牆上。

他問身旁的人：「有沒有槍？」

身旁的人把一枝槍交到主診醫生手裡。

主診醫生旋即把槍口抵著下巴，對身旁的人說：「可以幫我一個忙嗎？」

「請你說。」

「和我向鳥糞先生求情，我愿意以自己的生命換回我三個孩子的生命……」

身旁的人搖一搖頭，說：「我試試。」

砰……………………………………。

從頭開始【Lucifer】第一部

特別推介【誰偷走了我們半塊芝士】

大鑊

006出左未 想養下你

多謝你

出左未

未

Part 247

槍聲彷彿從遠方傳來，投入了Lucifer的心間。

他眉頭一皺，似乎感覺到蘇菲亞的死亡？但……但……

他正在鬼鬼達的辦公室裡，面對陸奧……但面前的人，卻是伊藤勇次。

伊藤勇次很喜歡他的學生，他喜歡他們的天真無邪，和那顆仍未有被邪惡世界污染的無垢之心。

那是一種狀態，一種無垢的狀態。在那裡，人性中善良的力量達到了最高峰。然後隨著發育、隨著性欲和佔有欲的萌芽，直奔向墮落。

那種無垢狀態的目光，伊藤勇次最清楚是什麼。

但就在此時，他竟然在Lucifer的眼裡看見了這種狀態？

怎麼可能？

那種錯愕，到達了無法解釋的地步。令伊藤勇次煞停了對Lucifer的超感觀知覺攻擊。

伊藤勇次真想知道他是什麼？

What is this？

二人在相隔五米的地方停步，在他們中央，躺著屍體。

一個沒有死透的殺手，他的腹部被熊谷次郎的武士刀剖開一個缺口，十二指腸流了出來，現在他正用心地用雙手把流出體外的腸子塞回肚內，但沒法做到，每塞入了一些，又有另一些溢了出來；每塞入了一些，又有另一些溢了出來。

「喂。」伊藤勇次呼喚著這個可憐的傢伙。

手裡都是腸子的人回頭，說：「你叫我嗎？」

他和伊藤勇次雙目一交接，他的生命瞬間被超感觀知覺力量所奪去，死亡沒有半分的痛苦。

他倒下，生命消失。

Lucifer凝視著死人，眼神裡也有憐憫。

「你……」

伊藤勇次想和Lucifer對話，但不知道如何去開始？情況就似兩個初認識的朋友一樣。

但他們絕對不是朋友。

或者，對話也是沒有意義的。

這裡是戰場啊！殺戮無生的戰場！背後的禮堂裡，還有數百個小學生，他們的命運都在伊藤勇次的手裡。

伊藤勇次一伸手，地面上一把被棄置的手槍直飛入他掌心裡。

然後，他向五米外的Lucifer轟了一槍！

「我會打不中他嗎？」

會？不會？

子彈射進了Lucifer的咽喉裡。

重頭開始【Lucifer】第一部

特別推介【誰偷走了我們半塊芝士】

Part 248

伊藤勇次沒有想像這一槍能夠打中Lucifer……

畢竟看起來，Lucifer就是對方的皇牌，剛才所發的一槍，純粹是試探性質，他想向Lucifer摸底。

事實上Lucifer再一次出乎他意料之外.......太多。

在場的所有人無不詫異非常。

「喔……喔……」Lucifet掩著中槍的咽喉，鮮血不斷從他的指縫間噴灑出來。

龍崎也和鐵托對望一眼，都沒法理解眼前境況的意義是什麼？

世界的意義到底又是什麼？

伊藤勇次甚至吐出了這樣一句話：「你…你做什麽？」

Lucifer跪下，鮮血沒有停止溢出，轉眼間他已經變成一個血人。

「喔……喔…………。」

倒下。

一動也不動。

伊藤勇次重新檢視自己的意識，他百分百肯定自己的意識並沒有被另一份超感官知覺力量誤導。

沒有。

完全沒有。

這也是他平生以來第一次懷疑自己的感官。

他轉頭向 五米外的山本透問：「告訴我，你看見什麼？」

山本頭不知道伊藤勇次這樣問為了什麼，但他答道：「我看見你開槍，跟著敵人的咽喉中槍，然後他倒下，他好像是死去了……」

伊藤勇次點一點頭，表示滿意。

然後他再步向倒在地上的Lucifer，朝著他的頭顱連轟五槍。

五下槍聲響徹天際，就像死神的冥嚎。

Lucifer的頭顱已經沒有了頭顱的形狀，只剩下一堆雜亂紛陳的血肉在伊藤勇次的視覺裡停留。

伊藤勇次凝視了Lucifer屍體好一會，他正在問自己，自己究竟在懷疑什麼？自己到底在不肯定什麼？

答案是沒有。

他拋開手槍，像是向在場的眾人宣佈一件大家都親眼看見的事實：

「這個男人已經死掉了。」

That is all………………

作者三島悠亞的話：如果【Lucifer】的故事在這裡完結，你會有什麼感覺呢？的確，這個長篇連載如果在這裡作為一個結局，那就是最虛無的一個表現手法，故事來到今天，主旨是現實世界是否存在這個大問題，如果生命現象只是一種虛無，故事在這裡結束也沒有什麼關係，因為在虛無裡，什麼也是不存在的。但我不會這樣做，我也不相信世界是虛無的，當然我的不相信，亦只是我個人的一廂情願。

放心，故事明天會繼續……

重頭開始【Lucifer】第一部

Part 249

麥思樂所處的世界，我們稱呼為「世界一」。

而Lucifer所處的世界，我們稱呼為「世界二」。

直至目前為止，曾經把「世界一」和「世界二」連結起來的，是Lucifer和麥思樂的意識。

麥思樂和Lucifer的意識，已經出現多次交錯，互相進入對方的世界中，甚至產生重疊、複印和代替的異象。

可以理解是，麥思樂和Lucifer的意識，就是「世界一」和「世界二」的通道。

但並唯一的通道，曾經有一個叫「卡臣」的超感觀知覺者意識，亦從「世界二」來到「世界一」。當然卡臣的轉移，某程度上亦是由Lucifer作為媒界而得以完成，這是我們知道的特別案例。

Lucifer和麥思樂兩者之間的意識轉移，都是在不被控制的情況下發生，暫時，沒有人知道意識轉移的機制是什麼？

其他的線索尚有：

在「世界一」中，麥思樂曾經向愛人渡邊真葵說出「Lucifer」的名字，然後渡邊真葵離奇死亡，麥思樂相信，渡邊真葵的死，是和他與Lucifer意識轉移有絕對關係。

在「世界二」裡，Lucifer來自西藏拉薩，在此之前，他沒有任何相關記憶存在。起初，他是沒有人類的感情和感覺，但隨著和麥思樂的意識隨機轉移，Lucifer也產生了人類的情感，至少對於戀人蘇菲亞，是確切存在的。

曾經在「世界一」脈絡中，麥思樂認識過一個名叫石原知美的女人，她是渡邊真葵的同性伴侶，她知道了某些現實世界上存在著異象的証據，但同樣，緣起都是在西藏拉薩。

兩個世界裡的西藏拉薩，仍未知真正關聯為何？

無論「世界一」或「世界二」，都發生了超越世間的奇事，在「世界一」裡，有天使和魔鬼的鬥爭；

在「世界二」裡，卻有大量超感觀知覺者之間的殺戮和戰爭。

貫穿兩個世界的，是暴力。連結無明意識的，卻是愛情。

現在，在「世界二」裡的Lucifer卻被伊藤勇次槍殺……

毫無懸念的死掉了。

「這個男人已經死掉了。」伊藤勇次說。

他的聲音，在三百七十五米外的譚西敏都「聽」到了……

譚西敏停步。

他忽然想抽煙，但在乾濕褸內找不到菸。

天上太陽被污雲所完全淹蓋，大地暗黑一片，這種暗黑卻不正常。像充斥著沉溺在靈魂裡的絕望氣氛。

空氣也沉澱得像煙霧。

不遠處，一輛房車迎面駛來，車速很慢，像是細心地輾過躺在地面的寂寞人類屍體。

房車停在譚西敏身旁。

黑色的車窗落下，一隻手伸出，拿著一包mind seven。

「首領，要煙嗎？」

他是鳥糞先生。

begin【Lucifer】第一部

【誰偷走了我們半塊芝士】

Part 250

這對「朋友」已經有三年沒有碰過面。

譚西敏和鳥糞先生。

他們曾經是師徒關係，也曾經是主僕關係，現在他們是敵人關係。

人類的關係很奇怪，往往都在不斷轉變中，當中包含著矛盾同共融，但不論哪一種關係，都是建立在人類那種不穩定的情緒和意識基石之上，毫無沒有穩定性可言。

有人說愛情可能是例外的一種，但沒有證據顯示這種講法是正確的。

反而更不穩定卻有更多例子。

不過如果連世界都是虛無的，世界上的事物也是沒有正確的和不正確的。

譚西敏取下鳥糞先生給他的一根mind seven，放到口裡。

「有火嗎？」

「當然有。」

鳥糞先生把手伸出窗外，用一個金色火機替譚西敏點火。

譚西敏一征。

坐在鳥糞先生身旁的預言師納塔，一句話也不敢說，一股巨大的沉重壓力來自窗外，令他的語言掉入最深淵。

譚西敏吸了一口煙，低頭望入車內。

「他就是納塔？」

譚西敏知道這個人存在，但卻從來沒有見過他。

納塔連望也不敢望向譚西敏視線的方向。

鳥糞先生説：「他就是納塔，一個出色的超感觀知覺預言者。」

「原來是他……」譚西敏語氣裡有所敬畏。

前所未有。

納塔知道，如果譚西敏現在要殺死他，是隨時可以，這個男人，畢竟是世界最大殺人犯罪組織的主腦，也是天下間最可怕的人的其中一個。

或者沒有「的其中一個」。

鳥糞先生打開車門，下了車。

他吩咐Tesla轎車的司機：「把車駛到小學那裡等我，我想和首領他聚一聚舊。」

司機當然也不是普通人，他一聲不說，把車駛走。

鳥糞先生也點了一枝煙。

「我還以為你戒了……」譚西敏一邊吸煙一邊說。

「癮頭是一個問題。」

遠看，他們的確是朋友。

真有趣從頭開始 【Lucifer】第一部

Part 251

譚西敏說：「權力是一種癮頭。」

「我沒法否認。」鳥糞先生答。

「唉。」

「你嘆什麼氣？」

「我們曾經是朋友。」

「我亦曾經非常尊敬你，感覺你是神。

神是什麼？「神」是一個名辭，表現著一種超越的存在。

不過，「神」的意義，往往包含了「人」在當中。

神，是人進化後的一種超越性生命體。

古往今來，被稱呼作「神」的人，都有著一個共同點，就是他們都是能人所不能。

或者，他們都比與他們活在同一個時代裏的人擁有更高的智慧，或更能洞察更遙

遠的未來。

例如佛祖、耶穌、穆罕默德…….」

「在你的定義裡，我不是神。」

「除了大智慧之外，更有一種人，會被人稱呼為神。

那種人，是會殺人的人！

殺一個人，就是殺人兇手；

殺十個人，你便會被稱為冷血屠夫；

殺一萬人，就是魔！

但，殺十萬人以上的，別人就會稱呼你為----神！

原因是，人類的懼怕和怨恨，已全部轉化成為祟拜與敬畏。

而你譚西敏，就是這種神。我也曾經對你祟拜與敬畏，原因是懼怕。」

「人類的秩序，從來只有用恐懼來維持。

是了，你究竟在什麼時候不再懼怕我？」

煙差不多抽盡了，鳥糞先生說：「是你第一晚看見雅典娜的那個晚上。」

「有二十年……」

「是的，當時我在想，為什麼一個神也會愛一個女人呢？

我就是想不明白，但後來我知道你真的和她在一起，我便明白，原來我一直所畏懼的，都只是一個人，並不是神。

所以我才開始想要背叛你。」

「因為我是人，並不是神？」

鳥糞先生點起第二枝煙，繼續說：「你要嗎？」

「好。」

鳥糞先生替譚西敏點了第二枝煙。

這對朋友仍然在街角中抽煙，也似乎有說不盡的話題。他們不是朋友，又是什麼？

beginning【Lucifer】第一部

special recommand【碌葛男人嫁得過】線上購閱

Part 252

煙，昇上了半空。

譚西敏問：「鳥糞，你想成為神？」

「我沒有這個資格，我很瞭解自己的資質是什麼……我是不會成為神的那種人，但我要取替你，我取代你，並不是想自己成為神，我只是想得到我應得的東西……」

鳥糞先生繼續說：「那種感覺基本上是震撼的，你試想像，一個高高在上的神，甚至有著主宰眾生和整個世界力量的男人，竟然在一夜之間，變成了一個普通的追求平凡幸福的男人？

你自己當然沒有問題，因為這都是你所想做的東西……但你似乎沒有考慮到其他在你身邊的人的感受……

譚西敏說：「對不起，神都是自私的。」

鳥糞先生開始刺痛對手的傷處。

「其實我明白你在想什麼，一切都是雅典娜的死吧？」

提及她，譚西敏深深吸了一口煙。

譚西敏和雅典娜在一起後，過的是幸福、快樂、美滿的生活。

地點是希臘的愛琴海邊。

那是一個由神變成人的過程，在當中，譚西敏身體內人的那部份，慾望不斷擴大，不斷擴大……

最後他和雅典娜想有一個孩子。

譚西敏從來沒有想過孩子，一個世界上最大殺人集團犯罪組織的首領，又怎配有一個孩子？

如果有天孩子長大了，問他：「爸爸你是幹什麼的？」

那，怎麼答？

結果在六年前，雅典娜為譚西敏誕下了女兒。

不過世界上有天譴，天譴是存在，就在孩子離開母體一剎，雅典娜突然產生嚴重過敏，最後失救而死。

譚西敏那時候在產房裡，整個過程只是十五分鐘。他沒法忘起妻子血液從床上流到地板上的光景，也沒法接納妻子突然離世的衝擊。

他抱著剛出生的孩子，無助地凝視著妻子的臉。

那時候，他才發現，自己原來什麼都沒有。唯一擁有的東西，只在手裡。

那嬰兒。

雅典娜甚至連一句道別的說話也沒有。

beginning【Lucifer】第一部

Part 253

鳥糞先生說：「世界上，沒有一個人比我更明白你。所以你的一切由我接手，是理所當然。」

「你怎樣明白我？」

「六年前，你的妻子死了，你的女兒卻活下來。我很明白你，你當時一定會認為妻子的死，就是和你幹了這麼多喪盡天良的事情有關，亦即是和我們的組織有關……

於是，你便更加放手讓我來背叛你，某程度上，你就是希望利用內部的叛亂去瓦解這個組織，從而為雅典娜和自己的女兒贖罪，我說得沒錯吧？」

因即是果。果即是因。

譚西敏沒有回答鳥糞先生的問題。

他只知道一件事情，的確，當那一天雅典娜告訴她懷孕的時候，這個世界最大的殺人組織，對他來說，已經一點也不重要。

這個組織有或沒有，也沒有關係。

只要雅典娜在自己身邊，出生的女兒抱在自己手裡，那就什麼也沒有關係。

所謂神的墮落，大概就是這個意思吧？

「鳥糞，我想問你一個問題？」

「你問。」

「據我所知，你所有的怨念，都是來自你家人的死吧？」

鳥糞先生罕有地收起了笑容。

「我和你不一樣，我並不是一個逃避問題的人……」鳥糞先生繼續說：「你說得一點也沒錯，當那天回到家裡，我發現我的妻子和兒子都被人分屍，他們被切開 一塊塊，內臟也被全部掏了出來，整整齊齊放在大廳的正中央處，當時，我真的很憤怒。」

譚西敏流露憐憫的目光。

「我感到憤怒的地方，並不是他們被殘酷虐殺，而是他們死前，也不知道為什麼要死？因為在他們心中，我並不是我真正的那個角色，我只是一個成功的外匯操作玩家，把自己在組織的角色徹底隱藏起來，都是你教我的。

不過，他們死前，大概都有權利知道自己為什麼要這樣死？他們沒有機會知道，這是最可悲的地方。

作為一個殺手，作為一個隨意奪去他人生命而獲取利益的人，我知道我是沒有資格得到任何平凡人的幸福。

而且做每一樣事情，都有它的代價。要面對無名的痛苦和悲哀，大概就是我們這種人的代價。」

譚西敏第二枝煙都抽盡了。

鳥糞先生深沉地說：「天譴……你相信天譴嗎？你相信上帝嗎？你相信世界有神嗎？我告訴你是有的……」

我接下去要做的東西，就是告訴你，神是存在的。你雖然不再是神，但在你之上，還有其他神存在，他們會審判你！」

「我想那些神同時也會審判你……」譚西敏如是說。

【Lucifer】第一部

【Lucifer】第二部

【Lucifer】第三部

【Lucifer】第四部

【Lucifer】第五部

Part 254

鳥糞先生伸手指向污雲密佈的蒼天。

「譚西敏，告訴我，你真的相信有神嗎？」

譚西敏說：「不相信，如果有神，怎會容許我們這種人存在？」

鳥糞先生一笑。

太好了……

▲▲▲

Tesla房車正緩緩朝著市立梅井町小學駛去，司機負責駕駛，預言師納塔則在後座。

突然，納塔感覺到一些重要的訊息在大腦皮層上出現。

他大喝：「停車！」

司機沒有停車，平靜地說：「首領的命令是要我駛到小學門前。」

納塔大喝：「停車！我叫你停車！」

司機從來沒有違反過譚西敏的意愿，今次當然也不會。他說：「對不起，納塔先生，我不會停車，你不要大叫了。」

納塔大喝：「我叫你停車！」

司機再沒有理會他，專心駕駛。

砰！

司機的頭顱爆開，鮮血和腦漿直灑在他面前的擋風玻璃上。

是納塔在背後槍殺了他。

Tesla房車失控，直鏟上行人路，撞在一所便利店門前的自動販賣機上。

納塔打開車門下車，狂向譚西敏和鳥糞先生所在的方向奔去。

Part 255

▲▲▲

當鳥糞先生和譚西敏看見納塔向他們狂奔過來的時候，鳥糞先生眉頭一皺。

他命令納塔離開，是要保著他的命，這個手下實在太重要。

「他現在回來幹什麼？」

納塔上氣不接下氣，歇斯底里地大喝：「鳥糞先生！他……他死了！我看見他死了！」

鳥糞先生從來沒有看過納塔有這刻的表現，太羞恥了！今天是什麼日子？人已經死了幾千個，多一個又有什麼要緊。

譚西敏說：「他似乎非常激動。」是嘲笑。

鳥糞先生說：「究竟是什麼人死了？為什麼這樣緊張？」

「嗄！嗄！嗄！」納塔喘氣說：「是那個……是那個叫Lucifer的人……我感覺不到他的能量……他…他死了！」

譚西敏輕吟：「Lucifer……」

他當然知道Lucifer是誰，Lucifer就是殺了他摯友伊藤吾次的那個無名殺手。

Lucifer也是令他陣腳大亂的那個人。

對鳥糞先生來說，Lucifer只是一件殺戮工具，他的生和死，鳥糞先生毫不在乎，而且今天之後，鳥糞先生也一定會殺死他！

鳥糞先生微怒，說：「你為什麼要大驚小怪？今天在這裡的人，誰人都會死！」

納塔驚惶地說：「不……不……不單是他的死……而是我感覺到他死的一剎……我感覺……我看見了其他的東西……

我……我…………我是從來沒有看見過……的東西……！」

鳥糞先生深沉地說：「你看見了什麼？」

納塔突然跪在地上，驚惶地說：「我……我……我……」

完全是失態。

鳥糞先生深沉地說：「我什麼？說！你究竟看見什麼……」

納塔一頭撞在地面上，震驚地說：「我就是沒有看見什麼……」

「我就是沒有看見什麼？」

這到底是什麼意思？

鳥糞先生怒了，憤怒地說：「納塔，你究竟在說什麼？」

譚西敏說：「看來你的手下是瘋了，讓我送他一程吧。」

譚西敏輕輕抬起了他的手。

殺？

鳥糞先生目光掃向譚西敏，一雙滲著妖異神色的雙目，凶殺的目光。

驀然，納塔只感覺天旋地轉，整個空間也彷彿在劇烈旋轉。

原來譚西敏已經釋出超感觀知覺力量要置他於死地，而鳥糞先生卻及時施放同級數的超感觀知覺力量阻止他！

兩股可能是這個世界上最強的超感觀知覺，在空間中交碰在一起。

beginning【Lucifer】第一部

Part 256

空間裡，發出著嗤！嗤！嗤！嗤！無形的超感觀知覺力量，卻巨大得如有形之物在虛空中擊碰！

不斷交纏和角力。

納塔感覺自己的頭腦似要炸開，所有意識變成了碎片，神經末稍彷彿斷開，眼前的現實再不是現實。

忽然他感覺自己在水裡，吸入的空氣變成了水。

鳥糞先生和譚西敏的超感觀知覺力量首次交鋒，預言者納塔成為他們兩個齒輪中央的磨心。

納塔沒法思考，也沒有思考，他的意識被撕開成千百萬段，形成一個沒有秩序的混沌狀態。

譚西敏的力量在攻擊，鳥糞先生的力量在防守。

不分高低。

嗤！嗤！嗤！嗤！

納塔眼前一黑，卻發現自己在一部昇降機內。昇降機內，還有一個白種男人和一對中國人中年夫婦。

中國人的女人自腰中拿出一把匕首，把自己的老公人頭割了下來。

白種男人在笑。

納塔對白種男人說：「你笑什麼？」

白種男人卻答：「我看見了涅盤，我看見了圓滿的世界。我看到生命中最豐饒的色彩。

我半生都在工作，根本從來沒有活過，來到這裡，我也不能解脫，有人曾經對我說，我是一個沒法到達涅盤境界的人，他和我一樣都只得繼續輪迴轉世於六道之中，先世的業因，成為現世的業果，現世的業因，又成為後世的業果。這樣循環不休，是永遠不能停下來的。」

納塔不知道他在說什麼。

叮！

昇降機門打開，納塔看見了譚西敏和鳥糞先生站在街角上對峙。

鳥糞先生說：「停吧。」

譚西敏說：「好。」

驀然，什麼也止住，空間回復了平靜，納塔仍跪在原來位置上，根本那裡也沒有去過。

嗔！嗔！嗔！嗔！嗔！嗔！

譚西敏要對鳥糞先生的力量重新估量。

鳥糞先生也要對譚西敏的力量重新估算。

他們也不知道，剛才二人的正面交鋒，所擴散出來的力量波，卻令三十七個附近躲在家裡的平民死去，而腦裡因此出現第一個癌細胞的人，有一百七十三個……

Part 257

一切歸於平靜，只剩下納塔在地上大力嘔吐。嘔吐物掉在地上，沒有一絲感情。

鳥糞先生和譚西敏立在原地，誰也不能相信在幾秒之前，他們已經進行了一次生死相搏，超感觀知覺力量的生死相搏。

譚西敏的目光看著前方，沒有感情地說：「鳥糞，最後一次問你，可以回頭嗎？」

鳥糞先生說：「可以，你現在死去就可以。」

譚西敏冷笑一聲，步前，說：「我去接回我的女兒。」

譚西敏的背影，就像一個慈父，要前往女兒就讀的學校裡，把女兒接走，然後送她去參加課外活動一樣。

他經過納塔身旁，納塔仍在大力嘔吐。

譚西敏輕聲說：「只是死了一個人，為什麼要大驚小怪？唉……」

納塔沒有回答，繼續嘔吐。

曾經有一個哲學家叫沙特(Jean-Pual Sartre)，他把人類對存在和虛無的感覺，形容為嘔吐感。

終於把身體內可以嘔出來的東西也吐了出來，胃裡空空如也。

譚西敏步去，消失在煙霧中。

納塔站起來，看見鳥糞先生在他眼前。

拍一聲，鳥糞先生給了他一巴，把他的三隻牙齒打得離開了口腔。

納塔一口都是血，痛苦地說：「對不起……我……我……？」

鳥糞先生說：「你殺了司機？」

鳥糞先生的私人司機，是一個他少數信任的人。

「是的……因為我要回來告訴你重要的東西……」

「Lucifer死了？」

「是的。」

「你不是說過，今天之後，無論如何也不能讓他活下去。Lucifer現在死了，又有什麼問題？」

「問題不是Lucifer的死……問題是我。我的……超感觀知覺，一直讓我看見未來的影象……儘管，我所看見的東西，都是非常模糊和不真實，但……但……我一直都看見……」

鳥糞先生心平氣和起來，說：「究竟發生了什麼事？」

「就在Lucifer死的一剎，」納塔說：「我所看見的未來……竟然變成了一片黑暗！」

【Lucifer】第一部

【Lucifer】第二部

【Lucifer】第三部

【Lucifer】第四部

【Lucifer】第五部

Part 258

「黑暗？什麼黑暗？」

納塔說：「是黑暗，無邊無際的黑暗……是什麼也沒有。是虛無……是絕對的虛無……我從來沒有看過這種異像…」

鳥糞先生說：「你究竟在說什麼廢話？」

納塔想了一想，找尋更適合的語言去表達自己的焦慮和絕望。

「是未來……原本是有未來的……但現在……未來已經不存在，我是看不見未來……只看見了虛無和黑暗……」

就是驚覺這份巨大的虛無和黑暗，納塔才要殺同伴也要下車來告訴鳥糞先生。

鳥糞先生說：「沒有未有？」

「我怕……我怕是世界……末日……」

「末日？和Lucifer有什麼關係……？」

「我不知道！我真的不知道……但一定和他有關，是因為他……所以我才在感覺到他死亡的時候……未來同步消失……一定和他有關。」

鳥糞先生深沉地說：「我仍不明白你想表述什麼……」

「這個……這個……」

又或者，納塔想表達的東西，本身是超越了語言本身，人類的語言本來就有巨大的侷限性，有人說，語言的界限就是人類思維的界限，因為我們是用語言來思考，來建構我們意識的大樓，語言是我們唯一的功具。

鳥糞先生伸出手，說：「告訴我，你感覺到的黑暗是什麼……」

他的手貼在納塔的額上，直接用超感觀知覺力量進入納塔的意識深處……

納塔說：「首領，你……你要小心。」

「哼。」

意識搭橋。

…………………………

…………………………

…………………………

…………………………

然後，鳥糞先生看見了納塔的絕望和描述的黑暗。

他終於知道納塔所說的黑暗是什麼。

鳥糞先生的手，離開了納塔的額頂。

納塔看見了鳥糞先生的面色，起著劇烈的變化。

一份嘔吐感，衝上了鳥糞先生的喉頭。

【Lucifer】第一部

【Lucifer】第二部

【Lucifer】第三部

【Lucifer】第四部

【Lucifer】第五部

Part 259

鳥糞先生退後了三步。他這一生人，從未退過。

他再用上他所有的意志，方才勉強壓下了那份巨大無倫的嘔吐感，他大力吞了一口涎液。

他也從來沒有看過這種黑暗，也從來沒有感覺過這種黑暗，但在納塔的意識內，鳥糞先生終於見識到「它」是什麼。

「它」其實什麼都不是；「它」其實是什麼也沒有；是絕對的虛無，是絕對的荒謬。是「零」，是

「」。

沒有。

是什麼都不能被填上，是語言和人類意識所沒法觸及的境界，是粉碎一切生命意義的核武！

納塔說：「首領……你感覺到了嗎？……我們的世界，未來是不存在的……末日啊……」

當然，鳥糞先生並不相信，也不承認，絕不妥協。

鳥糞先生低下頭，以超人的意志力去壓抑這份終極的虛無。

足足靜默了三分鐘，鳥糞先生才緩緩抬起頭來。

「納塔，綜合發生在你腦中的東西，你的意思是……世界將會在極短的時間內毀滅？」

納塔說：「不是毀滅……而是不存在？」

「那麼，用什麼的方式不存在？」

「我……我不知道……對不起！我不……不知道。」

鳥糞先生再沉思了一會。

納塔說：「你……在想什麼？」

「解決方法。」

納塔也不作聲，嘔吐感卻毫分沒有減退。

鳥糞先生是一個絕頂的人類，人類最大的力量，不在於克服難題，而在於解決問題。

「解決」不等同「克服」，同樣，「信仰」也不需要「証據」。

鳥糞先生回復到常態，說：「世界仍沒有毀吧……」

納塔點一點頭。

「行吧。」

Part 260

納塔說：「我們可以到那裡……？」

鳥糞先生一手按著納塔的肩膊，平靜地說：「我剛才的確在你的記憶內看見了那份無盡的黑暗……

你說得沒錯，我們這個世界可能已經因為Lucifer的死而沒有未來……但那又如何呢？

問題是，我們可以做什麼？

就算世界在這一刻中突然毀滅，我們又可以做什麼補救？這些東西都是超越了我們的能力範圍，就好像是發生在另一個宇宙裡的事情，是我們這個宇宙的人類沒法理解的事物。

所以，解決方法只有一個，就是把這些黑暗都忘卻，存而不論。

一個不會游泳的人永遠不會下水，只會留在陸地上觀賞風景。那些黑暗是水裡的東西，我們是沒有必要知道的，我說得有沒有錯？」

納塔沒法想像鳥糞先生的「解決方法」，竟然是忘記？竟然是「存而不論」？哪是逃避？還是智慧？

的確，只有最具智慧的人，才會幹最蠢的事。

納塔說：「知道……是的……首領……你說得沒有錯……我們可以做什麼呢？」

鳥糞先生說：「納塔，你已經看不見未來了？」

納塔全身一震，驚惶地說：「不……是……是未來沒有了……我們總看不到不存在的東西……」

鳥糞先生說：「這些年來，我很感謝你對我霸業的幫助，我想，我們的緣份也到此為止了。

譚西敏和敵人就在前方的市立梅井町小學等我，你不需要留在我身邊了。」

鳥糞先生知道，沒有預言「未來」能力的納塔，只會是一個負累。現在的情況，沒有負累會比較好。

納塔說：「我……要死嗎？」

鳥糞先生嘆了一口氣，輕輕拍了納塔肩膊一下。

然後獨自步開……

納塔呆在原來，沒有死，心情卻比死更難受。

Part 261

△ △ △

市立梅井町小學操場上，超感觀知覺伊藤勇次把Lucifer殺死了。

Lucifer的頭顱也被轟成肉泥……他應該沒法活過來吧？

伊藤勇次不知道為什麼自己會這樣想？殺死一個人，他並不是第一次，他生平殺過很多人，但他殺人後，從來沒有這種想法出現過……

「活過來？不可能吧？」

「為什麼要有這樣的疑惑？」

「地面上這個死掉了的傢伙究竟是什麼東西？」

伊藤勇次企圖釐正自己的思緒，要消去這種不合理的妄想。但他卻不能夠，這是從來未有發生過的東西……

他的死，似乎並不是「他的死」那麼簡單……在「他的死」背後，彷彿牽連著更大的圖像，至於那圖像是什麼東西？伊藤勇次暫時沒法看見。

他的視線再次投在地面Lucifer的屍體上。

屍體仍然存在……

伊藤勇次仍然不能忍受Lucifer屍體的繼續存在。

他大喝一聲，右手一抽。

Lucifer的屍體猛然被他的超感觀知覺力量抽起，直飛上五十米的半空上！

變成了一個黑點。

「落！」

伊藤勇次右手一下，超感觀知覺力量帶動下，Lucifer的屍體，以超過三百公時速直撞向地面上！

彭隆………………………………………………………………………………！

爆出一下震人心弦的恐怖巨響！

Lucifer屍體被撞碎得四分五裂，向四方八面飛散，名符其實的粉身碎骨！灰飛煙滅！

一個血淋淋、半截的Lucifer肝臟，飛到了龍崎也的腳邊。

龍崎也嚥下一口口水，他也是殺人的大行家，但是，伊藤勇次現在的做法，卻是他前所未見。

然後，龍崎也看見伊藤勇次朝他步過來。

龍崎也腎上腺分泌急速上昇，要開戰嗎？死的機率是多少？

不過，他感覺不到的伊藤勇次殺意。殺人需要殺意，沒有殺意的人不會殺人。

伊藤勇次來到他面前，卻是問：

「告訴我！他是什麼人？」

「他」，當然就是已經粉身碎骨的Lucifer！

【Lucifer】第一部

【Lucifer】第二部

【Lucifer】第三部

【Lucifer】第四部

【Lucifer】第五部

Part 262

龍崎也說：「他是我們組織裡的一個殺手，一個擁有超感觀知覺力量的恐怖殺手，他叫Lucifer，他曾經以死士身份被派去行刺伊藤吾次，但奇蹟地他竟然成功了。除非以外，我對他一無所知。」

伊藤勇次的心劇痛了一下，喃喃自語：「就是他殺了吾次……？」

伊藤勇次當然明白弟弟伊藤吾次的超感觀知覺修為是什麼，就算鳥糞先生親自出手，要殺死他也絕不容易，而這個藉藉無名的殺人者，竟然殺死了伊藤吾次，可想而知，他的恐怖是什麼境界……

但是，這樣可怕的超感觀知覺殺手，卻像送死一樣，像羔羊般行到自己面前被自己屠宰，當中的意義又是什麼？

雖然，伊藤勇次並不相信世上所有事物都有意義，但是，Lucifer之死，實在太荒謬和無理。

伊藤勇次又再步向Lucifer四分五裂的屍體旁邊，沉思起來。

他仍沒法遏止心亂如麻。

龍崎也和殺人機器鐵托對視一眼。

鐵托瞬間把所有力量集中在右拳之上，無論世界如何荒謬也好，生活總要繼續下去，這場叛變總要繼續下去……

這就是人生啊！

鐵托右腳踏前，地面龜裂爆破！

他用上一切的力量，右拳直轟向伊藤勇次的背部，足以轟碎一切的拳頭！

【Lucifer】第一部

Part 264

△△△

天空的雨，下得史無前例的大。

三島大樓的66樓頂層之上……

狂人陸奧的拳頭，正朝著麥思樂的頭顱轟去。

陸奧曾經被麥思樂打得脊髓折斷，差點終生殘廢，不過，他是鬼鬼達的戀人，鬼鬼達不惜動用天文數字的金錢把他冶好。

但是，人間的醫術已經沒法再製造奇蹟，最後，只能透過「先知」展現的神蹟，陸奧折斷的脊髓方能完全康復過來……

不過，康復了的陸奧，再不是從前的那個人。他一直留在鬼鬼達身邊，但對鬼鬼達的愛，卻悄然消失得無影無蹤。

鬼鬼達曾經這樣問他：

「你不再愛我嗎？」

陸奧是這樣答他：

「我沒法再愛你……因為我的心被另一個人佔據了。」

「那個人是誰？」

「就是那個差點把我殺掉的麥思樂……」

「為什麼會是他？」

「因為我要報仇，這個仇不報，我沒法妥貼活下去……」

陸奧康復後，一直想找尋麥思樂報仇，但基於魔族鬼鬼達和天使族達尼米薛的協議，他不能這樣做……

因此，他瘋掉，每天要不停殺人殺人殺人才能夠遏止他的報復之心。

殺人。

鬼鬼達安排了很多人給他殺，到最近鬼鬼達甚至在外地、例如孟加拉、巴基斯坦這些落後國家採購一些人回來給他殺。

不過，無論鬼鬼達為陸奧做什麼，陸奧始終沒法再愛他……

對鬼鬼達來說，是最大的悲痛。

今天這個晚上，就是命運安排下的計劃。麥思樂竟然直接來到陸奧面前……

讓他「屠宰」。

世界上，還有更幸運的事情嗎？

相信是沒有了！

而且，極惡男人陸奧向麥思樂打出的第一擊，亦順利命中麥思樂的頭顱上！

一下刺耳頭骨爆裂的聲音響起來，麥思樂被一拳轟得向橫飛出！

五米以外，辦公桌上的鬼鬼達看見這一幕發生在眼前。

他感覺很荒謬，比聽到發自背後木門內先知的嘆息聲更加荒謬。

忽然，鬼鬼達泛起強烈的嘔吐感。

【Lucifer】第六部 全新上架

【Lucifer】第一部

【Lucifer】第二部

【Lucifer】第三部

【Lucifer】第四部

【Lucifer】第五部

【Lucifer】第六部

想問幾時有新一部

第六部全新的了

Part 265

眼前的一切，是真實不虛的嗎？

什麼是真實？什麼才是虛幻？如果我現在死去？這個世界是否會繼續存在？

或者，我們為什麼要問這種問題？

如果我們不問的話？問題會存在嗎？如果我們沒有和宇宙對話的能力，情況又會如何？

鬼鬼達不能讓自己想下去。

他要分散自己的注意力，他要驅除那可怖的嘔吐感。

鬼鬼達大喝：「陸奧！給我再一次打死這個男人！」

的而且確，他已經打死了麥思樂一次！他也知道麥思樂究竟是什麼……

陸奧絕對不能殺掉麥思樂，這一點，鬼鬼達心知肚明。

他不明白自己在幹什麼？

麥思樂被轟飛倒地，旋即站起身來。鮮血再他鼻孔、口腔和雙耳內湧出來。

他沒法思考。

陸奧同樣沒法思考，他箭步衝前，再以沒法想像的拳頭，轟入麥思樂的身體之內。

麥思樂再一次被轟飛，身體撞到辦公室的玻璃幕牆上。

玻璃幕牆外，狂風暴雨來襲，是世界末日的光景。

麥思樂背後，感覺到玻璃幕牆從外而至的熾熱。

陸奧又來到麥思樂面前。

「殺。」

一拳！一拳！一拳！

結結實實地轟！

轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！

平八朗沒有為麥思樂擔心過、畢竟他知道神是一個什麼的概念……

麥思樂沒有還手，任由陸奧的拳頭破壞他的肉體……

轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！

勒！麥思樂背後的玻璃幕牆出現了裂縫……

就在此時，平八朗看見了不可思議的東西……

在玻璃幕牆外的狂風暴雨中，他看見了人影……

長著翅膀的人影！

【Lucifer】第六部 全新上架

第六部係最新？

yes 請課金支持

Part 266

長著翅膀的人影！是天使！

不是一個天使，而是兩個……三個……四個……不……還有更多！

更多！

在狂風暴雨的天空裡，出現了一大群天使！

他們正朝著三島大樓飛翔而來，眼下的東西，根本不是人間的景象。

黑暗天空爆放出多道閃爍的電芒。

霹靂！霹靂！霹靂！電芒交錯成一張令人感覺無法逃出的電網，密集的霹靂巨響緊隨著光閃動而爆破。

這些一切，彷彿都是伴隨著這群天使而來。

平八朗朝著玻璃幕牆跑去，雙手拍打在幕牆上，歇斯底里地大喝：「這……這……這是什麼……是神？是……」

天使的出現，令陸奧也停止了他的滅絕性打擊。

麥思樂在他跟前軟垂倒下，身體像是沒有骨骼似的。的確，差不多所有的骨骼都已經被陸奧的拳頭轟碎了。

陸奧的目光望向窗外的奇異光景。天使的存在，他是一清二楚，但是，他從來沒見過這麼多……

他們像是一群候鳥，更像一群軍隊。

軍隊？

陸奧回頭，望向辦公桌前的鬼鬼達。

他看見了鬼鬼達流露出前所未有的惡劣表情……

【Lucifer】第六部 全新上架

Part 267

鬼鬼達的表情變得如惡鬼一樣難看，混集著憤怒、怨恨和懊悔……

咬牙切齒，牙齒擠磨，發出令人牙酸的剌耳聲響。

一切，皆源於後悔！

後悔；是人類最痛苦的源頭，由於時間沒有逆向性，因此我們所做過的錯誤事情，便是永恆數據庫的一部份，我們沒法回頭，沒法覆寫，只能以後悔之心來面對過去，以後悔之心來擁抱未來。

當天使的大軍出現的時候，鬼鬼達心頭湧起了無盡的後悔。

他在問自己：

「過去的二十三年來，他究竟在幹什麼？」

作為人類和魔族的混血兒，他一直至死不渝地追隨著父親先知的步伐，一切只為了復興魔族這個偉大的夢想。

作為一個人類，沒有夢想，等同死物。

為了復興魔族這個夢想，鬼鬼達把生命全情投放下去，不論最後成功與否，他也是無怨無悔。

而且，追隨著父親的夢，也是一種刻骨銘心的愛情表現。

但是，這個自己心愛的人，父親、先知，他卻自己首先放棄了夢想。不是說過永遠要在一起，一起奮勇向前的嗎？

哪是承諾啊！

父啊！你為什麼要放棄？你害怕什麼？恐懼什麼？

你！現在在幹什麼？

憤怒的鬼鬼達一手握著他面前那張重逾三千磅的鋼鐵辦公桌邊緣，發力一抽！

猛然，整張鋼鐵辦公桌就像一個炮彈一樣，直飛向可眺視整個都市的玻璃幕牆！

乒-------------------------------！

建築用的整幅鋼化玻璃幕牆被轟穿，鋼鐵辦公桌飛出外面的狂風暴雨之中，再向前直飛多二十米，才以自由落體的態勢，從六十六層樓的高度直落而下。

雷聲乍響不絕，淹歿鋼鐵辦公桌飛墮撞擊地面的聲音。

怒雨和厲風就源源不絕從玻璃幕牆的巨大缺口中淘湧入鬼鬼達的辦公室裡。

此情此景，令史上最恐怖的連環殺手平八朗狂笑！

由頭開波【Lucifer】第一部

【Lucifer】第六部 全新上架

多謝你呀！

Part 268

「嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿嘿！」

平八朗發出尖銳而可怖的笑聲。

鬼鬼達狂號：「你笑什麼？」他的狂號，甚至淹盡了狂風暴雨！

平八朗表情出現瘋狂和失控，大喝：「我笑什麼？我在笑世界的荒謬啊！原來我們一直活在一個荒謬的世界裡！

我們曾經相信理性，相信科學，相信所謂真實，但原來所有的東西都在欺騙著人類！人類就是這樣愚蠢，你看！是天使啊！是……是……」

突然，平八朗不笑了。

因為他看見天使，是更多更多的天使。

本來朝著三島大樓飛來的天使大軍，突然在距離大樓百米外的半空停駐下來，而且，不斷增加數目，不停有秩序地在半空集結，數目已經超過了一千，甚至二千、三千……

源源不絕地集結，整個天空，差不多被有著翅膀、外表美麗絕倫的天使大軍所佔領。

這到底是什麼的一個光景？

那裡來這麼多的天使？

陸奧慌張地跑向鬼鬼達，大喝：「他們是不是要全來了！是不是裝置已經啟動？」

裝置即是約櫃。

是那個不屬於這個世界的神秘之物，一切在這個世界裡荒謬異象的源頭。

突然，鬼鬼達望向陸奧背後……

對！是麥思樂，他又再一次站起，而且身上散發出點點金黃色的光芒。

鬼鬼達非常明白，一切都是他！

他才是舞台上主角！

但，如果他是主角，自己又是什麼？

這才是最最最難堪的真相。

【Lucifer】第一部

【Lucifer】第二部

【Lucifer】第三部

【Lucifer】第四部

【Lucifer】第五部

【Lucifer】第六部

終於都出第六部
課金

依家出到邊？

第五部中尾段左右

Part 269

陸奧的心在狂跳，情況就好像平凡人午夜步入墳場一樣……絕不回頭！

「他……………他不是被我轟斃了嗎？」

陸奧剛才的一輪毒打，自信地把麥思樂身體內所有內藏的東西都打碎了，再沒有一點完整的留下。

陸奧望向鬼鬼達，以眼光在問。他們二人，曾經到達過這種關係，陸奧曾經是鬼鬼達的愛人。

鬼鬼達點一點頭，無聲勝有聲。

彷彿在說「是的，麥思樂就在你背後再一次站起來。」

他們二人的眼神繼續在交流，發生著只有他們二人意識內的對答如下：

「為什麼他沒有死？」陸奧的眼神問。

「你不可能殺他的。」鬼鬼達的眼神答。

「為什麼？」

「人沒法逆違宇宙。」

陸奧已經感覺到麥思樂的氣場從他背後靠近中，他再次聚起他一生的力量在他的拳頭上。

坐馬，吐氣，沉腰，轉身，轟。

不過他沒有這樣做，他沒有做，因為他不敢去做。革命不是說的，而是做的，這是列寧比馬克思偉大的地方。

陸奧不知道自己為什麼沒有這樣做？大概，他已經輸了，徹徹底底地完敗。

麥思樂在他身旁經過，甚至沒有看他一眼。

陸奧像是空氣，令人不在乎重量的空氣。

麥思樂直朝鬼鬼達步去。剛才和陸奧發生的東西，都是插曲，或者，被稱呼為熱身運動就更恰當。

當陸奧再一次看見散著點點黃金光芒、麥思樂背影的時候，他已經知道自己和麥思樂的距離是什麼，那是兩個世界的事情。

陸奧完全呆著，不知道要做什麼，一切也沒有意義。

原來，一切也沒有意義。

他回頭，步到平八朗身邊，一起望向黑夜狂暴的天空裡。

不經不覺，天空上已經聚集超過一萬個天使。電光和電網不住乍起乍滅，光和暗的強烈碰撞，每閃動一下，天使的數量又再增加。

平八朗說：「你知道這些……是什麼嗎？」

陸奧平靜地說：「我知道。」

「可以告訴我嗎？」

「如果你想知道，我把一切都告訴你。」

【Lucifer】第一部

【Lucifer】第二部

【Lucifer】第三部

【Lucifer】第四部

【Lucifer】第五部

【Lucifer】第六部

推一推

第六部 122-123 頁麥斯朗-> 樂

Part 270

霹靂！霹靂！霹靂！霹靂！霹靂！

天際散射的電芒，彷彿無窮無盡。

天使不住在結集中。

平八朗說：「我當然想知道……今天實在是太美妙了，原來我的一生，就只為了活著在今天……」

平八朗和陸奧彷彿一對朋友般並肩立著。

雖然他們從來也不是敵人。

陸奧說：「這些生物，叫天使族，而我的主人鬼鬼達，是魔族。天使和魔鬼，本是同族同源……」

「天使？魔鬼？你在說神話故事嗎？」

「人類的神話故事，大部份都是以天使和魔鬼的鬥爭作為源頭，然而，我告訴你，所有的東西，都是真的。」

「那麼，閣下是魔鬼嗎？」

「我並不是，我只是魔鬼最卑微的僕役。」

「僕役？」

平八朗真的想笑。但笑不出來。

「那麼，你的主人鬼鬼達是魔鬼嗎？」

「據我所知，他只有一半是魔族。」

不知道為什麼，從前連想也不敢去想的驚天秘密，陸奧竟然隨口對一個陌生人全說了出來。

或者，麥思樂剛給他的心理打擊，實在太巨大。

「過去一段日子，我們都進行著狩獵天使的行動。

我們有一個《裝置》。

而《裝置》有著一項神秘的力量，它能夠發出一種波，去吸引隱伏在五大洋深海裡的天使出現。」

鬼鬼達對著麥思樂說。

來到鬼鬼達面前的麥思樂，身體上的黃金光芒已經消弭，變回了一個平凡人的模樣，當然，剛才陸奧為他帶來的重傷，已經完全復元。

某種意義上，站在鬼鬼達面前的，並不是一個人。

麥思樂並不是人。

但他卻會像人類一樣發問問題：

「你說天使存在於海洋裡，而裝置則有著召喚天使的能力。於是，約半年前，你們就把《裝置》放在捕鯨船《處女神淚號》上，在太平洋的中心地帶，進行狩獵天使……」[這部份的故事，詳見Lucifer第一部]

鬼鬼達說：「你說的沒錯。相信後來發生的東西，你亦一清二楚。」

beginning 【Lucifer】第一部

Lucifer同渠頭者係同一個人作？

yup

課左006睇埋佢算

渠頭者口味真係唔岩我 lucifer課晒1-6了

真係多謝你 真係多謝你支持 真係多謝你鼓勵

Part 271

天使大軍，正在三島大樓外的半空中集結，而且數量不住增加……

這時候，這幅異象，已經透過互聯網，傳到世界上每一個人類的眼裡。

所帶來的震撼，沒法用語言和理性表述。

不少人當看見天使時，確信了天堂的存在，即時選擇自殺，離開這個令人生厭的惡劣世界。

由現在開始，在全世界不同地方，差不每一秒都有人自殺……

率先到達天使大軍集結的半空，是一架電視台的直昇機。攝影師利用他的鏡頭，把眼前可能是人類歷史最重要的一幕錄製並即時發放到全地球的每一個角落。

看著眼前炫麗和奇幻的一切，攝影師甚至感覺呼吸困難。

突然，一道金光飛到了他面前，攝影師一驚，一鬆手，手中的攝影機從百米的高空上掉上。

一頭天使飛到他面前，他從來沒有看過這麼美麗的東西。從來也沒有。

他甚至無法辨認天使究竟是什麼性別。

他不知道天使有沒有性別？

是令人窒息的那種美，有嚴重性功能障礙的攝影師不其然勃起來。

美麗絕倫的天使側頭望著他，彷彿看見非常奇怪的東西。

「丫……丫……丫……」天使的喉頭發出奇怪的聲音，像是在巢裡的雛鳥向母親討食的聲音。

雖然沒有意義，但攝影師從來沒有聽過這麼美麗的聲音。從來也沒有。

他的心，興奮得狂跳。

下一刻，天使伸手把他扯出半空中。他沒有翅膀，根本不會飛。

於是他掉了下去。

「丫丫……丫……」

天使仍抑壓不了他的好奇心，衪飛入了直昇機的機艙之內。

駕駛直昇機的人回頭，看見天使。

他仍不知道發生什麼事情，又被頑皮的天使扔出了機艙外。

然後，天使非常好奇看著機艙內的儀器，亂摸一番。

巨大顛簸猛然發生，沒有了駕駛者的直昇機失控。

天使也沒有及時逃出來，和整架直昇機直撞向三島大樓邊旁一幢商業大廈建築物外牆上，發生猛烈爆炸。

天使被炸成一個火球飛出，就算是死，形態也是非常美艷動人。

鬼鬼達繼續和不是人的麥思樂對話。

鬼鬼達深沉地說：「麥思樂，你就是這樣插入事件之中，當然我從來沒有想過你是如此重要……」

麥思樂說：「把所有的真相告訴我。」

「你不知道嗎？怎可能！」

「說！」

「但是，所謂真相，對你來說，真是如此重要嗎？加白列保險公司的調查員麥思樂……

而且，所謂的真相，又真的是真的嗎？」

「告訴我！」

麥思樂雙目裡，閃現著攝人心魄的黃金異芒。

g 【Lucifer】第一部

神作必推

Part 272

鬼鬼達深沉地說：「你連加百列保險公司是什麼？達尼米薛是誰也不知道嗎？」

麥思樂搖一搖頭，他的確不知道。

暴風和雨水不斷在玻璃幕牆的缺口中湧進來，室內的氣溫不斷下降中。

鬼鬼達深沉地說：「天使族內出現了分裂，他們一部份人選擇永遠融入人類的社會裡，成為人類的一部份。

但另一群天使，雖然他們曾經打算融入人類世界，但歷史發展下來，他們最後對人類徹底失望，所以選擇離開，到大海的深深處去過他們的日子。

但是，在地上的天使，始終認為這一群退隱到深海的天使族是一個大隱患，於是地上的天使選擇和我們魔鬼合作，而地上的天使，就是以加百列保險公司作代表。」

麥思樂說：「達尼米薛？」

「沒錯，就是他！」鬼鬼達繼續說：「他就是地上天使的代言人，由他和我們魔鬼簽下狩獵天使的約章。」

「狩獵天使……」

「我們擁有約櫃，而約櫃則可以吸引這些潛伏在深海裡的天使上來，讓我們逐個獵殺……事情就是這樣……」

「處女神淚號上發生的東西，又是什麼？」

「我們的天使狩獵隊，已經進行過無數次的狩獵行動，直至那一次，本性善良的天使終於反撲，衪把船上的所有人殺光屠盡。」

在這時候，麥思樂終於想起來。

那個處女神淚號上的倖存者，綠戰的成員鄭永進就曾經說過一個名字：

「Lucifer……」

難道，兇手就是Lucifer？

麥思樂突然大喝：「是Lucifer！？」

鬼鬼達從沒有聽過Lucifer的名字，但當麥思樂吐出Lucifer名字的時候，更奇怪的事情卻發生了……

beginning【Lucifer】第一部

thks a lot bro

Part 273

Lucifer本身並不是詛咒，但出自麥思樂的口裡，卻是一個恐怖的詛咒。

在麥思樂康復的那所大屋裡面，麥思樂就是吐出了Lucifer，愛人渡邊真葵卻無情白事般死去，一切都是在那一刻開始崩潰的。

渡邊真葵死前，無論麥思樂所面對的東西是多麼的荒謬和奇異，他始終是麥思樂，是一個完完全全的麥思樂，當時的他，可以分辨什麼是現實，什麼是夢。就算有告訴他，現實和夢是互相交換位置也好，現實仍是現實，夢仍是夢。

情況一如人類的存在狀態，存在就是存在，我們只是問這種存在是否虛無？我們不會問，「我是存在嗎？」這個Stupid question。

但是，在真葵死後，隨後在那個雨夜裡突然到訪的神秘少女出現後，現實和夢的界限開始模糊起來。

二者結合在一起……

亦在這時候，麥思樂自己也完全崩潰了，他由一個人類，演化成一種不能明狀的存在……

然而，這些一切，都是四十八小時前所發生的東西。

在麥思樂叫出「Lucifer」的同時，在他面前不足三尺的鬼鬼達，突然感覺頭痛若裂，彷彿在一秒間，在他腦裡出現了一個巨大的腫瘤一樣……

Lucifer這個名字是腫瘤！是癌細胞！是毒藥！

鬼鬼達抱頭，大喝：「什麼……是什麼？是什麼在我腦內……」

距離麥思樂有數米的陸奧和平八郎，因為風向的問題，剛才聽不到麥思樂說出「Lucifer」的聲音……或者，如果他們聽到，現在也是死屍了嗎？

沒有人知道。沒有人。

鬼鬼達甚至頭痛得跪在地上，他不是普通人，然而他現在只能動用著他的所有力量，令頭不再劇痛。

麥思樂非常好奇地望著他……

「沒錯！渡邊真葵就是這樣死去的……」直至此刻，他終於證實了。不過，又有什麼關係呢？

Lucifer就是一個詛咒。

麥思樂在笑，因為他知道，Lucifer在另一個世界裡已經死去，被一個叫伊藤勇次的男人槍殺，伊藤勇次怕Lucifer會活過來，甚至把屍身粉碎了。

Lucifer在另一個世界裡的死？和這個世界的麥思樂又有什麼關係？

麥思樂企圖尋找著脈絡在什麼地方？

在市立梅井町小學操場上，關於Lucifer的死，其實是一個試驗，是麥思樂意識的試驗。因為某程度上，麥思樂和Lucifer已經合二而一，麥思樂好想知道Lucifer死去後，會發生什麼事情？於是，他在那個世界裡，選擇自殺。

這是「他」自己的選擇。

在鬼鬼達頭痛的時候，外面的天空傳來了一陣震動。

麥思樂回頭，望向那一群在天空中集結的天使。

突然，天使一起拍翼，起動身形……

為數是一萬三千二百六十二隻的天使，同步朝著三島大樓頂層的六十六樓飛翔而去。

……！

一切由頭開始【Lucifer】第一部

【Lucifer】第六部 全新上架

Part 274

是一萬三千二百六十二隻的天使！

是一萬三千二百六十二隻的天使！

是一萬三千二百六十二隻的天使！同一時間起動！！

隆…………………………………………………………………………！

衪們同時展翅拍翼起動之時，狂風暴雨的夜空甚至發出一下天崩地裂的巨響！震撼人心！

如果要形容眼前發生的影象，就是看見一個以天使形成的巨浪，朝著三島大樓建築物直撲而來，可以相信，整幢超高層建築物會在一瞬間被完全摧毀。

天使巨浪未到之前，強大的氣牆已經直壓向三島大樓！

乒！乒！乒！乒！乒！乒！乒！乒！乒！乒！乒！乒！乒！乒！乒！乒！乒！

由五十三層到六十六層的玻璃幕牆，全數被壓碎！

本來在看著這一幕的陸奧和平八郎，也雙雙被氣牆壓得倒地，身不由己擦地狂退，玻璃爆破的鋒利碎片，同時在他們身上割出無數血口！

在他們的角度看來，就似是一個核彈突然在半空引爆一樣……下一波會怎樣？已經沒有人知道。

面對天使的巨浪和巨大無比的衝擊波，麥思樂完全沒有後退，反而縱身迎上，同時間，他身上散發出強烈的黃金色光芒……

無數的玻璃碎片衝向麥思樂，但卻遇上一道無形的氣牆，玻璃碎片被完全反彈，向四方八面飛射開去！

麥思樂大步向前，奔向玻璃幕牆的巨大缺口前……

止步！

被黃金色包圍的麥思樂向著天使巨浪伸出他的右手！

暴叫一聲：

「停！」

波…………………………………………………………………………！

驀然，一萬三千二百六十二隻高速馳來的天使群猛然一停，空間中的空氣被高速壓迫，爆出一下奇異絕倫沉響！

驀然，一切又靜止下來。

除了風聲和雨聲，世界又再沒有任何聲音……

麥思樂彷彿一個操控世界脈動的主宰，站立在眾生面前……

此刻，鬼鬼達的頭痛開始舒緩。

他身體上插上了十五塊玻璃碎片，鮮血溢出，但他經已沒有感覺。

鬼鬼達抹去鼻孔中流出的血液，定神看著麥思樂的背影。

他感覺自己非常渺小和卑微。

沒錯！

眼前發生的東西，大概和他已經沒有關係。

SHIT！

門後的傢伙，你在想著什麼？

整個局面，就似一篇沒法改變任何東西的諷刺文章一樣。

一切從頭開始【Lucifer】第一部

推到大家都可以見到蓮花

Part 275

魔族擁有的裝置「約櫃」能夠發出一種波，吸引潛伏在深海裡隱伏的天使，使衪們離開深海，來到海面上被捕鯨艦的狩獵隊武裝獵殺或屠宰。

這是魔族和加百列保險公司達尼米薛所簽訂的「狩獵天使」合約內容。

當然，天使族內的互相殘殺局面，是魔族所樂給看見。

那麼，魔族先知和鬼鬼達復興魔族的大計又是什麼？

這是一個好簡單的數目問題，天使族和人類的數目要減少，最好大量遞減；而魔族的數量要增加上去。

要知道，神族(包括天使族和魔族)在原本不是故鄉的地球上，都是沒有繁殖本能。

世上只有魔族先知一人，在數十年利用死亡、通過了「約櫃」的試鍊，出現了唯一的性欲，鬼鬼達這個人魔混血的雜種就是這樣誕生下來的。

不過，問題亦在這裡，先知有繁衍後代的能力，但他的下一代卻沒有，鬼鬼達沒有（他是同性戀），其他和鬼鬼達相同的混血兒也沒有，亦即是說，再沒有第三代……

但是，復興魔族，或復興任何一個種族，數量才是最重要的。

祇有有足夠嘅數量，有殺之不盡嘅數量，一個物種就能夠偉大起來……

於是，先知和鬼鬼達產生了一個構想，那是一場絕密的「新人類實驗計劃」，在海洋上被獵殺的天使，首先會被分屍和解剖，之後，他們的組織會被送到一個秘密的地方，進行一連串人體DNA實驗。

先知的目的，是要利用天使的DNA，在未能製造一枝能具備繁殖能力的新人類大軍出來，這批新人類，會在幾十年內取締現在的人類，成為世界的新主宰。

「新人類實驗計劃」亦得到了達尼米薛的同意及協助，畢竟，對於任何一方來說，現存在地球上骯髒低等的人類生物，都是所有夢想的負資產。

既然神族在可見的未來裡，都不能回到他們原來的故鄉。那麼，不如就把現世，改造成一個他們理想的新世界。

至於如果新世界能夠順利誕生，新世界裡的新人類，是屬天使？還是魔鬼？抑或是混血的生物？

那是以後的問題。

所有的生物，包抬人類和神族，只會解決當下的問題。

由頭開始【Lucifer】第一部

幾時會出第七部？

等你出再課金g持

快啲出啦 我地課金養你喎

多謝

可以課金其他小説養我

No offence but 你其他小說唔係好岩口味

Part 276

鬼鬼達站起來，伸手把插在自己身體上的破璃碎片拔出來。

剛才的頭痛感覺，逐漸消褪。

不遠處，他愛著的男人躺在地面上，身體上都是碎片和血。

陸奧。

也不知是什麼時候，由第一眼看見他，鬼鬼達已經深深迷戀著這個男人。

他們之間沒有盟約、沒有名份、也沒有承諾，唯一有的只是愛情，純粹的愛情。他們之間的甜蜜，只有在他們二人獨處時才出現，以暴力和佔有的形式呈現……在世俗的眼界裡，他們所做的東西都是那麼不堪入目。但是，只有他們自己才明白，流動在他們之間的愛，究竟是什麼？

是宇宙間的能量，是蜜蜂攜帶前往膜拜蜂后的蜜糖。

陸奧身體上插滿了尖銳的玻璃碎片，其中幾塊碎片甚至貫穿他的身體，頭顱也被碎片削去了差不多十份一，隱約在割開的頭皮裡看見破碎的粉紅色腦組織，眼看是活不成了。

但陸奧的意識仍保持著無比清醒。

他望著鬼鬼達得行近，對著鬼鬼達溫柔地說：「原來這就是死亡的感覺，我從來沒想過是那麼甜美的。」

鬼鬼達跪在他身旁，對他說：「這就是你的結局，你沒法像一個戰士般死去，對不起，實在對不起，都是我安排不好……」

陸奧輕輕歎了一口氣，口角帶著笑容。

「不要這樣說……」

伸出滿是血腥的手，希望鬼鬼達能夠握著它。

鬼鬼達當然沒有拒絕，看見愛人臨死前的豁達和從容，鬼鬼達感覺非常愜意，甚至感覺一股莫名的心安。

陸奧微笑説：「我的仇，我對麥恩樂的仇，看來是永遠都沒法報了，他已經不是一個人類，仇和恨這些人類的情感，對他來說，是沒有意義的……我想不到結局竟然是這樣……」

「人生想不到的事情實在太多。」

「主人，我想問你一個問題，可以嗎？」

「當然可以。」

「現在我所看見的東西，發生的東西，是不是真實的？」

鬼鬼達猶豫了一回，思考著怎樣回答這個問題……

一切從零開始【Lucifer】第一部

Part 277

鬼鬼達說：「我想，在我們存在的這個宇宙裡，沒有所謂絕對的真實，也沒有所謂絕對的虛假……」

陸奧聽到這個不是答案的答案後，反而感到一陣釋懷。畢竟，是什麼都沒有關係了……

或者閉上眼，意識消失。

這個真實或虛幻的世界亦會同時消失吧？

「可以吻我多一次嗎？」這是陸奧的最後一句說話。

鬼鬼達點一點頭，把自己的嘴唇湊上到陸奧的唇上。奇怪的是，又有那種洶湧澎湃的感覺？就像他們第一次接吻一樣。

鬼鬼達眼角濕潤同時，用力一扭，喀一聲扭斷了陸奧頭頸，把他最心愛的人送上路。

同時，鬼鬼達大力咬斷了愛人的舌頭，放在口腔裡輕輕咀嚼……

鬼鬼達放下他的屍首。沒有悲傷，也沒有痛。然後他把嚼碎了的愛人舌頭吞入胃裡，感覺是甜蜜和幸福的。

他抹去口角溢出的鮮血，無論怎樣荒謬也好，路總要走下去的。

平八郎的傷勢比陸奧輕得多，他站起來，步向麥思樂背後，他想繼續見證眼前神聖無比的一幕。

一萬三千二百六十二隻的天使，就在三島大樓半空之外，完全
靜止。

所有人、所有生物都好像等待著奇妙命運的安排……

這時候在黑壓壓的天使群中，有一個看不出性別的美麗天使展開翅膀，飛向麥思樂。

麥思樂知道對話要開始了，凡是溝通，必先透過對話。人和神，都是沒有分別的。

天使來到了麥思樂的身前，麥思樂近距離看見衪的美麗，實在是無法用語言文字去表達的，除了美麗，還有味道，麥思樂更嗅到了一股他從來沒有感受到的芬芳。世界上有很多東西都超越了語言的範圍，眼前的美麗是一種，現在所處的狀態又是另一種。

麥思樂首先説話。

「天使？」

天使搖一搖頭，原來祂不懂人類的語言。

由頭開始 【Lucifer】第一部

Part 278

純潔無垢的天使不去使用人類髒骯的語言，也是相當合情合理。

人類的語言的確會汙染了祂們。

天使向著麥思樂打開口，吐出一如天籟般悦耳的單頻音節，彷彿是柴可夫斯基的音樂。

是胡桃夾子。

但麥斯樂不知道他想表達什麼。事實上他也有太多問題想問這個美麗絕倫的天使代表，但卻不知道，天使來到他面前的時候，他的所有煩惱也恍惚倏然而逝去，只剩下了平和安靜。

大概，這也是人類喜歡藝術和美麗東西的原因。

看著天使的面孔和胴體，就好像身處一個美麗的草原上，耳朵裡聽到從遠方傳來的柴可夫斯基胡桃夾子，雙目就算閉起來，都能夠在黑暗裡看見一齣最偉大的芭蕾舞劇，於是，身體不期然泛起性欲的反應，就想完全放鬆躺下來，和大自然和天空交合，要誕生出快樂天真的孩子一樣。

或者，宇宙就是這種喜悅的狀態裡誕生出來的。

顯示收起純白色的翅膀，把翅膀的末端擋在自己雙腿中間？遮擋著性器官的部份，難道天使也有羞恥之心？

不知道。

天使繼續發出祂的單音節，過了不久，天使也明白，麥思樂沒法和祂用祂的語言溝通，祂的美麗面孔，出現失望的表情，看見令人非常痛心。

「你究竟要說什麼？」麥思樂問祂。

這時候天空的雨停了，完全停了。

電光沒有了，雷聲也暫緩。

天空裡，只剩下一個白色的球體，那是，一萬名天使聚集起來所出現的錯覺。

由於雨停了，所有的人也在窗戶上，甚至跑出街上，仰望著天空，看著這個人類歷史上邊最經典的一刻……

有些人甚至在地上發現天使掉下來的羽毛，由於那些羽毛是那麼美麗和珍貴，街道上甚至有人因為爭奪這些羽毛而大打出手，甚至殺人。

天使祂忽然提起手，指向麥思樂身後遠處的那道木門。

麥思樂回頭，平八郎也回頭。

他們首先看見鬼鬼達面上那張奇怪的表情。

然後那道神秘的木門裡，又傳出了一下輕然的嘆息聲。

由頭開始【Lucifer】第一部

Part 279

又是那一聲非常討厭的嘆息。神是不應嘆息的，只有對命運無助的醜陋人類，才會向世界作出無奈的嘆氣。

麥思樂看著那道古老的木門，微笑問天使：

「我們……要進去談嗎？」

美麗豔容的天使點點頭，嘴角泛起的笑意，足以融化世上每一帶有情感的生物。

麥思樂感覺，和這種奇異生物相處，真的不錯。

真的不錯。

有人說美麗有罪，美麗的確有罪，太美麗的東西更有罪。因為美麗的東西存在於醜陋的世界裡，便會引起醜陋衆生的掠奪和競爭，愛欲源於美麗，沒有美麗的東西存在，也就沒有愛欲存在，亦即是沒有愛惡存在，沒有愛和惡，也沒有善和惡，亦即是沒有是和非、黑和白。世界可以大同，眾生能夠平等，不在美麗的界線上平等，只能在醜陋的界線之下平等。這些東西，人類幾千年來的歷史早已經告訴我們，天生美麗的一群天使，沒法和人類融合，大概就是這個理由。

麥思樂和天使並肩步向木門……

天使經過平八郎身邊，平八郎完全停止呼吸。

不單是因為天使美麗的艷容，還有天使身上所散發出的味道，連環殺手就算殺死一千個陌生人，都沒法感覺的甜蜜味道。

他跪下，膜拜天使。

天使翅膀的羽毛輕輕掃過他額上，平八郎終於知道生存了這麼多年為了什麼，今天他看見神，追隨神，來到這個和醜陋現實割斷的國角，終於得到天啟般的幸福。

得到圓滿幸福那一刻，他忽然想死。

他再不想有任何事情再發生，汙染他這一刻的完美幸福……

平八郎問麥思樂。

「神啊！我可以死去嗎？」

麥思樂回頭答他：「多謝你陪我行到這裡，如果你想一切在這時候結束，我大概沒有權力阻止你。」

「多謝你……」

說罷，平八郎隨手拾起地上一塊尖銳玻璃割斷了自己咽喉。

麥思樂剛才給他的自癒能力再沒有發生。

死前一刹，平八郎看見美麗的豔陽，在他最後視野裡，冉冉升起。

beginning【Lucifer】第一部

Part 280

平八郎倒地死去，寂靜無聲。

命即是身。

此故有彼有，此起故彼起，緣無明行。

美麗的天使和麥思樂步向那道木門，突然，鬼鬼達擋在他們面前。

鬼鬼達一面怒容，彷如地獄而來的惡鬼，歇斯底里地大喝：「你們要進去嗎？」

麥思樂點點頭。

美麗的天使則不知道他們做什麼？對人間的情感和反應，衪不曉得，也沒有任何興趣去理解。

鬼鬼達憤怒地說：「你們要進去，有經過我批準嗎？」

麥思樂笑一笑。

「有這個需要嗎？」他說。

一剎那間，鬼鬼達全身的血液差不多要沸憤起來！當日，如果他不是留了一手，當日，如果不是門後的那個傢伙要他不殺麥思樂，麥思樂已經是一個死人！

自己，是可以再殺死他多一次！

鬼鬼達狠狠瞪著麥思樂，在一秒間，把全身的力量聚在自己右臂上，愛人陸奧之死，他知道自己已經變得更加強大，比過去任何一刻更要強大。

甚至，要比門後的那個先知更強大？

……？

鬼鬼達暴然踏前一步，地板也被他踏凹了！

美麗的天使也驚呼，吐出一下如古典音樂般動聽的叫聲。

鬼鬼達暴哮一聲！

鬼鬼達的右拳，用人類沒法想像的速度轟向麥思樂，由於速度實在太快，空間中倏然產生了音爆的現象。

為什麼要打出這一拳？如果不打這一拳，鬼鬼達的生命應該還剩下些什麼，但是這一拳之後，卻是什麼也沒有了，什麼也歸「零」了。

因為這滅絕性的一拳，卻被麥思樂隨手接下了。無聲地接下來。

拳頭，就在麥思樂的手掌裡，似是一個無助的少女，被困在一個鐵籠之內，動彈不得。

那些毀滅性的力量，全在一瞬之中，歸於虛無。

「嘿。」

麥思樂低首，冷笑一下。

命即是身。

緣無明行。

beginning 【Lucifer】第一部

Part 281

鬼鬼達終於相信，站在他面對的麥思樂，已經不再是半年前可以被他任意破壞肉體的麥思樂……

他們根本不是同一個個體！

佛教說，所謂的「我」，並非那個我們一直以為不變的、固定的、不流動的「我」。「我」是變化的、短暫的、遷流的、無休止的在變易，是存在的剎那之流。

既然沒有一個不變的、恆常的「我」，那麼我們以實有的那個「我」所感受的「世界」或「存在」，又是什麼？

又可以是什麼？

鬼鬼達大喝：「你究竟是誰？」

麥思樂說：「我是誰並不重要，問題是你要知道自己是誰吧？」

麥思樂右手加勁，大力捏壓著鬼鬼達的拳頭……

勒……勒……！

瞬間，一陣凄厲無比的骨肉爆裂聲音響起！

吱……噗……！

鬼鬼達那一隻本來欲打碎麥思樂頭顱的拳頭，就如被放入一部碎肉機裡，登時被麥思樂手掌的巨大力量擠壓成一堆血肉模糊的肉漿……

鬼鬼達不欲發出任何痛苦的聲音，只有在咽喉裡低聲呻吟……

麥思樂的手鬆手，鬼鬼達的拳頭已經沒有了手的形狀，看上去，是一個血紅色、凹凹凸凸的腐敗肉泥球，內裡有折斷的手指和碎骨穿出……

看到鬼鬼達的手的古怪形狀，天使也笑了。

衪不笑的時候已經非常美麗，加上笑容，更是美麗絕倫。

鬼鬼達凝視著自己那隻已經不是手的手，感覺非常絕望。一下子，他的生命價值歸到了零，甚至負數。

他想到了……死。

繼陸奧、平八郎後，他會是現場死的第三個人類嗎？

死了也是不錯，起碼，能夠遠離這種侮辱和無視。

但是，他畢竟是一個意志堅定的男人，只有弱者才會自動結束自己的生命。

他從來不是弱者，他不會。

鬼鬼達選擇活下去，乖乖地退開，讓出通向木門的道路給麥思樂和天使。

麥思樂和天使在他身旁步過，就似是他從來不存在似的。

太可憐的境況。

beginning 【Lucifer】第一部

Part 282

夜空裡的天使群，在此時也有所異動，衪們紛紛飛向三島大樓，停駐在大樓各層的玻璃幕牆之上。

在六十六層的幕牆破洞，也被衪們的身體填上。

衪們背後純白色的巨翅互相交疊起來，一萬三千二百六十二隻天使，轉眼間，就把整幢三島大樓建築物包裹起來……

從遠處觀看，三島大樓變成了一片無垢的一條白色巨柱，帶著令人折腰的神聖，甚至令人無法直視。

現在發生著的一切，已經把整個世界完全停頓。

全世界80%以上的人口，不論國家、民族、語言、文化和取向，分別透過一切媒界，靜心看著這一場在日本東京晚上發生的事態發展。

畢竟，大量天使出現，已經把人類一直信奉的「世界」徹底粉碎。

人類所信仰的現實世界，已經不復存在。

很多人在自殺，仍然。

一萬三千二百六十二隻天使集體行動，像皮膚一樣包圍三島大樓，也許目的只有一個，就是不讓內裡有什麼逃出來……

鬼鬼達退下，坐在陸奧屍體身旁的地板上，他在思索。

思考著以後要做什麼？

情況又好像回到二十三年前的那個挪威的荒涼冰天雪地中，那時候，他什麼都沒有，甚至連一個普通人最基本的智慧也沒有，那時候，他是一個白痴，就躺在雪地上等死……

「是什麼都沒有的感覺。」

「今天竟然都是一樣。」

愛人死了，自己的力量和權柄也沒有了，使命也沒有了，剩下的東西，就只有一個區區的卑微生存狀態。

麥思樂和天使來到木門面前……

麥思樂望向天使，天使美麗的面容上，竟然出現了緊張的神色。

這時候，衪的口裡，吐出了奇怪的音節：「Lu……Ci…Fer。」

「你知道我的名字？」麥思樂微笑道。

然後，麥思樂的手推開了木門。

from the beginning 【Lucifer】第一部

幫手推推佢

推推推推

Part 283

木門打開，卻是傳來一陣清香撲鼻。

一隻色彩斑爛的蝴蝶，飛到了麥思樂和天使身旁，天使微笑，伸出手，讓蝴蝶停

留在自己美麗的手指上。

麥思樂向前望去，微弱的光線下，他看見大量的灌木和植物，彷彿身處一個原始的熱帶雨林之中。

植物之間，傳來了昆蟲和小動物的絲絲絮語。

麥思樂大概沒有想像過門後的光景會是這樣……不過，更吊詭的東西，在今天發生，已經再沒有吊詭的意蘊。

這個世界，已經不是從前那個合乎常理的世界，或者由半年前麥思樂做了那一個異夢開始，世界已經崩裂了。

色即是空；空即是色。

熱帶雨林的深深處，傳來了一把慈祥老人的聲音。

「請關上門。」

麥思樂把身後的門關上，隔絕外界。

他身旁的天使卻彷彿完全放下了戒備之心，不住觀察著身旁的花草樹木，彷彿一個小學生一樣，好奇地探索著世界的一切美好事物。

起碼，他們未明白，世界一點也不美好。

天使不明白？

沒有可能。

△△△

鬼鬼達看見木門關上，心中更是百感交集。

門後的地方，他從來沒有踏進過半步，那裡是父親先知的聖域，從三島大樓落成那一天開始，那裡就是所有人類的禁地，當中「人類」定義下，也包括鬼鬼達自己。

先知的聲音和命令，會從門後傳出來，命鬼鬼達去執行和落實。當完成任務後，鬼鬼達要跪在門前，向先知作出最詳細無漏的報告。

他一直視門後的先知是神。

現在，神卻邀請陌生者踏入衪的聖域裡。他們會談什麼？或之後要發生什麼事情？他已經沒有資格知道。

這時候，他口袋裡的電話響起來。

「嘿嘿，真可笑，是什麼人這時候打來呢？」

鬼鬼達接下來電，是達尼米薛。

begins 【Lucifer】第一部

【Lucifer】第六部 全新上架

渠頭者聯盟第四部 【磁能線異能仨】

電子書上架，請大家捧場！

Part 284

「喂…」

達尼米薛甜美的聲音從電話裡傳至。

「鬼鬼達，發生了什麼事？」達尼米薛罕有地流露了負面的情緒，當然無論如何，聲音都是那麼悅耳動人。

「你不知道嗎？你應該看見了……」

「我從電視上看見了，衪們全都出現了！為什麼？我只想問為什麼……？」

「嘿。」鬼鬼達無力地冷笑一聲。

「你笑什麼？」

「我在笑一個天使，在這個時候致電給我。這也不是最可笑的，最可笑的是，這個天使，衪似乎並不比我知道得多……」

電話另一面的達尼米薛，傳來了近十秒的沉默。

沉默的意義有很多層次，其中一種，是默認。另外一種，是無奈。

「是麥思樂來了？」達尼米薛說。

「是的，是你的麥思樂來了……然後，衪們全都到了。」

達尼米薛所代表的一派天使派系，是主張神族完全融入人類的社會運作之中，最後同化人類，提昇人類的質素，從而把那個永遠回不了去的故國，在地球這個骯髒的世界裡重構出來。

本來，這是天使族在數百年前的共同共識，不過，後來衪們卻分裂了，對人類徹底絕望的一群離開人類世界，到了海洋的深處隱伏。

之前已經說過，留在地上的天使們，感覺被背叛，於是最後連結擁有「約櫃」的魔族先知和三島財團鬼鬼達，掀起了狩獵天使叛徒的計劃。

達尼米薛說：「果然是他……」

「什麼意思？達尼米薛！你在說什麼？」

「或者，我也不知道真相是什麼，我現在正趕來東京。」

「你現在在什麼地方？」

「我在一架私人飛機上，飛機會在兩小時後來到東京。」

事實上，達尼米薛身在美國，當二十多小時前，他收到了助理麻生瀨涼子報告麥思樂離開療傷大屋訊息時，他便立即起程前來東京。

鬼鬼達深沉地說：「你來這裡做什麼？或者，你有什麼可以做呢？」

電話另一面再傳來沉默。

「答我！」鬼鬼達咆哮。

「…… ……」

「答我！」

「鬼鬼達……你究竟變成了什麼？」

達尼米薛的語氣中，帶著無窮的惋惜和憐憫。

掛線。

憤怒的鬼鬼達手掌加勁，把手提電話捏個粉碎！

beginning 【Lucifer】第一部

推推佢唔該

Part 285

熱帶雨林之內……

麥思樂在叢林間摸索向前，這裡是一個倘大的室內密閉空間，照麥思樂自己的估算，位處三島大樓頂層六十六樓的這裡，佔地大約有三萬五千平方尺。完全沒有外來的陽光照射，麥思樂抬頭，也沒有發現二十尺高的天花上有任何照明工具，同樣，他也沒有發現有任何通風系統的建築痕跡。

但這裡有光，有非常微弱的光源，空氣也非常清澈，起碼比外面東京城市清新。

可以這樣去理解，在一個完全密閉的空間內，孕育著一個自給自足的原始熱帶雨林，裡面除了有植物，還有動物和昆蟲。

然而，這裡就是鬼鬼達背後的那頭「魔鬼」----那個被稱呼為先知的魔鬼---所居住的世界。

一頭走獸快速走過麥思樂腳邊。

在微弱光線下，麥思樂看見一隻身上有色彩斑爛的羽毛、身高約30厘米的動物在他面前走過，快速竄入草叢之中。

麥思樂發出一下讚嘆之聲，因為他所看見長著羽毛的動物，並不是鳥，而是一頭應該在一億五千萬年前，侏羅紀晚期絕種的「始祖鳥」(Archaeopteryx)，一般被古生物學家認定為現今鳥類的始祖。

身旁的天使，同樣發出讚嘆。

麥思樂微笑，一切都比想像中有趣得多。魔鬼居住的地方，被人類描述為地獄，然而在這個真正的地獄裡，卻有著一億五千萬年前的古生物存在。

愈深入熱帶雨林，植物的樣子也有所變化，漸漸出現了更多已經絕滅的品種，一切愈來愈不可思議。

魔鬼，在森林的正中央等待著來賓……

身穿著純白色的西裝，面容是西方人，看上去約是六十多歲，非常從容，也非常慈祥，他就是-----

鬼鬼達的父親，先知。

beginning【Lucifer】第一部

Part 286

先知有先知的氣度，衪畢竟都是先知。

和鬼鬼達二十三年前所看見的先知一樣，衪外表完全沒有任何變化，時間對衪們這種來自異界的生命來說，和人類一般的定義有所不同。

二十三年，只是剎那芳華。

對人類來說，已是半生。

難怪衪們從看不起人類，即眾生。

先知在雨林中央一塊小空地上，設置了一張古老、像是十五六世紀歐洲修道院所用的木檯，長三米，闊兩米，木檯旁有木椅，同樣古老。木檯上放有燭台，上面燃點著蠟燭，燭台旁，甚至有生果。

情況，就好像一個主人要接侍他的來賓一樣。很有人類的禮節，不過，無論主人或來賓，都不是人類。

嚴格來說，麥思樂也不是一般定義下的正常人類。

先知禮貌地說：「請坐。」

天使發出了笑聲，表示喜悅，整個空間也好像被衪的甜美笑聲塗上了無比美麗的色彩。

衪率先坐下，隨手拿起一個橙，就放入口中咀嚼，似乎非常享受。

這是一個什麼的情景？

當然，如果和之後要發生的事情相比，現在發生的東西，是無比正常的。

先知望著麥思樂，說：「你就是麥思樂，我們半年前曾經見過，想不到……」

麥思樂也從容地坐下來，說：「首先，你是誰？」

先知拉開椅子，坐下，平靜地說：「你可以叫我先知，我就是鬼鬼達的主人，我也是他的父親，最重要的是，我是約櫃的擁有者和使用者。」

「明白。」

提及約櫃，天使停下進食，凝視著先知。

先知向天使點一點頭，微笑。

然後說：「放心，今天一切都會解決。」

解決？

怎樣解決？

麥思樂對此並不樂觀，就算，衪們天使和魔鬼的問題可以解決，自己的問題又可以解決嗎？

他自己的問題。

麥思樂的問題。

Lucifer的問題。

由頭開始【Lucifer】第一部

Part 287

先知遞起衪的手，然後，一米外的生果盤上，一個蘋果浮了起來……

嚴格來說，這並不是一個蘋果，因為蘋果上面有一間間綠色的斑紋，哪是一種滅絕了三萬年的品種。

斑紋蘋果慢慢移向麥思樂面前，麥思樂伸手接下。

先知說：「麥思樂，我沒什麼招呼你，請慢用。」

麥思樂咬了一口蘋果，味道非常甘甜，那不是現在世界能夠品嚐到的清新味道。

突然，麥思樂聽到了身旁天使的語言：

「這些東西很好吃啊……」

並非天使說出了人類常用的語言，而是麥思樂突然明白了衪在說什麼，就是一剎那的光景，他就和天使打開了溝通的渠道。

是剛才先知給他的蘋果？蘋果內有著什麼的異能量傳導入麥思樂意識之內？令他能夠聽到天使的語言。

麥思樂望著手中的蘋果，再望向先知，以眼神提出疑問。

先知搖一搖頭，平靜地說：「和我無關，是你自己的能量做到的。你應該知道你自己是什麼……」

麥思樂微笑道：「當局者迷，我不知道自己是什麼……」

先知說：「不奇怪，起初，我也不知道你是什麼……」

世界上很少人知道自己是什麼，大部份生存，只會知道要做什麼，應該做什麼？或者不應該去做什麼？至於自己是什麼？存在為什麼？那是象牙塔內哲學學者研究的問題，而那些研究這些哲學問題的哲學學者，亦大部份由體制所供養，他們提出的哲學答案，有時候只是他們維生的產品，情況與在街上的妓女賣淫沒有分別，只是妓女利用她們的身體，學者則利用哲學。

天使說：「我也想知道他是什麼……？」

他，是麥思樂。

先知說：「你們覺得這裡怎樣？」

天使向四處張看，說：「很好，地球當然是這樣子的。我們的故鄉是這樣嗎？我也忘記了……」

先知說：「是的，我們離開得故鄉太久……已經五千年了。」

五千年前，地球上來了一批陌生的生命，衪們的數目大概有三十萬，衪們同時沒有理由地來到地球表面上，分佈在全世界不同的角落。

和衪們一起來到地球上的，還有一台聖物。

聖物本來沒有名稱，後來因利成便，被稱之為「約櫃」或「裝置」。

麥思樂說：「我們三個要對話吧？他叫先知、我是麥思樂…你呢？天使有沒有名字？」

天使站起來，作出一個歉意狀，禮貌地說：「對不起兩位，我差點忘了介紹自己，我叫米迦勒。」

米迦勒是上帝身旁大天使的名字，在神話的世界裡，米迦勒是守護伊甸園的使者，同時也是耶穌基督的化身……

beginning【Lucifer】第一部

Part 288

先知說：「米迦勒，我們曾經見過面嗎？」

米迦勒動人微笑道：「如果沒有記錯，是沒有，我是在米索不達米亞平原一帶降落的。」

神族的生物，稱呼五千年前衪們來到地球的一刻叫「降落」，意謂從美麗的天堂掉落到淫亂的凡間，是Fallen，是一種沉淪的狀態。

之後，衪們也有一群族人自稱為「Fallen Angels」。

麥思樂說：「米迦勒，你是代表著外面所有的……天使？我這樣稱呼你們，是正確嗎？」

米迦勒說：「當然可以，名字只是文字而已。我們不是人類，我們並不在乎稱謂是什麼……

在我們降落的時候，我們根本沒有所謂語言這種東西存在。」

麥思樂說：「沒有語言？那麼你們有沒有記憶？」

米迦勒微笑道：「為什麼要有記憶？記憶是煩惱的根源，我們是美麗的生命，我們不想有煩惱。

地球和人類令我們懊惱的地方就在這裡，你們執著你們的語言和苻號，甚至可以為了它們而發生仇限和戰爭，那是非常荒謬的東西。」

麥思樂說：「你的意思是，現在的你，是逼不得己才使用語言？是逼不得己才有記憶的機制存在？」

「你是可以這樣去理解的。為問題而執著答案，就是你們和我們不同的地方，我們本來不會發問問題，所以從來不需要答案。」

的確，沒有問題，就沒有所謂答案。

沒有問題和答案，亦沒有所謂執著。

正如1000年前的人類，他們不會問宇宙是有限抑或無限？因為他們的世界裡並沒有宇宙這個概念存在。

既然宇宙不存在人類的概念裡，宇宙有限或無限？基本上不可能構成一個問題。

再退一步，如果人類並沒有語言，基本上我們並不會有執著和煩惱。

一條魚一隻蚊，或者一粒細菌，不會有執著，也不會有煩惱出現。

生命的形式，其實是由單細胞不斷堆疊而成，細胞本身沒有所謂執著和煩惱，只不過是千億萬個細胞堆疊起，成為一個生命，被語言稱呼為人類的生命，再由人類生命產生出來的人類意識，才令煩惱發生。

麥思樂說：「即是說，兩位來到地球之前，是沒有所謂記憶這回事？」

天使米迦勒點點頭，微笑。

先知輕嘆了一口氣，說：「你說的沒錯，一切都是從這裡開始的。我們原來的生命生形並非這樣……」

beginning 【Lucifer】第一部

推呀推

Part 289

麥思樂好奇地說：「那麼，你們原來的生命形式是怎樣？」

生命以不同的形式展現其動能，在地球生命歷史上，有沒有意識的植物和動物，也有意識一如人類般結構複雜的存在物，但在演化的天秤上，意識並沒有重量。

天使米迦勒說：「那是在我們原本那個世界的事情，由於我們本來沒有記憶和煩惱，所以我們沒法記得起……

總之，就在我們三十萬族人掉落在這個世界地面上開始，我們才有所謂想法和概念的產生，起初，的確是什麼也沒有。」

先知在補充說：「在我們的故鄉，我們的生命，大概已經進化到一種無慾無求的寧靜境界，就像這裡那些巨大的樹木一樣，只不過在地球上，只有植物才懂得這種安逸，而我們的表象則是動物。」

「寧靜……」麥思樂在細嚼著這個字眼。

米迦勒說：「我們在這裡看見的東西，都是因為約櫃而來的嗎？」

先知說：「沒錯，約櫃就在這裡，在我背後的叢林深處……」

米迦勒的美眸裡，散發著美麗的光芒。

麥思樂回頭，望向叢林深處，一切的答案就在那裡嗎？

那些答案，能夠解答他自身的問題嗎？是的，最重要，是Lucifer的問題。

麥思樂問米迦勒，說：「剛才進來前，你說出了Lucifer這個名字？是指謂我嗎？」

「沒錯，你就是Lucifer……」米迦勒說。

先知笑一笑，衪當然也是知道的。

麥思樂平靜地說：「在兩位的概念裡，Lucifer到底是什麼？」

Lucifer，墮天使，是基督教與猶太教名詞，出現於聖經《以賽亞書》第14章第12至15節。

「明亮之星，早晨之子啊，你何竟從天墜落？你這攻敗列國的何竟被砍倒在地上？

你心裡曾說：我要升到天上；我要高舉我的寶座在神眾星以上；我要坐在聚會的山上，在北方的極處。

我要升到高雲之上；我要與至上者同等。

然而，你必墜落陰間，到坑中極深之處。」

Lucifer，常指被逐出天堂前的魔鬼或者撒旦。但其墮落天使和撒旦身份的真實性並不確切。近代有大量觀點認為，伊甸園的蛇並非Lucifer，也非撒旦，Lucifer是反對耶和華上帝而發起判變，失敗後，才被上帝驅逐出天堂，建立起地獄，來抗衡天堂，二分空間。

但，這是人類對Lucifer這個名號的詮釋。

beginning【Lucifer】第一部

推【七不思議系列二：紙紮】

超短篇小説【代價】

起初，加入政府工作，無非都是想為了服務市民。

由細到大，她都是一個好孩子，所做的每一樣東西，都會受到別人的讚賞。

至少，她感覺自己是一個好人。

攀上她一生權力的最高峰之際，或者，她真想去服務這個地區的市民，想大家過好一點。

上任後，她發現自己所能夠做的東西很少，聽命上頭，似乎是她唯一可以做的工作。

她是聰明人，香港大學畢業，她當然明白每做一件事情都要付出代價。

世界是公平的，至少對她這種出類拔萃的人來說……

現在很多壓力出現在她面前，大聲高呼要她下臺的人，由維多利亞公園，站到了政府總部外。

她想打電話請示上頭怎麼辦，但她的直線只能到達西環……

直接打上北京，原來卻沒有這個權限。

有時候，她會想起老公曾經對她說的事情：

「這份工不是一份好工，你有沒有考慮轉工？」

完

Part 290

身為魔鬼的先知說：「信仰是一種先驗的體會，人類學懂什麼是宗教信仰，都是因為我們的教誨和指導，事實上，人類本身沒有信仰。

基本上在我們未’降落’之前，所謂智人，你們稱呼為Homo Sapiens智人這種動物，其實只是懂得直立的大猩猩而已。

宗教和信仰，是我們神族的概念，而這份概念，則是來自我們對故鄉的思念，我之前已經說過，所有的東西，都是源於這份思念。」

米迦勒接口說：「由這份思念，令我們產生了信仰，在大約四千五百年前開始，我們就相信會有一個救世主出現來拯救我們族人回到故鄉。

當然，這個救世主，和我們神族的約櫃也有一定關聯。救世主的名字，在我們的語言裡，都是Lucifer的發音。」

麥思樂說：「Lucifer是救世主意思？Lucifer只是你們虛構出來的東西？」

先知說：「你可以這樣說，Lucifer是一種安慰，是我們能夠活在這個醜陋世界的先驗理由，這就是所謂信仰。

信仰不需要証據，宗教信仰只是令人感覺心安的虛構物，這一點，就是我們教曉人類的事情。」

米迦勒說：「後來，可能是我？……我自己也忘記了，因為實在太遙遠，我在一個地方，把Lucifer和救世主的概念告訴給一個部落知道。

結果，這個部落便開展了救世主這個概念，從而產生了一個偉大的宗教信仰。

在那個宗教系統裡，救世主變成了人類，文學化成為所謂創造主的兒子，他被釘在十字架上，在死後三日裡復活，成為基督。

從此在基督身上展現了道路、真理和生命，也打通了人類自我救贖的宗教格局，亦由那個時代開始，人類始知道什麼是神聖，在瞭解神聖是什麼後，人類才可以認知美是什麼，秩序是什麼，文明到底是什麼。

那大約是距離現在二千一百年前、發生在米索不達米亞平原一帶的事情。」

先知說：「至於我們的救世主Lucifer，則被人類的語言形容為背叛上帝而墮落的墮天使，即是撒旦、即是魔鬼，亦即是我們魔族……」

米迦勒說：「那時候，正是天使族和魔族鬥爭得最劇烈的時代。自相殘殺下，令我們更企盼Lucifer會來結束一切亂局……」

「可惜，我們心裡的Lucifer一直沒有出現過……」先知帶著鬱悶地說。

麥思樂說：「好了。我明白了，Lucifer就是你們相信的救世主，那麼，Lucifer為什麼會是我？」

問題重點在這裡。

beginning【Lucifer】第一部

cry 夜咗唔好睇【七不思議系列一：孽咒】

Part 291

米迦勒說：「首先，你要知道創造救世主的，究竟是誰？」

麥思樂說：「衪是你們的族人？」

墮天使先知說：「當然，衪的名號叫Gabrielus，加百列，是我們神族中最有智慧的生命，衪是我們之中最早醒覺的天使之一……」

麥思樂說：「加百列？加百列保險公司就是指謂衪？」

先知說：「沒錯。是為了紀念我們神族中最重要的衪，衪的大智慧，令衪看見了我們在這個地球上的大宿序。

大宿序，亦即是之後一切的發展趨勢，也就是我們的命運。

加百列一早就預言了，我們族人會為爭奪約櫃而出現大分裂，最後發生無數的戰爭，自相殘殺，而這個情況會一直延續下去，不會停止……

直至救世主Lucifer的出現，一切才有可能撥亂反正。

當然，那只是加百列的預言，之前我已經說過，救世主對我們天使和魔鬼來說，只是一個安慰和信仰，我們從來沒有想過是真的。

但……原來一切也是真的。」

米迦勒說：「加百列是這樣形容衪在大宿序裡預視的救世主Lucifer------

帶著黃金之色芒

擁有超凡之力量

終結神魔之亂世

回歸最後之寂靜」

麥思樂頓了一頓，終於明白為什麼天使和魔鬼會稱呼自己為Lucifer，因為那些條件，某部份在他身上呈現了。

先知指著麥思樂，凝重地說：「在半年前那一個雨夜，在這裡，我便知道你就是Lucifer……」

到目前為止，麥思樂仍沒有聽到關於夢的描述，究竟，在夢裡的Lucifer，又是什麼？

麥思樂說：「你們長生不死，加百列現在在那裡？」

米迦勒說：「加百列作為神族第一智者，衪早就看破一切，衪主動放棄了神族的力量，去做一個平凡的人類，去感受這裡的一切……

衪在二千六百年前，以一個凡人的身份，在一棵菩提樹下悟了道，向世界人開示了解脫和寧之路。」

「他是……」麥思樂錯愕。

米迦勒說：「沒錯，加百列凡人的名字，叫喬答摩，悉達多，世界上的人類後來稱衪為釋迦牟尼(Siddhattha Gotama)。」

beginning【Lucifer】第一部

Part 292

原名加百列Gabrielus的天使族第一智者，就是佛陀釋迦牟尼的化身，由祂啟示而來的「救世主」Lucifer概念，就成為後來基督教裡的「基督」，所有人類的宗教信仰，原來一脈相承，都是來自神族這個外來的物種。

麥思樂說：「加百列他已經死去了？」

米迦勒說：「麥思樂，你有沒有聽過釋迦牟尼圓寂後，他的弟子所進行的第一次結集事件？

其實，第一次結集當時，我們天使和魔族成員也有參予，當然我們是用人類的形相出現。我們當中，更有不少同伴受到加百列的感染，成為了佛陀的比丘，助衪把衪的理念繼續宣揚開去。

可惜，加百列的道和衪的哲學，是超越愚昧醜陋人類所能夠認知的範疇，到最後，古往今來，能夠得到真正解脫、得到永恆寂靜的人，少之又少。」

麥思樂說：「你還沒有答我的問題，加百列是否死了？」

先知說：「沒有人知道。肉身的死，對人類來說，就是死亡，就是終結。」

米迦勒說：「加百列的智慧，應該可以超越生死，在祂的學說裡，就有輪迴這個特別的概念。」

「輪迴？」麥思樂說。

先知說：「化學結構的肉身雖死，但是靈魂，卻可在另一個肉身上重生。所以，加百列有沒有死的問題，我們不可能回答你……」

在這時候，麥思樂的心臟重重地跳了一下。

他的意識，就不是在「麥思樂」和「Lucifer」兩個肉身中不住輪替嗎？來回在兩個不同的「世界」裡嗎？

在麥思樂眼前的一個天使和一個魔鬼，究竟知不知道？

米迦勒說：「我們有一個更大膽的假設……」

麥思樂抬起手，止住了衪的話語，然後說：

「你千萬不要說，我就是加百列的輪迴轉生……」

先知在這時候拍掌，深沉地說：「米迦勒，你和我想的東西，果然一樣。」

beginning【Lucifer】第一部

dead is good【七不思議系列二：紙紮】

Part 293

麥思樂感覺一陣天旋地轉。

他實在沒法接受自己是另一個個體的輪迴轉生，而且這個個體並非人類，而是來自異界的異類生物？

如果他真的是加百列的輪迴？

那麼他自己是什麼呢？自己是加百列？麥思樂是什麽？Lucifer又是什麽？

輪迴的概念在佛法裡是一種比喻法。

比喻是，如果一個個體沒法參透煩惱和世間因果法則，他將永遠沒法得到解脫，生生世世在煩惱和執著的輪迴巨輪之中。

輪迴，仍是一種因果律的表現法則；輪迴，仍是因果律。

前生作的業，在今世裡償還，今世作的業，會傳達至下一世……如此循環不斷，永無終止之時……

有一種對輪迴的表現手法，是一條蛇追著自己的尾巴來噬咬。

但是真正的虛無，應該是超越因果律的，在宇宙(或多重平行宇宙)未出現之前，因果律應該是不存在的。

佛陀所說的「解脫」就是要人在因果律中徹底解脫出來，寧静就是在空無一物裡所取得的完全靜止境界。

當米迦勒和先知說出衪們的假設時，麥思樂感覺在意識裡看見蓮花……

蓮花在他的意識裡疊築了無數層蓮花的構造，層層相疊，彷彿能夠通往永恆……

這種感覺，卻一閃既逝，如鏡花水月。

麥思樂稍定一定神，說：「你們這樣說，有什麼證據？」

先知説：「沒有證據，我們只是看見了發生的表象，才作出這樣的推測……事實上發生在你身上的東西，難道你自己不知道嗎？」

麥思樂嘆了一口氣，他回想到半年前至今的一切經歷，真的不可思議，完全超越了一切的範疇。

不過，米迦勒、先知和麥思樂在個房間裡的意義又是什麼？

凡事要有意義？仍是因果律。

先知深沉地說：「好……相信大家都對局面有一個概括的了解，接下來，我們應該入正題了……」

米迦勒笑一笑。

麥思樂問：「正題是約櫃。」

先知說：「當然。」

beginning【Lucifer】第一部

【七不思議系列二：紙紮】

Part 294-295

麥思樂開始感覺到，一切都是和「約櫃」有關的---那個五千年前伴隨著三十萬個陌生訪客來到這個世界的神秘裝置----那裡是圓心。

先知深沉地說：「麥思樂，你就是救世主Lucifer，還有一個支持的線索……

半年前，你第一次來到這裡，差點被鬼鬼達殺死的時候，你身體上散發出黃金色的異芒……」

「帶著黃金之色芒 擁有超凡之力量 終結神魔之亂世 回歸最後之寂靜」再在麥思樂腦中出現。

先知繼續說：「是我及時阻止鬼鬼達殺你的，是我在房內向他的意識發出指令，你知道嗎？」

麥思樂說：「我現在知道了……」

「當時，我在房內，守護著約櫃。事實上，我事後也在猶豫，不讓鬼鬼達殺了你，是不是一個正確的決定？

但是，在你被帶走後的第三天……你知道嘛，這裡本來不是這樣的……這裡本來不是一個原始森林……當然也沒有在地球上滅絕了的動植物存在。

一切都是來自……」

先知的手，往後方茂密的叢林內一指，說：

「在內裡的約櫃。」

米迦勒微笑道：「實在太有趣了。」天使喜悅的時候，世界是美麗非常的。

麥思樂說：「你說……這個原始森林是憑空出現的？」

先知說：「沒錯，是約櫃的異能發放，令生命力在這個密閉的空間內，洶湧澎湃地湧現，只是半年之間，生生不息，造就了這個奇異的世界。

情況，就好像造物主一樣，天地就是這樣被創造出來……約櫃的奇異情況發生，就是你在這裡出現之後，你和約櫃之間，必定有關聯。」

魔鬼先知，大概亦是發現了這個情況，才肯定了救世主降臨的傳說，因此才毅然放棄了衪本來堅持不懈的「復興魔族」鴻圖，靜觀其變化。但是，魔鬼的行為，卻觸動了衪的兒子鬼鬼達的神經……

之前，魔鬼的嘆息，便是一種的宿命的無奈。

先知站起來，說：「麥思樂，請跟我來。」

麥思樂步到先知身旁，先知的眼神直望入茂密的叢林裡，他深沉地說：「約櫃，就在裡面……」

「請。」先知作出邀請狀。

麥思樂伸手撥開樹葉，步入叢林裡。不過先知卻沒有隨來。

「你不和我一起進去嗎？」

「麥思樂，接下來，大約是你和約櫃之間的事情，已經沒有了我和米迦勒的角色，你自己進去吧。」

「…… ……」麥思樂沉默。

他繼續步前。

步向無法預知的命運。

beginning【Lucifer】第一部

Part 295

麥思樂想起了一件事，「異夢」的出現，是他在捕鯨艦處女神淚號上第一次接觸神秘裝置約櫃而開始的。

沒錯！一切都是關於約櫃！

他還想起了另一件事情，在處女神淚號事件那個唯一的生還者鄭永進，他說屠殺艦上眾人的美麗天使，曾經說出「Lucifer」的名字。

當時，麥思樂並不知道Lucifer的意義是什麼，到了此時此刻，他才明白，根本從那時候開始，活在太平洋深深處的天使族內已經有人受到約櫃的感召，感覺到救世主Lucifer即將降臨，終結一切……

(*以上故事內容，可參考Lucifer第一部)

然而，天使、魔鬼、處女神淚號、加百列保險公司、達尼米薛、綠戰、達尼米薛……甚至發生的一切一切，就像一根一根的線，無非就是把麥思樂和約櫃綑綁起來。

現在，麥思樂看見那一根一根的線。

渡邊真葵，也是一根線嗎？

想到渡邊真葵，麥思樂心裡傳來一陣痛。是痛。太好了……

「我仍然能夠感覺到痛……我仍是人類……我不是衪們口中所說的救世主Lucifer……也不是加百列的輪迴轉生……我仍是我……」

佛陀就是要人不在執著「我」是什麼。「我」只是一個不斷流動和不住改變內容的概念。

昨天的我，已經不是今天的我，細胞不住死去，分裂再生成，我們的肉身是在不斷更替中，延續著「我」的，是一個意識。

一念相續。

但這一個念也不是恆常的，四十歲的「我」，已經忘記了六歲時候的「我」，對之前發生的東西，所想的東西，完全沒有印象。

那麼六歲時候的「我」，又是不是今天的「我」？佛陀所說的「流動的我」，就是這個意思。

那麼，是什麼力量在作用著一切？

佛陀有一個說法，是「無明」，「無明」是一切法背後的終極之因，「無明」的種子，就是「阿賴耶識」。

就是「阿賴耶識」，產生「無明」，是這份力量令芸芸眾生墮入迷界裡。

忽然，麥思樂發現自己在水裡，他的半個身體，已經浸在及腰的水裡，他身處一個水塘之內，在他身旁的水面上，麥思樂看見一朵一朵的蓮花。

是蓮花……他已經不是第一次看見蓮花。

beginning【Lucifer】第一部

【七不思議系列二：紙紮】

正皮加速！！

Part 296

為什麼是蓮花？

麥思樂身在一個水池中，身旁有蓮花，和陣陣水霧，一片濛濛，一尾魚在他腰旁游過，卻是一條在四億年前出現在地球上的「鄧氏魚」盾皮魚。

約櫃在哪裡？麥思樂看不見。

忽然，麥思樂一腳踏空……

他整個人沉入混濁的池水裡……不斷向下沉……

不斷向下沉……不斷向下沉……不斷向下沉……

污泥和水衝入麥思樂的咽喉裡，令他呼吸困難，然後，他聽到一把聲音在他耳邊細語……

是死去渡邊真葵的聲音。

她彷彿在說：「一切我們誤以為在外在世界實際存在的現象，其實不過是以過去的業力為種子，在我們的潛意識變化出來的心靈表象……

由於無知，我們不知道這些現象只不過是表象，而生起對這些表象的欲望與執著。

這些欲望與執著又會進一步在潛意識中形成種子，在未來因緣具足的時候，這些種子又會變現成為意表象，而引發進一步的欲望和執著。

這樣說來，人的意識作用是一種惡性循環，也就是所謂的生死輪迴……」

「…… ……」

「…… …… …… …… …… …… …… ……」

麥思樂的意識，又再次回到那個夢裡……

不過，Lucifer的肉體已經在那個世界裡灰飛煙滅，麥思樂、或Lucifer的意識，又可以到那裡去？

中國人稱呼我們的肉身叫「舍」，「舍」就是房屋的意思。而入往房屋的人，就是「魂魄」。「魂魄」在西方世界，叫「靈魂」，在現代的心理學，叫「意識」或者「潛意識」。

麥思樂的意識，卻潛在於某人的意識之中。

「魂魄」住在另一個「舍」裡。

「…… …… …… …… …… …… …… ……」

▲▲▲

另一個世界裡的京都，殺戮都市裡，市立梅井町小學操場上。

伊藤勇次命中了殺人機器鐵托滅絕性的一拳……

熊谷次郎拔出了他的沾血武士刀擋在伊藤勇次身前護法。

山本透來到伊藤勇次身旁，只看見他面目朝下，背門有一個巨大的凹陷，完全沒有了任何氣息。

Lucifer被他槍殺？而他自己就這樣死在鐵托一拳之下？

山本透說：「校長，你不要死……我們的學生還在禮堂裡啊……」

伊藤勇次仍是一動也不動。

這時候，更多的叛軍在市立梅井町小學門前出現。

由羅馬尼亞人司琴娃所率領的殺手團，為數超過三十名超感觀知覺殺手開始步進來。

還有更多的超感觀知覺殺手在小學門前出現，他們全部都是鳥糞先生陣型的人。

龍崎也深沉地說：「人齊了。」

鐵托說：「殺。」

鳥糞先生的殺手大軍，再一次衝入市立梅井町小學內，要殺個片甲不留。

beginning【Lucifer】第一部

夜咗唔好睇【七不思議系列一：孽咒】

Part 297

鳥糞先生陣型發動最大規模的進襲，為數超過三十五名的超感觀知覺殺手在龍崎也一聲令下，共同發動超感觀知覺力量，直衝向前。

這會是什麼一個狀況呢？

意識和精神的力量是無形的東西、非物質性，凡人沒法看得見、聽得見和接觸到，但可以想像，意識的力量如果大量結集的話，就會形成一股實在的巨浪，突破非物質的界限。

這時候，空氣亦被意識力量扯動，形成數十股颶風在空間中狂捲！

羅馬尼亞人司琴娃是組織裡一級的超感觀知覺殺手，她也曾經是譚西敏的女人，不過已經是很多年前的事情，背叛譚西敏，其實是為了愛情。

司琴娃集中她的超感觀知覺力量，亦把身旁正向前衝同伴的超感觀知覺力量集結在自己的意識容器之內。

她頭痛若裂同時，空間中狂捲的數十股颶風，卻被她的意識所操控。

譚西敏陣型中的熊谷次郎，緊握他的武士刀，大步向前，衝向對手，他大喝：「把校長先帶走吧！」

山本透旋即扶起沒有反應的伊藤勇次，應說：「好！」

司琴娃亦同時把風力集中起來。

嗖！嗖！嗖！嗖！嗖！嗖！嗖！嗖！嗖！嗖！嗖！嗖！嗖！嗖！嗖！嗖！

沒有被看見，但是存在於空間裡的數十股颶風，卻猛然結集在司琴娃面前的三米之處。

風聲從分散到集中。

司琴娃深沉地說：「去吧！」

無形的風力，形成一個椏速風錐，就以三百五十公里的時速，直射向熊谷次郎所在之處！

熊谷次郎沒有看見風錐，但他感覺到一股巨大的致力壓力衝來，他不加思索，武士刀全力直斬向眼前的虛空處。

刀鋒和風錐的尖鋒處接觸一刻，整把武士刀立被攪碎成無數碎片……

同時攪碎的，還有熊谷次郎的雙手……然後是他的肉身。

咋一聲，他整個肉體在空間中爆破，化作億萬點赤色的血點。

熊谷次郎億萬點血點，終於為透明的風錐塗上顏色。

如果用肉眼去觀察，你可以看見空間中出現一個直徑約是兩米、橫向的「紅色圓錐體」詭異地懸浮在半空。

司琴娃大喝：「再去！」

紅色圓錐體繼續以三百五十公里時速飛前，直追向狂奔中山本透、土方歲三和伊藤勇次的背影。

beginning【Lucifer】第一部

【七不思議系列二：紙紮】

Part 298

紅色圓錐體最尖銳的錐鋒直射向伊藤勇次的背門。

同一時間，伊藤勇次的意識回復，他旋即一手推開扶著他的山本透，然後高速轉身，面對紅色錐鋒。

他伸出右手，以掌心迎上錐鋒。

波一聲！

錐鋒彷彿撞在一幅堅實無比的牆上，紅色圓錐體暴然在空間瓦解爆破！

巨大的反作用力下，把伊藤勇次身形震得向後擦地狂退，雙腳在地面上鏟出兩行深坑，身體在接觸點的五米外，才勉強穩著。

然後，他吐出一大口鮮血。

山本透大喝：「校長！你……？」

伊藤勇次抹去口角的血跡，深沉地說：「你們回去禮堂保護學生，這裡交給我和……譚西敏。」

山本透沒法相信自己耳朵，首領譚西敏會出現在這裡？

「明白！」他應道。

旋即和土方歲三向禮堂方向奔去，禮堂內尚有接近五百名師生，譚西敏的六歲女兒在其中。

在走向禮堂的途上，山本透想起了兩年前和首領譚西敏第一次的見面情況，那一次，亦是他們一生中唯一一次的會面。

那天，山本透去了老人院探望他的父親。父親患有嚴重腦退化症，認不得他。

他來到，父親卻問他：「你是誰？」

山本透流著淚為父親更換尿片，他很愛他的父親，比他付出過的所有的愛都要大。

這時候，譚西敏出現在他背後，山本透不知道他是誰。

父親很少朋友。

譚西敏把手按在山本透父親額上，然後說：「明天，他的病情會好轉，我的能力已經激活了他的腦細胞。」

「請問你是……？」

「我是譚西敏，明天開始，你可以到京都保護我的女兒嗎？如果你愿意的話，詳情我會再告訴你。」

「是……是的！當然可以……」山本透手足無措。

這時候，他父親卻對他說：「透……是你嗎？這位先生是……」

那天之後，成為一個數學老師。

伊藤勇次看看自己的手，再閉目感覺自己的肉身內在……

肝臟破裂，脊骨碎裂，肺部穿破，橫隔膜亦撕裂，全因那個殺人機器鐵托的一擊所造成。

腦內，有譚西敏對他的呼喚。他要來了。

譚西敏……那個邪惡組織的領導者，世界上最大超感觀知覺者。

眼睛再一次打開。

敵人已經來到了他面前五米外的地方。

為數約是三十五名，以龍崎也、鐵托和司琴娃三人為首，他們都是強大的超感觀知覺者。

beginning【Lucifer】第一部

Part 299

「以一敵三十五，我可以嗎？」

這是伊藤勇次腦內響起的聲音。

聲音旋即被分解成無數碎片，在他的腦海中回盪。因為來自三十個敵人、三十五道超感觀知覺力量，正近距離進襲著伊藤勇次的意識。

把他的意識撕開成三十五個不同的部份，此時此刻，伊藤勇次是感覺自己變成了三十五個自己，而每個自己則面對一個對手。

他要把自己的超感觀知覺力量分割成為三十五個部份，對手的力量有高有低，因此三十五部份的分割不可能是等量。

然而這種判斷，要在小於百份之一秒內完成。

時間太短？

但時間又是什麼？

一秒可以被分割成一百份，同樣，百份之一秒也可以再被分割成一百份……

時間是相對的概念。

成功了！

伊藤勇次把自己的超感觀知覺力量分成不同等量的三十五個部份，去應付三十五個敵人同步發出的三十五個超感觀知覺攻擊點。

兩股超感觀知覺力量交拚時，在空間中爆出「波」一聲，是空氣被兩般力量在極短時間內被擠壓至極限而爆裂的聲音。

波…………！

三十五次交拚，只聞得一下聲音。

因為三十五次的交拚，都在同一個時間點內發生。

然後，向前衝來的三十五人，有二十個違背物理定律一樣，一剎那後，身體向後飛出。

其中五人，大腦在瞬間變成了雪榚狀的稀糊糊東西，即時宣布死亡！

剩下的十五人，抵受了伊藤勇次的第一波反擊，衝入了他五米的範圍內，修為最高的龍崎也、鐵托和司琴娃三人，當然包括在內。

另一個百份之一秒。

伊藤勇次再將本來分成了三十五份的超感觀知覺重新分配成十五份。

精神更集中至極限。

他的雙眼，集中在眼前的十五個敵人身體上、及身體內……

他看到了他們的肌肉、骨骼和內臟的情況，也看見了他們血液流動的速度、神經運動時產生電殛的微弱火花、甚至也看見了他們反映在心臟脈動頻率上的恐懼感……

百份之一秒，重新分配。

敵人的第二波攻擊至，第二波的反擊同時發生。

波…………！

亦只有波一聲，十五次的交拚同時出現。

十五個超感觀知覺敵人中，有三個身體猛然爆破，像是汽球一樣，血肉橫飛！

【Lucifer】第一部

【Lucifer】第二部

【Lucifer】第三部

【Lucifer】第四部

【Lucifer】第五部

Part 300

伊藤勇次的眼前，變成了一片血海，血海裡，更摻集了人類的每一個部份。

一切的道德和理性，至此完全沒有任何意義可言。

伊藤勇次再吸了多一口氧氣，氧氣裡也有血肉。然後，他把生命裡的所有能量集中在一起，到達了史無前例的高峰。

忽然，在他意識裡，出現了一朵蓮花？

蓮花？為什麼要在這時候看見蓮花？有原因嗎？有因果律存在嗎？

十二個敵人突破了最後的防線，與伊藤勇次到達觸手可及的距離：一米。

一切在電光火石間發生……

率先最接近伊藤勇次的一個殺手，伸手抓向伊藤勇次面龐，伊藤勇次頭一側，他的右耳整隻被敵人抓離了身體。

伊藤勇次的右手也插入對方胸前，旋即拉出。敵人心臟旋即被分成兩瓣。

剩下的十一個敵人倏然左右一分，以扇狀的態勢包圍伊藤勇次。

伊藤勇次欲退出包圍網，但背後的去路已被封死。

剛才殺的一人，是餌。

是形成圓形包圍網的餌。

瞬間，伊藤勇次已經被十一個超感觀知覺殺手重重包圍，十一個敵人不住環繞著他旋轉，他彷似置身於一個可以攪碎世上一切的風眼中心。

在這個圓形的風眼裡，地球上只可能有三個人能夠全身而退。

第一個，伊藤吾次，已經死在Lucifer手裡；

第二個，譚西敏，在來這裡的途上；

第三個，鳥糞先生，他也會來的。

伊藤勇次，會不會是第四個？

剛才吸入的那口氧氣還未到達肺部同時，伊藤勇次身體上傳來了一連串的劇痛。

環繞著他旋轉的十一個人，同時向他的身體作出破壞的動作。

伊藤勇次反擊，一記手刀，把面前一個經過的敵人頭顱削去了三份之一。

十個，只剩下。

旋轉繼續……

噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！

伊藤勇次的身體再遭受到數十下連環重擊。

他的左臂，整條被龍崎也撕了下來。

司琴娃的手，也剛剛從他的腰上拿走了他的一枚腎臟。

殺人機器鐵托一記右勾拳，將他口腔裡的所有牙齒全數轟出了口腔之外……

伊藤勇次身形被轟得自旋，在一個大圓的圓心上自旋不休。

鮮血不住從他的身體上灑出來。

環繞著伊藤勇次旋轉的圓上，忽然多了一個人，無情白事的多了一個人，補充了之前(即0.01秒前)被削去了三份一頭顱那個人的空位。

無罣無礙地插入、毫無破綻地融入圓形裡。

圓，又再是十一個人。

新來的第十一個人伸出手，就把伊藤勇次拉出了圓圈之外。

他當然是譚西敏。

【Lucifer】第一部

【Lucifer】第二部

【Lucifer】第三部

【Lucifer】第四部

【Lucifer】第五部

Part 301

譚西敏終於來到現場，把伊藤勇次徒手救了出殺戮圈外……

但拯救出來的伊藤勇次，已經是一個不似人形的伊藤勇次……

他全身都是傷，全身也是血，內臟也被取出了不少。

譚西敏說：「對不起，朋友，我是來遲了……」

伊藤勇次痛苦地說：「我們是朋友？」

對於譚西敏的出現，在殺戮圓圈內的十個超感觀知覺殺手，無不愕然失神。圓圈瞬間整個解體。

「他是誰？」當中，並不是每個人也知道他就是譚西敏。

一個殺得性起的超感觀知覺殺手，衝向被譚西敏拉開中的伊藤勇次，要為伊藤勇次補上致命的一擊！

司琴娃大喝：「他是譚西敏！」

司琴娃當然認識他，他們曾經有過一段甜密密的關係。

那人聽到譚西敏的名字，全身一震。

同時他看見譚西敏把伊藤勇次身體一移，露出空位，向他伸出右手，像是和他打招呼似的。

當然譚西敏不會和他打招呼。

一道超巨大的超感觀知覺力量，在千份之一秒內向著他襲來。

且命中。

剎那，他全身的骨骼碎裂，統統化成了粉末狀的東西，這個殺人者的生命當然也在瞬間成了粉末。

他整個身體向後飛出，時速卻是800公里！

800公里！

任何東西，如果它的飛行速度是800公里的話，它就會變成了一件非常可怕的武器！

在他背後的一個殺手，沒想到在他面前的同伴，會突然變成了一件致命武器！轟一聲！屍體擊撞在殺手身上，也把殺手的肉身撞散了！

兩個屍體，也融合了成為一體，因為這下撞擊，這堆血肉東西的速度才由800公里變成了400公里……

速度倍減，又在二人身後的殺人機器鐵托才能夠及時避過。

鐵托感覺是一架高速飛馳的列車在他身旁經過，而列車和他之間的距離，大約只有5cm！

咋………………………………………………！

那堆血肉直飛出去……直飛出去……

飛到一百三十米外的地方，方才著陸在市立梅井町小學的操場地面之上。

餘勢還沒有止住，血肉繼續向前，繼續和地面發生劇烈的磨擦……在磨擦中繼續向前……

磨擦不斷令血肉減少質量……

嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！嚓！

血肉不斷高速向前磨擦，在地面上拖出了一條完全直線的紅色血軌，血軌又再向前伸延至五十米外的地方才停下來。

事實上，血肉並沒有停下來，只是在五十米外的終點裡，已經再沒有任何血肉殘渣，再沒有任何受力的東西存在……

只剩下一縷紅色的煙霧，在世間中，消散。

然而，這就是譚西敏的力量。

beginning【Lucifer】第一部

Part 302

龍崎也大喝：「他就是譚西敏！」

這一下呼叫，把在場所有鳥糞先生陣型仍然在生的超感觀知覺殺手的神經繃緊到了致極。

在超感觀知覺世界之中，譚西敏就是上帝，就是神，就是至高無尚的存在。

在這裡背叛他的人，或多或少，直接或間接下，都是經由譚西敏而認識到、或掌握到超感觀知覺力量是什麼？

然而，背叛父親，是每一個兒子內藏的潛意識。

不能止住戰爭，不可以讓敵人有思索和喘息的空間，龍崎也大喝：「攻！目標是譚西敏！」

差不多同一時間，在場所有的超感觀知覺殺手，都用盡了他們最後一分力量，向譚西敏作出超感觀知覺攻擊。

「拍勒！拍勒！拍勒！拍勒！拍勒！拍勒！拍勒！」空間裡，不斷爆出如電火花交碰的刺耳聲音！

那些電火花，是在譚西敏身旁幾呎外的空間出現的。

這是譚西敏的超感觀知覺力量為自己身體築構出的一個防護罩，用作抵禦外來的超感觀知覺力量進襲。

譚西敏目前不打算進攻，他首先要保著懷中伊藤勇次的性命。

這個人不是他的手下，卻只為了一個承諾而守護著自己的女兒，這個人絕對不能死！絕對不能！

譚西敏疾按在伊藤勇次胸口上，一股巨大無比的超感觀知覺力量傳入他體內……

人類是「心物二元論」的動物，「心靈」可以主宰「肉體」，強大的「心靈的力量」甚至可以改變「肉體的狀態」。

譚西敏注入伊藤勇次體內的超感觀知覺力量，化成了生命力！生命力在頃刻提昇了伊藤勇次的肉體狀態，失血情況立刻止往。

同時，譚西敏感覺一股莫明的奇怪。

但的確是沒有思考的時間，殺人機器鐵托的拳頭，已經轟到了譚西敏的面門。

譚西敏沒有硬拚的意思，他選擇：退！

逢！逢！逢！逢！逢！逢！

鐵托狂叫一聲，在一秒內連環打出六記勾拳，每一拳的拳力高達1500磅！

譚西敏連退了六步！

就在他退了六步的時間裡，羅馬尼亞人司琴娃幹了一件事，她把所有散流在空間裡的每道超感觀知覺力量集中在自己手裡。

她有一個特殊的能力，是「集結」！

集液成裘！

不過，她從來沒有試過集結這麼多的超感觀知覺力量在身體內，因為這是玩命的動作，是會死的。

但她一想到當年譚西敏沒有留下半句說話就結束了他們之間的愛情時，她就憤怒得連死也不怕。

她深愛著譚西敏，但譚西敏卻不愛她。或者曾經是愛過的，但後來卻不愛了。

數十股的超感觀知覺在半秒內「集結」在司琴娃的大腦皮層之上。

鮮血從她的鼻孔內濺出來，痛？是痛！是痛極！

不過，還是比不上譚西敏離開那天早上所感覺到的「痛」！

司琴娃慘叫了一聲：「呀………………………………………………！」

就和那天早上一樣，慘叫了一聲。

beginning【Lucifer】第一部

Part 303

「呀………………………………………………！」

當時十九歲的司琴娃尖叫。

對著站在她面前的譚西敏背影尖叫。

司琴娃歇斯底里地說：「你……你說什麼？什麼到此為止？這是什麼意思？」

譚西敏在穿衣，昨夜，他們如舊的在纏綿，但今早，他卻要和這個少女結束只是維持了一段短時間的親密關係。

「我說，我們結束了……這都是為了你好。」

「你說什麼？什麼為了我好？……你……你說什麼？」

「你知道我做什麼工作的，成為我的愛人，你在世界上的生存機率會大大降低……這就是理由。」

「你……說謊……這不是理由！絕對是不是！」

「你相信也好，不相信也好。我們的關係已經完結，你是我愛的女人，我可不想看見你死於非命，司琴娃，希望你明白。現在我做的東西，也是因為我愛你……」

司琴娃呆了，疑惑地說：「愛我？」

譚西敏步向房門，說：「是的，我愛你，再見。」

那一刻，司琴娃瘋了，她的心在一瞬間被掏空……

從此以後，她變成了一個空空如也的器皿，可以容納任何東西；這種心理，之後亦反映了在她的超感觀知覺之上……

自譚西敏離開後，她再沒法愛上另一個男人，對人間的「愛情」，她用「仇恨」來取代，她是為了這份仇恨才活著，而仇恨則直指眼前這個男人譚西敏！

譚西敏退了六步的同時……

鐵托要打出他的第七拳，就在此時，司琴娃來到鐵托背後，一手按在他的背門，說：「用我的力量……」

鐵托只感覺到有一股超乎想像的力量從背後傳到他身體之內，他的心跳突然到達每秒六十下！

如果不將之渲洩出來的話，他也會爆心而亡。

殺人機器的第七拳，快了六倍，拳力是25000磅！也是人類演化至目前為止，能夠打出的最重一拳！

譚西敏亦有他想不到的事情……他不是神，如果他是神，他最愛的女人雅典娜就不會死！

中！

三島悠亞 X 歐陽鉅 全新作品【A0的我在荒島上的殘酷青春物語】

電子書上架

Part 304

中；未是中。

如果中，就算是譚西敏，也會死。

就在拳頭和譚西敏的身體距離只有0.1mm的時候，譚西敏集中了他的所有超感觀知覺力量，向眼前的殺人機器鐵托投入唯一一個指令，指令非常簡單：

「收起這拳。」

同時，「收起這拳」這個意念，就佔據了鐵托腦內所有腦細胞的所有空間。

鐵托的存在、鐵托的生命、就是為了完成這個指示出現：

「收起這拳。」「收起這拳。」「收起這拳。」「收起這拳。」「收起這拳。」「收起這拳。」「收起這拳。」「收起這拳。」「收起這拳。」「收起這拳。」「收起這拳。」「收起這拳。」「收起這拳。」「收起這拳。」「收起這拳。」「收起這拳。」「收起這拳。」「收起這拳。」「收起這拳。」……。

在這麼短促的時間內，對手更是一級的超感觀知覺者鐵托，要他執行這個指示，就是譚西敏用盡了全力才可以做到。然而，譚西敏做到了。

鐵托在千鈞一髮間，收起了這滅絕性的一拳，要發出去的力量，硬生生煞止，硬生生收回。

不過，拳上所發的力量實在太大，可以想像，炮彈發射了，卻因為炮口突然封了，沒法射出炮口，其結果只有，炮彈在炮管裡爆炸開來！

彭一聲！

「呀……………………………………………………………………………！」

鐵托慘叫，他的右臂上所有肌肉組織被巨大的力量反噬下，被25000磅拳力完全炸飛！

只剩下森然白骨！

司琴娃繼續向譚西敏撲來，這就是她一直等待的機會。

譚西敏看見她，眼裡出現一絲悔疚。

譚西敏剛才是用上了所有超感觀知覺力量阻止鐵托的一拳，他的超感觀知覺防線終於崩潰！

司琴娃伸出了右手的食指和中指，以電傳遞的速度，點向譚西敏的眉心位置。

鐵托那一絕滅性的一拳沒有擊中，但司琴娃這一指卻是如實地命中了譚西敏。

「！？」

但這一點，卻沒有任何的破壞力。

雖然是快，卻是溫柔無比，就似許多年前一樣，她用她的手愛撫譚西敏的肉體一樣的溫柔無比……

羅馬尼亞人司琴娃亦在接觸到譚西敏眉心那一刻，止住了所有動作，閉目待死。

死前，她喃喃自語：「譚西敏，我們終於永遠在一起了……」

譚西敏輕聲說：「你……做了什麼？」

司琴娃集結了數十股的超感觀知覺力量，收為已用，最後，把全部的「自己」送入了譚西敏的意識之內，永遠永遠地……

全部。

譚西敏一手把司琴娃推開，同樣的溫柔，同樣的沒有任何殺傷性。

嚴格來說，司琴娃不是向後飛開，而是向後飄開。

可是，人在半空時，她已經死了。意識斷滅。

兩秒後，她掉在地面上，她已經不人，已經是一具屍體；一具帶著滿足和微笑的屍體。

譚西敏沒有死，他抱著重傷的伊藤勇次轉身，直奔向禮堂方向。

大地在瞬間回復了如常的平靜，就好像什麼事情也沒有發生過一樣……

beginning【Lucifer】第一部

Part 305

譚西敏扶著重傷的伊藤勇次，進入了禮堂之內。

龍崎也沒有繼續率眾追擊，只因為他剛剛收到了鳥糞先生的指令，這一輪攻擊，到此為止……

他走到司琴娃身邊，確認了她的死亡。

「妳為什麼死前帶著微笑……」龍崎也並不知道答案。

然後，他走到鐵托的身旁，鐵托是他的多年拍檔，他們二人的友誼，情同手足。

鐵托沒有死，只是整條右臂只剩下一串白骨，骨上黏附著少量的組織和皮肉，連血也甚少。

「怎麼樣？」龍崎也問他。

「不痛了，但這條手是廢了……」語氣間，有點惋惜。

「嘿！」接著，他用左手捉著右臂的白骨！

大力一扯，把整條白骨右臂撕下來，然後隨手丟到遠處。

同時左手大力按壓右臂的斷口處，以超感觀知覺力量阻撓血液繼續流出。

過程中，他沒有發出過半點呻吟。

龍崎也深沉地說：「還可以繼續嗎？你可以先退下火線。」

鐵托堅定地說：「沒有回頭路，直至殺死譚西敏為止……如果要回頭，我一早就不會參予這場叛變。」

「是的。」

龍崎也環觀四周，死了很多人，不少人都都認識，或者一起做過什麼任務，一起飲過酒，一起找過女人(或男人)……但現在，卻煙消雲散。

沒有死掉的人，向著龍崎也集結過來。

他們都知道，沒有回頭路，要戰鬥到底。

這是超感觀知覺者的人生。

再有其他人加入，鳥糞先生的陣型所有超感觀知覺殺手都到了市立梅井町小學的操場上……

包括鳥糞先生自己。

在鳥糞先生身旁的人，是一個韓國家庭主婦，叫崔紅麗。他們二人身後，還有十多個超感觀知覺殺手。

鳥糞先生在視察著環境，他比譚西敏遲了一步才到，是因為他做了另一件事。

在離開預言師納塔後，做了一件事情。

鳥糞先生步到了龍崎也身旁，說：「死了很多人啊……」

「是的。」龍崎也朝禮堂方向一指，說：「譚西敏在裡面……」

「那個叫Lucifer的殺手，他是怎樣死的？」鳥糞先生按著龍崎也的肩膊問。

然後，鳥糞先生什麼也知道了。

「Shit……」他輕聲說，卻帶著嘲弄式的微笑。

beginning【Lucifer】第一部

三島悠亞 X 歐陽鉅 全新作品【A0的我在荒島上的殘酷青春物語】

Part 306

鳥糞先生在嘲笑著誰？他在嘲笑Lucifer？在嘲笑自己？還是嘲笑整個世界？

存在是嚴肅的事情。生命也是嚴肅的東西，但如果有一日，世界變得很可笑的時候，本身也是相當悲哀的事情。

沒有人可以認識一個自殺的人，因為自殺的人都是死人；如果他沒有死，他就不是自殺的人；有理由相信，大部份自殺的人，都對世界感覺可笑，離開一個可笑的世界，應該沒有什麼負擔吧？

鳥糞先生說：「原來……Lucifer是被伊藤勇次所槍殺的？一個能夠殺死伊藤吾次的男人，最後死在槍口上？世界上，還有更荒謬的東西嗎？」

龍崎也不知道怎樣回應鳥糞先生。鳥糞先生的態度很不恰當。

這是最後的生死相搏，為什麼鳥糞先生面上卻帶著強烈的遊戲人間笑容？究竟發生了什麼事情？

鳥糞先生說：「龍崎，你可以帶我去看看Lucifer的屍體嗎？」

「為什麼仍是Lucifer？Lucifer有什麼重要？」龍崎也心裡在想。

龍崎也說：「他的屍體已經沒有了，剛才伊藤勇次徹底地把屍體破壞了……」

「啊？」

「然後……伊藤勇次又無情白事的被鐵托轟中……當大家以為他死了的時候……」鳥糞先生繼續自言自語：「……他又忽然醒來殺了一轉，到最後，譚西敏比我早一步到了這裡，把他帶走……」

這些東西都是鳥糞先生剛才在龍崎也意識裡看見的東西。

龍崎也說：「首領，有什麼問題？」

鳥糞先生想了一想，說：「沒什麼？只是很有趣而已……」

有趣？

然後，鳥糞先生來到了司琴娃的屍體旁邊，蹲下，細心觀察著她美麗的面容，事實上，就算死了，她仍是美麗如昔。

鳥糞先生對屍體說：「多謝你……」

鳥糞先生說完多謝後便站起來，環視一下四周，龍崎也、鐵托和崔紅麗是三個強大的超感觀知覺。

其他的自己人，大約還有三十多個。

譚西敏在前方的禮堂裡，他的手下大約有四五個超感觀知覺，加上一個受了重傷的伊藤勇次、五百多名師生，當中有一個他六歲的女兒。

鳥糞先生帶著嘲弄式的微笑，說：「譚西敏，我們來作一個了斷吧。」

beginning【Lucifer】第一部

Part 307

帶著重傷的伊藤勇次，譚西敏衝入了禮堂之中。這裡彷彿是另一個世界。

如果外面的世界是地獄，這裡就是天堂。

那些小學生正一批一批地在倘大的禮堂裡聚集，由不同的老師和教職員帶領，有些在說故事、有些在學習、有些則在玩集體遊戲、更有些在地上，互相倚著，進入了夢鄉。

外面發生的東西，就和他們全沒有關係。

原來同一個世界，可以二分起來；只要是有需要的話。

全身都是血、肢體不全的市立梅井町小學校長伊藤勇次出現在禮堂的時候，也沒有學生和老師看見。

五百多名的小學師生，他們已經被超感觀知覺者的力量所蒙蔽，只能夠看見他們應該看見的東西、聽到他們應該聽見的聲音、以及感覺到他們應該感覺到的現象。

有人說，無知是最幸福的。看不見的，也最乾淨。

譚西敏把伊藤勇次放在地板上，這一刻，他的目光投向前方一群學生裡，那裡，有他六歲的女兒。

當然沒有人知道是誰。

數學老師山本透和土方歲三迎上來，他們背後尚有六個譚西敏派到市立梅井町小學秘密保護自己女兒的超感觀知覺殺手。

他們是押切信彥、早川布美、大塚英志、關川泰、平尾隆弘和飛葉巫馬。全是日本人。

這些殺手，他們有些好像山本透，曾經見過譚西敏，有一些則從未接觸過這位組織裡的最高領導者。

他們看見譚西敏，他們都有受寵若驚的感覺。

譚西敏對眾人說：「先替伊藤勇次處理，他不能夠死。

另外，我要好好答謝大家以生命來守護我的女兒……」

年約五十歲的男人，身材非常瘦削，外表很像一個大學學者的歷史老師押切信彥說：「首領，這是我們的榮幸。」

曾經是學校裡的駐校女護士，今年三十歲的早川布美，忙把伊藤勇次的傷勢處理，但她完全沒有信心能夠救活她心裡敬愛的校長。

伊藤勇次已經奄奄一息。

譚西敏對一個二十九歲、外貌英俊的青年平尾隆弘說：「是你把他們的感官全遮蔽起來？」

譚西敏的手，指向平尾隆弘背後的師生。

平尾隆弘點頭，說：「首領你可以放心，學生們不會看見我們在做什麼……」

譚西敏環顧四周，感覺到一生最大的挑戰即將來臨。無數的敵人，包括鳥糞先生就在禮堂外面，最後，他能否將問題解決？

忽然，一把女聲在他背後響起來……

「想不到堂堂譚西敏，也有懷疑自己的時候……」

beginning【Lucifer】第一部

三島悠亞 X 歐陽鉅 全新作品【A0的我在荒島上的殘酷青春物語】

青春肉體大屠殺！

Part 308

譚西敏沒有回頭。不用回頭。

因為聲音是司琴娃的聲音，她不在自己背後，在自己的心裡。

要和一個人永遠在一起，就把自己藏在她的心裡吧。

生命是有限的，意識是無限的，想法也是無限的。

只要一天人類語言還繼續存在的話……

譚西敏是個守諾言的人，他曾經對司琴娃說過，要永遠和她在一起。

的而且確，他當時說了謊。說謊是人的天性，就算是世上最偉大的超感官知覺者，也沒法逃避人的天性。

有時候譚西敏會想，如果六年前雅典娜不是生小孩時失血過多致死，到今天，自己還會這麼深愛著她嗎？

鳥糞先生曾經說，他認為譚西敏是故意將組織解散的。

譚西敏一直不敢問自己這個問題，因為她好害怕他的答案是：

真的如此。

「你真是愛說謊……」

司琴娃的聲音又在背後響起。

譚西敏自言自語答：「我當時沒有說謊，語言畢竟都有時間性……」

「這只不過是你的藉口……」

「沒錯，這是我的藉口，我後來離開你，是我不再愛你，並沒有其他原因……」

「我已經死了，你傷不了我。真相我知道，我也心甘情願地接受，所以我現在要留在你身邊，直至永遠。」

「唔。」

山本透看見首領譚西敏在自言自語，感覺非常奇怪。

「首領，你沒事嗎？」

「我沒事，你為什麼這樣問？」

「我看見你好像和另一個人對話……」

「我有嗎？」

「有。」

愛情的力量偉大而奇妙。

他們身旁正替伊藤勇次急救中的女護士早川布美突然發出一聲驚呼。

譚西敏回頭過來，問：「有什麼問題？」

「首領……我看見他的傷口……竟然在自行癒合……」

譚西敏的心跳了一下，他想到剛剛接觸伊藤勇次身體的時候，感覺到的那份奇怪感覺。

伊藤勇次打開眼睛，望著這個奇怪而陌生的新世界。

beginning【Lucifer】第一部

Part 309

陌生？其實一點也不陌生。

只不過之前並不是用這雙眼睛看這個世界。

之前，是用Lucifer的眼睛來看這個世界；現在，則是由伊藤勇次的眼睛來接收相同的訊息。

在彼岸，他是麥思樂；在此岸，他已經成為伊藤勇次。

伊藤勇次回復意識，第一眼看見在他身旁的女護士早川布美。陌生人。

早川布美不能相信自己的眼睛，她說：「校長……你……你……」

「我？」伊藤勇次喃喃自語：「我……什麼？我很好？……非常好。」

這時候，伊藤勇次身體失血的情況已經不再，身體上數不清的傷口，也開始快速地癒合，發生在他身體上的東西，已經不合理……

不合理，即不乎合世界的規律；是這個世界的規律。

麥思樂在彼岸，身體沉下了一個有蓮花的水池裡，然後，在一片無盡的黑暗裡，他從伊藤勇次的曈孔裡再次找到光芒-----事實上，是這樣的一個描述----人類的理性，便是用語言去描述這個世界，那些所謂「規律」，究竟是世界的規律？抑或只是人類語言的規律呢？

這個是哲學問題，這時候，不是問哲學問題的時候，時機不對。

世上最強的超感觀知覺者譚西敏差點就想對伊藤勇次問：

「你是誰？」

他沒有問，一來是時機不對；二來是他背後的女人司琴娃對他說：「你真的要問伊藤勇次是誰嗎？他不是伊藤勇次的話，又可以是誰？」

對！向一個認識的人問「你是誰？」，本身已經相當吊詭。

譚西敏喃喃自語：「但是……我感覺他並不是伊藤勇次……」

「你感覺？」司琴娃聲音說。

「是的，我的感覺。」

「感覺不是真實的，正如我感覺你是愛著我，結果我的一生就因這個感覺而消磨了，我求求你，不要再相信你的感覺好嗎？」

「你不要說了……」

「嘿，你憑什麼阻止我？殺了我嗎？」

身旁的山本透繼續看見首領譚西敏在自言自語，自問自答，山本透知道大事不妙。

山本透深沉地說：「首領，你又在自言自語啊。」

譚西敏聽到山本透的聲音，同時，也聽到司琴娃的聲音：「嗯。你看，你的手下好像發現了你有點不妥噢。」

這時，在禮堂的一扇窗上，原來是市立梅井町小學校工的關川泰，看見操場上鳥糞先生陣型的舉措。

原來剛才的時間，所有鳥糞先生陣型的人，為數是三十八人，全部手裡都被分派了重型的武器。

包括了機關槍，榴彈炮和可以射穿坦克車裝甲的迫擊炮。

【Lucifer】第一部

三島悠亞 X 歐陽鉅 全新作品【A0的我在荒島上的殘酷青春物語】

Part 310

關川泰看見這個情景，想大聲疾呼叫大家戒備。但是，他的目光卻被鳥糞先生吸引過去。

他看見鳥糞先生，也看見鳥糞先生正看著自己，雖然兩人的距離大約有二百五十米之遙。

鳥糞先生舉起了手中的槍，槍口對著關川泰。一笑。

關川泰是超感觀知覺者，於是，他能夠看見子彈向著他飛來，二百五十米的距離，對子彈來說，只是二份一秒的飛行時間。

關川泰想避，但避不了。

但是，鳥糞先生向他射出的子彈，卻在他面前的玻璃上停下來，連玻璃也沒有穿破，就掉了在地上。

關川泰呼了一口涼氣，轉頭望向在不遠處的譚西敏，譚西敏向他作出一個反應，令子彈停下來兼失去動能的，是譚西敏的超感觀知覺。

譚西敏對山本透說：「不要替我擔心，好好保護這裡的人……」

山本透答：「知道。」

譚西敏再望向平尾隆弘，平尾隆弘說：「我會加強超感觀知覺，所有的學生和老師絕對不會知道發生什麼事情……」

譚西敏扭一扭頭頸，預備迎接可能是他生命中最後的一場戰役。

他回頭，望向自己的女兒。

那個方向，那個眼神，那種愛；他的女兒終於和父親目光相接。

有一個人，一直在旁等待著譚西敏這一個慈愛的眼神，他也終於等到了。

司琴娃聲音又再在譚西敏腦中響起來。

「原來她就是你和雅典娜所生的女兒，很可愛啊。不知道如果是我和你生的話，又會是什麼樣子呢？」

譚西敏不想和司琴娃對話了。

譚西敏推開了門，一陣腥風迎面而來，他再次來到禮堂之外。

二百五十米外，是三十八個手裡拿著重型武器的敵人。三十八一字排開，鳥糞先生站在這三十八人的正中央。

他帶著喜悅的表情，大喝：「譚西敏！你好~~~~~~~~~~~~！我一直在等你啊！」

司琴娃說：「嗯，鳥糞他和你打招呼噢。」

譚西敏沒有回答。

「你真是從今以後也不打算和我對話嗎？」

譚西敏沒有回答。

「我還活著的時候，你已經對我不好……為什麼我死掉了，你還是這樣對待我？」

譚西敏沒有回答、深深吸了一口氣。

「你真的不打算再說話嗎？」

之後……

砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！

beginning【Lucifer】第一部

夜咗唔好睇【七不思議系列一：孽咒】

Part 311

司琴娃尖叫起來：「小心啊……！」

譚西敏把情緒高度集中，把超感觀知覺的力量發揮到了極限裡的境界。

他的雙手，迎向向他射來的所有東西。

為數是二千三百六十八枚的東西，有子彈、炮彈，直徑由0.5mm到3cm……

「你可以做得到嗎？」司琴娃聲音問。

倏然，一道無形的巨牆在譚西敏雙手前形成了，是一幅由他的超感觀知覺力量所凝聚而成的巨牆。

一道沒有任何物質可以穿透的透明巨牆。

轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！

轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！

所有的東西，也被擋下！

所有的子彈、炮彈和榴彈，就撞擊在牆上表面上爆破！！

甚至乎，爆破的聲音也沒有傳到牆的另一邊。

轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！

司琴娃說：「譚西敏啊……你真的沒法想像，難怪我要這麼愛你……難道我要為你而死……」

轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！

鳥糞先生和所有的敵人，也看得如痴如醉。至少在他們中間，除了鳥糞自己，沒有人可以做到譚西敏這個動作。

鳥糞先生歇斯底里地狂號：「譚西敏~~~~~~~~~~~！你真是厲害啊！」

語氣，是無比的喜悅和興奮。

他手裡的機關槍三百發子彈射光了，他就隨手搶去身旁龍崎也手中的槍，繼續發射！

砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！

鳥糞先生大喝：「我就不信射不穿你啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！」

射不穿……沒法射穿。

譚西敏向前提步，同時，他的牆也向前推進了半米！

轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！

火花，硝煙，散滿了整個空間。

再半米！

這時候，激射在牆上的子彈、炮彈和榴彈數目已經大量減少，很多人已經把手中武器的子彈射完了……

包抬是鳥糞先生自己！

「好！好！」鳥糞先生像一個瘋子大暴叫！

終於，最後一粒子彈在牆上爆破！

譚西敏深呼吸了一口，雙手大力向前一推！

隆…………………………………………………………………………………！！

整幢巨牆，就向前，直壓向以鳥糞先生為首的三十八人面前！

▲▲▲

雖然外面是天地翻覆，但是在譚西敏背後的禮堂裡，仍是一片安靜和諧。

伊藤勇次感覺自己有站起來的氣力，於是他就站起來。

他身旁的早川布美確是嚇了一跳。

「校長……你……你……」

伊藤勇次看看自己右臂斷掉的創口，實在有點嚇人。於是他說：「可否給我一條布……或毛巾之類的東西？」

早川布美把一塊布遞給伊藤勇次，她的雙眼仍然是沒法相信的目光。

伊藤勇次把布披到自己的身上，問：「我是不是仍然很難看？」

早川布美點一點頭。

beginning【Lucifer】第一部

【三界Lucifer】實體書下周亮麗上架

Part 312

伊藤勇次說：「洗手間在什麼地方？」

早川布美指示方向，她一時沒有想到伊藤勇次為什麼會不知道市立梅井町小學禮堂洗手間在那裡的問題。

伊藤勇次向洗手間步去，途中，他聽到那些小學生唱歌的歌聲，感覺很安詳。

他甚至停下來，用心去寧聽這些天籟一般的美妙歌聲。

寧聽，使用「耳識」。

安詳，是「意識」的作用。

通常，我們都依賴著六識的精神作用生存，即是眼識、耳識、鼻識、舌識、身識、意識這六識。佛教的唯識宗則在這六識之前先行設立第七識「末那識」，「末那識」可視之為包括了自我，亦即個人的一切自我意識。

但「末那識」卻非最後的終站。

在「末那識」之前，在最深奧的地方，佛教哲學家設想了名曰「阿賴耶識」的第八識，即終極識。

中國有譯之為「藏」；它是包藏著存在世界上一切種子的「識」。

聽了一陣歌聲後，伊藤勇次走入了洗手間。

地面上有鏡的碎片。

伊藤勇次走到一塊沒有碎的鏡前，用心看看自己。

鏡裡的，是一個陌生的中年人，和Lucifer曾經殺掉的伊藤吾次輪廓上有點相似的地方。

這個人，就是自己。

其實他不是「伊藤勇次」，鏡裡的他，只是「自己」。

「自己」又是不是「自我」？

是不是第七識「末那識」？

「阿賴耶識」呢？

在哪裡？

伊藤勇次打開水龍頭，喝了大量的水。

當水從他口腔流到食道、再流經到胃囊裡的時候，伊藤勇次感受到自己身體的存在。

用剩下的左手脫掉了上衣，伊藤勇次發現自己身體上有數不清的傷口，腰上有個血洞，其中一個腎臟已經不存在。

他把上衣摻了水，用心把面上和身體上的血污洗去，像個新生嬰孩般接受聖水的洗禮。

有些傷口，已經開始神奇地癒合。

譚西敏的手下，駐校女護士早川布美站在廁所大門前，為伊藤勇次守護。

另一個譚西敏的手下大塚英志來到了早川布美身旁。

大塚英志是一個三十八歲的平凡男人，他自幼患上了嗜血症的精神病，長大後成為超感觀知覺殺手。譚西敏派他來到市立梅井町小學，是讓他修行。

「校長他怎樣？」他問。

「他不是校長。」早川布美答他。

「愛情是可以戰勝一切。每個人都曾經這樣想，曾經。」── 《三界LUCIFER 01》

*《三界LUCIFER 01》本周上架

咁關唔關呢個故事？

係由頭開始，請支持下

Part 313

大塚英志問：「他不是校長是什麼意思？」

早川布美答他：「我們都知道超感觀知覺有﹃木偶師﹄的技巧，即能以自身的意識取代他人，控制他人身體，鳥糞先生的左右手龍崎也就是我們組織裡最強的木偶師……」

「你是說校長先生的意識已經被龍崎也的意識所取代？」

「不……校長先生不是龍崎也，而是另一個人……」

「另一個木偶師？」

「我不肯定，但我知道，他已經不再是我們的校長伊藤勇次……而且，你剛才也看見了，在他身上出現了奇蹟，那些可怕的傷勢……竟然在短時間內回復……」

大塚英志說：「是的……我看見了……那並不是我們世界應該發生的東西……一個人的超感觀知覺力量無論怎樣強大，也不可能做到的……」

「並不是超感觀知覺的問題……你說得沒錯，那不是我們世界裡的東西……」

「另一個世界？」

「我不知道啊！我真的不知道！」早川布美搖頭說。

這時候，廁所裡傳出伊藤勇次的聲音：「可否給我一些新的衣服？」

▲▲▲

禮堂之外，殺得天昏地暗……

譚西敏超感觀知覺力量形成的一幅巨牆，正朝著敵人排山倒海地湧過去……

隆……隆……隆……隆……隆……！！

鳥糞先生狂號：「所有人給我退下！譚西敏是我的！」

鳥糞先生拋去手中的槍支，雙腳在地面上一蹬！地面龜裂爆破！

他的人，就如一枝滿弦的利箭一樣，以三百公里的時速，猛然衝向譚西敏的巨牆！

雙手成拳！轟！

鳥糞先生狂號：「嘿-------------------------------------------！」

轟然巨響！鳥糞先生的雙拳怒轟在巨牆之上，爆出一下非人間的巨響！

巨牆向前之勢，被鳥糞先生硬生生煞停！

巨牆不但被轟停，而且被鳥糞先生的可怕力量轟散！乒一聲，整幅巨牆崩解！

嗤！嗤！嗤！嗤！嗤！嗤！嗤！嗤！嗤！

巨牆無形的碎片向四方八面飛射！一時間！揚起大量沙塵！

人間的力量，竟可恐怖如斯。

鳥糞先生身形穿過超感觀知覺力量形成的巨牆，身形一折，落在譚西敏面前兩米的地方。

落地的時候，激盪起一襲沙塵！

這時候的鳥糞先生，情緒是異常地亢奮，身體和精神狀態也來到了一生極峰！

他身軀上發出一列「拍勒！拍勒！拍勒！拍勒！拍勒！」的聲響，骨骼伸延、關節鬆開、肌肉狂脹，像石頭般的肌肉差不多要逼破身上的衣衫。

面對這樣的敵人，譚西敏發出一聲歡呼。

鳥糞先生凶邪地一笑，說：「譚西敏，我們玩真吧！」

「好！」

譚西敏怎能夠拒絕這樣充滿誠意的相邀？

他大步向前，向鳥糞先生轟出一拳，空氣也被拳力拉爆！

鳥糞先生同樣擊出一拳！

兩個拳頭，在空間上轟在一起。

轟……………！

*《三界LUCIFER 01》上架

幾時有008呀

Part 314

宏---------------------------------------------------------------------------------！

譚西敏和鳥糞先生的拳頭交擊，產生一個巨大的衝擊波，以圓形的軌跡向四方八面擴散開去！

人間的力量，竟然強大至此。

兩個拳頭交拚產生的衝擊波直衝向譚西敏背後的市立梅井町小學禮堂。

不過，在距離小學禮堂建築物的前方十米左右的地方，衝擊波卻突然消弭得無影無蹤。

原來，譚西敏早就在禮堂的前方留下了一份超感觀知覺力量在保護它；無論外面是怎樣的天地翻覆，在力量背後的禮堂，仍是一片寧靜和安逸的美麗天堂。

那些小學生，包括了譚西敏的小女兒，繼續在唱遊。

我們存在的世界，是否都是有一股超越了我們認知範疇的超然力量在守護著呢？

在核心裡……

鳥糞先生和譚西敏的距離是一米之間，他們從未如此靠近過對方。

譚西敏說：「你好強……」

鳥糞先生說：「首領，你過獎了！我答應你，今天我一定會殺死你，給你一個圓滿的解脫。」

譚西敏說：「謝謝你。」

鳥糞先生面容上爆發無比的忿怒，他要把他的一切貫注在餘下的戰鬥中。

狂暴的欲望、蓋世的野心、超人的氣魄不滅的鬥心。

拳分。

鳥糞先生暴哮一聲，轟出第二拳！

譚西敏已經不可能逃避，再拚！

轟！

仍是不分高下。

第三拳！第四拳！第五拳！第六拳！第七拳！第八拳！………………源源不絕！

彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！彭！

二人的拳頭一下一下的交拚，大家也沒有逃避，實牙實齒的在互拚！一連串巨響傳出，情況一如越戰中，美軍向無人的叢林作出無意識的投彈轟炸一樣。

終於在四十八次拳頭交拚之後，譚西敏退後了半步。

半步。

卻是關係重大，人在某些位置上、在某些情形下，是不能退，甚至半步也不能退。

否則……

兵敗如山倒。

但是，自從雅典娜死的那一天開始，譚西敏已經退了。

敵退；我進！

鳥糞先生大叫一聲，再連環擊出七拳。

譚西敏再接下六拳，再多退半步，整整是退了一步。

第七拳，鳥糞先生轟入了譚西敏的腹腔之內……

譚西敏哇一聲，吐出一大口鮮血。

beginning 【Lucifer】第一部

短篇小說【壽終正寢】

她死的時候並不安詳。

她活於繁華落盡的黃金時代，紅楓樹掉下來的黃金葉片卻俯拾不多，榮華富貴是有，但夠食五代是不足。

某個富豪招呼過她的餐饗，桌上佳餚美酒便是她一年的人工。

心有不甘又如何？華族是天賜的。

冷靜如垣的青春歲月，沒有為愛而瘋癲過，像是一隻躡手躡腳的貓，用大半生力平衡自己，步在成功的窄道上。

泰然處世非她之王道，桃花園的閒逸永遠不是她的吾土。

有種人，總是要在他人的呼喝和白眼下虛渡餘生。

像在伽倻山內的苦行鞭笞，又像是阿姆斯特丹妓院裏的主人和奴隸制度。

用刀掏出了血淋之心向主子表達忠心，卻沒法流露一句真誠來討好螻蟻。

直到嘍蟻把腳跟抬起，平衡盡失，華麗盡喪，後腦著地。

臨死之際，不得安詳，無福消受四字：

『壽終正寢』。

完

推推推

Part 315

普通人血液的溫度是攝氏三十七度，但譚西敏吐出的鮮血，卻高達二百三十度！

超感觀知覺的力量，可以把一切定律改寫？

吱~~~~~~~~~！熾熱的血液直濺在鳥糞先生面上，令他感覺一陣刺痛！

譚西敏的反擊來了！

手刀，掌緣的刃，就比世上一切的兵器更要鋒利。

劃！

譚西敏的手刀，在鳥糞先生胸前割開一道恐怖的缺口。

鳥糞先生不怕痛，也不怕死，沒有退！

碰！碰！碰！碰！

連環四擊，再結結實實地擊中譚西敏。這些拳力的力度有多大？如果要比喻，每一拳的力量，足可擊斃一頭重逾十公噸的巨象。

譚西敏手刀一回，又再切去鳥糞先生右肩上一塊重逾一磅的肌肉。

來！回！來！回！來！回！來！回！來！回！

二人埋身肉搏，不住破壞著對方的肉體。

由於沙塵激盪，龍崎也、鐵托、崔紅麗和其他的殺手也沒法看清楚兩大強人交拚的情況。

當然，誰也不敢靠近核心。

龍崎也的聽覺，卻把戰情聽得非常清楚。

鐵托一面憂心，問：「為什麼會發展成這樣的？」

崔紅麗說：「一切都好像失控了……我們現在應該按照原定的計劃，攻入禮堂，殺光裡面的人嗎？」

閉著目，細心寧聽著譚西敏和鳥糞先生戰況的龍崎也深沉地說：「現在還有所謂﹃原定的計劃﹄嗎？」

碰！是譚西敏又中一拳。

嚓嘯！鳥糞先生避過了譚西敏的一記手刀。

噗。

…… …… …… ……

「？」

突然，一切靜了下來。

「啊？他們打完了嗎？」龍崎也心裡這樣想。

龍崎也打開眼，說：「各位，鳥糞先生和譚西敏的戰鬥似乎已經結束了。」

他原本在想，多年的拍檔鐵托會在這時候問他誰勝誰負的問題；但是，鐵托沒有。

龍崎也向右望，發現鐵托不在他原本所在的地方。

就是三秒前，他還確定鐵托在這裡。

左望，崔紅麗也不在。

後望，所有的同伴也不在。

前望，甚至連譚西敏和鳥糞先生也消失了……

龍崎也發現整個操場上，只剩下了自己一個人。

就只是一秒間的時間，剛才他還聽見鳥糞先生和譚西敏激鬥發出的聲響。為什麼在一秒之後，什麼也沒有了？

為什麼？

龍崎也接著狂奔向市立梅井町小學禮堂的方向，中間再沒有人和事阻撓他。

進入了禮堂。

內裡空盪盪的，什麼人也沒有。那些小學生和教職員，全部消失了。

什麼也沒有。

《三界LUCIFER 01》全港上架

Part 316

龍崎也活了四十三年人生，沒有一天是活得快樂的。

他不愛殺人，但卻以殺人為職業。他什麼事都做不好，就是殺人他殺得最好。

他沒有人性，從不知道道德為何物？

他的超感觀知覺力量是「木偶技」，能夠輕易取代他人意識，令對象變成自己操控的木偶，至於那人原本的意識、思想和記憶，則被他扔進虛無裡。

至於會到了什麼地方？他並不知道，也沒有興趣去知道。總之，就是沒有了。

在宇宙中，有能量守恆理論，基本上，是沒有東西會消失的。任何的事物，只會轉化成不同的形式而存在。

像是人死了，屍體便會腐化，成為泥土和細菌的一部份；又或者，成為別的物質而存在；如果火化，則會化作灰燼或能量。

能量守恆。

靈魂呢？意識呢？

有人說，靈魂的重量大概是21克。

「為什麼會這樣的？」這是龍崎也現在內心唯一的一個問題。

所有人也消失了，只剩下他一個。

「是了……」龍崎也這樣想：「我一定是受到超感觀知覺力量的攻擊，現在產生了不應該出現的幻覺……是幻覺來的！

一定是他……是譚西敏，只有他才有這種力量令我陷入幻覺裡。」

事實上，龍崎也是鳥糞先生身旁第一號大將，他的超感觀知覺修為造詣相當高，從來只有他玩弄別人的意識，他自己的意識從來未被人玩弄過，就算鳥糞先生也不能夠。

譚西敏能夠嗎？

他不知道。

但現在的處境，應該是能夠了。

龍崎也坐了下來，閉上目。嚐試在自己的意識內找尋出被譚西敏愚弄的位置。

他在找，他把自己的整個大腦拆開很多個部份在尋找……

甚至一個一個腦細胞在尋找……

如是者，他找尋了一千三百六十六年又二百五十六天……

他並沒有找到任何自己意識被誤導的地方。

沒有。完全沒有。

四周一切如常，一千三百六十六年又二百五十六天後，什麼變化也沒有。

靜悄悄的。

龍崎也步出禮堂，也是靜悄悄的。忽然，他發現--------

除了人類完全消失之外，是所有有生命的東西都消失了。沒有一只蟻，沒有一只蒼蠅，或者泥土裡也沒有一粒細菌。

細菌是有生命的東西吧？

就只有自己？

龍崎也離開了市立梅井町小學，步向京都的市區，街道仍是那些街道，他認得，有一些被破壞過的地方仍然維持著原狀。

就是沒有了人類，連人類的屍體也沒有。

連狗和蚊蠓的屍體也沒有。

他一直行，行了很久。多久？他沒有計算過，他不用進食，也沒有任何欲望。

有的。

他想離開這裡，回到原來那個殺戮的世界裡。

那是他唯一的欲望。

《三界LUCIFER 01》上架

Part 317

龍崎也一直向前行，他離開了京都……

不住向前行，途上，他沒有遇上任何生命，連一棵植物、一條草也沒有。

植物也是生命。

山是光禿禿的，什麼都沒有。只有岩石和泥砂。

原來沒有生命的世界，是一個如此寂寞的世界。或者，沒有生命的世界，又可以被稱呼為「世界」嗎？

也不知道行了多久……「久」也沒有了意義，因為時間對龍崎也來說，已經沒有了意義。

他來到了海邊，像是世界的盡頭。

海邊的水完全靜止不動，沒有風，甚至來自月球的引力也沒有。結果，連海也是完全靜止的。

至於海裡會有生命嗎？應該也是沒有的。

整個大海，就如一面圓滑無比的鏡子，把天空的影象完全反映過來。

他坐在海邊，看著不動的大海。

什麼也沒有，什麼都不動，什麼都存在；卻是什麼都不存在。

最後，他感覺絕望。他終於感覺到人性是什麼東西。

他忽然很後悔在原本的世界裡殺了這麼多人……這是前所未有的事情。最後最後，他像個孩子一樣哭了。

沒有淚。淚是有生命的東西。哭了多少年，他又離開了海，步入內陸，去找一個地方。終於有目標。

他來到一個位於四國山區的小鎮，他進入了一間平平無奇的屋子裡。屋裡是非常的平平無奇，就如外面的小鎮一樣平平無奇，可以想像，如果有人住在這個小鎮上，他的人生也會是平平無奇。

什麼也沒有改變。

一個木櫃上，放了幾張他和父母的合照。原來父母一直沒有忘記過他。

自從十五歲離開了這個家後，他便一直沒有回來。

他也從來沒有探望過父母，龍崎也是這對夫婦的獨生子。但自小卻因為平平無奇的生活，結果他和父母的關係都是平平無奇，到最後離開的時候，甚至一句道別說話都沒有。

如果不是這個機會，他也絕對不會返回自己的家裡。

今天回來了，四處一片冰冷，什麼也沒有，父母當然不在，他童年時代的痕跡卻在，但就和那個平靜不動的大海一樣，這裡有的東西只是他自己的東西，外面的世界基本上是不存在的。

他走進廚房裡，拿起一把鋒利的刀，抹向自己的頸上，他想自殺。

刀鋒把頸剖開了一道非常自大的缺口，但內裡卻沒有血液流出來；血液也是有生命的東西？

一會，他發現自己頸上的傷口也沒有了。原來連死也沒有。

原來什麼也沒有。

原來要結束什麼也沒有。

原來起點和終點，什麼也沒有。

最後，他不知道自己想幹什麼？他不知道在這裡的意義是什麼？

「愛情是可以戰勝一切。每個人都曾經這樣想，曾經。」── 《三界LUCIFER 01》三島悠亞

*《三界LUCIFER 01》上架

阻阻你
最新白宮聯署！要求美國國會立即通過《香港人權民主法案》

刻不容緩，立即簽名要求美國國會通過！

Part 318

在市立梅井町小學的戰場上，譚西敏和鳥糞先生的最後的決鬥持續發生。

他們二人就似存在於影象鏡頭的快鏡之中，不住在空間裡來回交拚，而且移動的速度愈來愈快，快得離開了人類視線所能捕捉的範圍。

然而每一下接觸，都是殘酷的殺戮。

血珠隨著激盪的氣流，濺到十數米外的殺人機器鐵托面上。

鐵托抹去血跡，說：「這是誰的血？」

他的多年拍檔龍崎也並沒有回答他的問題。

鐵托向側一看，拍檔龍崎也卻不在原來的地方，是憑空消失了。

並不是龍崎也身邊的人消失了，而是龍崎也在其他人身邊消失了，凡事都是相對的。

崔紅麗也發現龍崎也「離開」了，說：「他什麼時候走的？」

鐵托一面失望，說：「我不知道，也沒有看見。大概他是利用了超感觀知覺誤導了我們的感官才離開的。」

「臨陣退縮嗎？」崔紅麗問。

「他不是這樣的人。」

「你可以肯定？」

鐵托沒法回答，他很想保著拍檔龍崎也的名節，但他的確是無聲無息地離開了。於是他說：

「如果要死，我代他死吧。」

崔紅麗冷笑了一下，心中暗喜。

因為如果今日最後的勝利者是鳥糞先生，她就會成為一人之下，中間再不會隔著一個厲害非常的龍崎也。

當然，沒有人知道龍崎也並非自愿離開的。

也沒有人知道龍崎也現在-----如果真有「時間」存在的話-----其實是在另一個平行世界裡。

他去了另一個平行世界。

平行世界？那麼，有多少個？

《Lucifer》故事裡的平行世界，到目為止共有兩個：分別是麥思樂原本所處的「第一世界」和Lucifer神秘出現的「第二世界」。

龍崎也所到的、那個完全沒有生命存在、完全寂寞的，是「第三世界」？

不知道。

崔紅麗望向天空，一架波音747飛機在上空盤旋著。

轟隆一聲巨響！令她回神過來，望向戰場上……

譚西敏重重倒在地面上！激盪起一襲巨大的沙塵！

他敗了？

beginning【Lucifer】第一部

書展期間於「一代匯」展攤 (1CD32)
買RR出版 (真源出版) 《三界LUCIFER 01》或其他系列小説
即送美國潮物「多功能手機氣墊支架」1個
買1送1，送完為止！

Part 319

譚西敏倒地不起，身上都是血，都是傷……

鳥糞先生則在譚西敏五米之外，平穩著在地面上，他身上的血不比譚西敏少，傷口亦然。

但他站著。

臥著和站著是不同的，至少對於他們這種層次的強人來說。

譚西敏用手支撐，想學鳥糞先生一樣站起來。

但哇的一聲，他吐出一口鮮血後，又再倒下，現在的譚西敏，連站起來的氣力也欠奉。

但站著的鳥糞先生沒有狙擊，他不斷調整著自己的呼吸頻率。

沙塵重落到地面上，一片寂寥。

剛剛發生的一戰，如果有歷史學家去記錄下來的話，那將會是這個「第二世界」中劃時代的一件大事；或者是「第二世界」裡生物演化史上的重要里程碑。其重要性，一如數億年前，第一隻生活在水裡的生物爬上陸地那一刻一樣重要。

因為剛才的一戰，他們二人都突破了彼此的極限，把精神力量，即超感觀知覺的力量發揮到了盡頭。

人類的定義至此完全改寫。

如果沒有了譚西敏，鳥糞先生不可能到達這個境界；同樣，沒有鳥糞先生，譚西敏也不會知道自己能夠來到這裡。

宿敵，大概就是這個意思……

譚西敏痛苦地說：「鳥糞……為什麼不過來……取去我的命？」

鳥糞先生深沉地說：「我在欣賞著你的失敗。」

「真的嗎？」

鳥糞先生深深吸了一口氣，他想提起腳步。但……

不能夠。

譚西敏終於穩著姿態，坐在地面上，說：「我想……如果你可以過來殺我，你一定會這樣做……

可惜你的傷一點也不比我輕，所以你連行一步向前的氣力也沒有……對嗎？」

「你沒有錯，我現在行不出一步……是真的。」

「還有假的嗎？」

「但我站著，你是坐著。」

「那又怎樣？」

「是我勝了，你敗了。」

「那又怎樣？」

「我們之間的決戰，我是勝利者，你是失敗者。我衷心希望你認同這個答案。

這麼多年來的爭鬥，就只欠了一個答案。」鳥糞先生認真地說。

譚西敏說：「鳥糞啊……你真執著。」

「因為執著，所以我們是人，不是佛。」

譚西敏站起來，平靜地說：「我沒有敗，我們到現在為止，只是平手而已。」

「執著的人是你……」鳥糞先生說。

「我們繼續吧。」

「稍停。」

「嘿，你又想做什麼？」

「我剛剛來遲了……」鳥糞先生說：「在之前和你分手後，我的手下納塔告訴了我一件事情……我想在你死前告訴你。」

「可以。我們是朋友，朋友應該要聽對方的心聲。是什麼事情？」

鳥糞先生笑了一笑，說：「他告訴我……世界快將毀滅了。」

譚西敏也笑了。

非常可笑。

書展期間於「一代匯集」展攤 (1CD32)
‧ 買RR出版 (真源出版) 三島悠亞小說系列1本
即送美國潮物「多功能手機氣墊支架」1個

‧ 買RR出版 (真源出版) 書籍2本
即多送精美實用紙袋1個
及美國潮物「多功能手機氣墊支架」2個

*送完為止

Part 320

「世界快將毀滅？這是什麼意思？」譚西敏笑問。

鳥糞先生說：「起初，我和你的感覺都是一樣。但後來，當我進入過納塔意識內遊歷之後，我才知道他說的東西是什麼？」

「你看見什麼？」

「……」鳥糞先生頓了一頓，以嚴肅的語氣說：「就是什麼也沒有。什麼也沒有。所謂的未來，已經不復存在。」

譚西敏感覺到鳥糞先生並非在拖延時間，說：「你是認真的？他媽的！」

鳥糞先生說：「當然，納塔告訴我，一切都和那個叫Lucifer的殺手死去有關，不過，是否因果關係？我並不知道。

大概，如果世界真的要毀滅的話，所謂的因果關係，也會一同毀滅吧。」

「你是相信世界會在今天毀滅？」

「是我不得不相信，所以，來到這個戰場上之，和你第一次分別後，我做了一件很可笑的事情……」

譚西敏說：「你做的事情，到目前為止，沒有一件不可笑。你做了什麼？」

「我談了一個電話。為了你，我把內容錄了起來。」

說罷，鳥糞先生舉起了手，對後方的手下說：「崔紅麗女仕，你可以把我剛才給你保管的電話遞給我嗎？」

把電話交給下屬保管，就是怕在剛才嚴酷的戰鬥裡被損壞。

崔紅麗戰戰競競步前，把電話遞給鳥糞先生、鳥糞先生的確連提步的氣力也沒有了。

崔紅麗在鳥糞先生耳邊說：「首領，要我們動手嗎？」

鳥糞先生笑說：「不必了，你退下吧。一切很快就會結束。」

「明白。」她退下。

譚西敏感覺到非常奇怪，鳥糞先生的舉動真的非常奇怪，是一種說不出的奇怪感覺，用什麼比喻才好？就是「世界快將毀滅時那種絕望的荒謬感覺」。

一身是血的鳥糞先生把擴音器音量調到最大，把電話對著譚西敏。

鳥糞先生說：「你好好留意內容，那把女聲的主人叫費絲‧莊遜。」

譚西敏知道費絲是誰，她是鳥糞先生最寵愛的情婦，組織裡有一個傳聞，傳說有一個殺手私下和她有私情發生，結果這個殺手和他的主理人都被鳥糞先生殺掉，而且被分屍，碎件放到世界上不同的地方；當然，事情從來沒法被証實過。

譚西敏說：「你的腦被我打壞了嗎？竟然要我聽你和情婦間的對話？」

鳥糞先生微笑道：「請你留心聽……」

聲音從電話裡傳出來。

「喂。」

「喂，費絲，是我。」

「…………，你？」

「是我，你的鳥糞。」

「鳥糞？什麼鳥糞？」

「你做什麼？你不知道我是誰？今天是我生命最重要的日子，是我和譚西敏決戰的日子。」

「你在說什麼？誰是譚西敏？是了！我認識你嗎？」

「你當然認識我，你是費絲‧莊遜，你現在在西班牙的馬德里，住的那幢三億美圓的大屋也是我送給你的。」

「什麼馬德里？這裡不是馬德里……」

「那麼你在什麼地方？」

「我不會告訴你，因為我不知道你是什麼人？」

「我們是戀人，你是我妻子死後，我最愛的女人費絲‧莊遜。」

《三界LUCIFER 01》

書展期間於「一代匯」展攤 (1CD32)
買RR出版 (真源出版) 《三界LUCIFER 01》或其他系列小説
即送美國潮物「多功能手機氣墊支架」1個
買1送1，送完為止！

Part 320-2

費絲傳來了一聲尖叫，憤怒地說：「你說什麼？什麼我是你……最…愛的女人？我有男朋友的！寶貝！你快過來！電話裡有一個痴漢！」

「什麼？」

接下去，是那個女人的男朋友搶去電話，大喝：「他媽的你是誰？」

「你是莊臣‧維迪？」

「你究竟是什麼人？你為什麼會知道我的名字？」

「嘟……嘟……嘟……」

錄音到此為止。

譚西敏一生遇過不少奇怪的事情，當中包括他在西藏第一次得到超感觀知覺的啟示，但是，那些事情，都沒有眼前所發生的古怪。

「這是什麼意思呢？你要我聽這些東西……為什麼？對於你的私生活，我完全沒有興趣知道。」譚西敏說。

鳥糞先生說：「費絲是我妻子去世後，我最喜歡的女人，因為她的外貌和我妻子非常相似，而且她們都是瑞典人。

但當我和她一起後，我發現他一個男朋友，名叫莊臣‧維迪。那是三年前的事情了……」

譚西敏的心跳了一下，他非常清楚鳥糞先生的做事方式，說：「三年前……你早就殺了他？對嗎？」

鳥糞先生微笑道：「不是一般的殺，而是虐殺，我足足虐待了他一星期才讓他斷氣，我這樣做，是要告訴費絲，我對她的愛有多深……

所以，這個叫莊臣‧維迪的男人，他的聲音，我沒法忘記。剛才，你在錄音裡聽到的聲音，是他的聲音。」

譚西敏說：「一個死去了三年的男人，剛才在電話中向你說話？這個是什麼九流的鬼故事？

你說了這樣荒唐的東西……無非都是要我分心……你竟然要用這種九流的手段？」

鳥糞先生把電話捏成碎片，深沉地說：「譚西敏，你當我鳥糞是什麼人？今日你我一戰，是人類歷史上一件無比莊嚴的事情。我才不會侮辱這一戰。

我只是想和你分享，我們存在的這個世界，已經開始崩潰。而崩潰的第一步，就是時間軸和時間的因果律發生了變化……

我打給費絲的電話，是撥到了三年前的某天，也是我未在她面前出現的時間。」

譚西敏低頭，想了一想，說：「就算世界要毀滅，我們這一戰也應該繼續下去，直至有一個死去為止啊。」

譚西敏站起來，把身上一點一滴的超感觀知覺力量累積起來。

「沒錯，繼續。我剛才所說的靈異故事，就當是我們的中場休息吧。」

就在此時，山本透從禮堂的門裡步出來，他抱著一個六歲的孩子。

譚西敏的女兒。

書展期間於「一代匯集」展攤 (1CD32)
‧ 買RR出版 (真源出版) 三島悠亞小說系列1本
即送美國潮物「多功能手機氣墊支架」1個

‧ 買RR出版 (真源出版) 書籍2本
即多送精美實用紙袋1個
及美國潮物「多功能手機氣墊支架」2個

*送完為止

Part 321

山本透是鳥糞先生放在市立梅井町小學裡的內應。他一直等待機會，就是要找出譚西敏的女兒是誰？

然而，剛才譚西敏離開禮堂前的一個眼神，始終出賣了他。

譚西敏不是神，是一個人，一個父親望著自己最愛女兒的眼神。

抱著譚西敏女兒的山本透說：「鳥糞先生，是她。」

女孩子沒有表情，沒有喜、沒有悲、也沒有恐懼。彷彿世界都和他無關似的。

鳥糞先生拍拍手，說：「「山本透，做得好。」

而譚西敏則嘆了一口氣，說：「山本透，為什麼是你？為什麼要出賣我？」

山本透說：「譚先生，首先我非常多謝你治好我那個腦退化的爸爸，我出賣你的理由，只是我不想永遠留在這裡，去當一個真正的教師。

我是一個靠著殺人賺取報酬的怪物，我並非一個教師。」

鳥糞先生說：「放下她。」

女孩子著地，就立刻跑向譚西敏，然後對他說：「我可以叫你嗎？」

譚西敏曾經叮囑過女兒，無論任何情形下都不可以叫自己。

譚西敏撫著她的頭，仁慈地說：「可以。」

「爸爸……」

現在，譚西敏終於也要接受現實，說：「我敗了。」

鳥糞先生這麼多年來，就是等待著這一句說話。然而這句說話由譚西敏口裡說出來的時候，他又感覺到平平無奇。

「真的。活著為了什麼？」

譚西敏突然高舉右手，掌心朝天。

接著，一股無形、無色、無相的力量，從他掌心裡吐出，直衝向天上，

隆……………………………………………………………………！

天空的污雲裡，出現了一個巨大的缺口，就是由譚西敏掌心吐出來的力量形成，彷彿一個無形的尖錐，把天空戳出了一個巨洞。

隆……………………………………………………………………！

經過一分鐘，譚西敏才把手垂下來，在這一刻開始，譚西敏已經成為了一個普通人。

他已經把他的超感觀知覺力量全數散掉。

除了口中認輸，譚西敏再以實際行動表達自己的完全投降。

「嘿。」

鳥糞先生冷笑一聲。這麼多年來想做的東西做到了，但是世界卻要瀕臨毀滅。

除了笑？還可以做什麼？

成為了平凡人的譚西敏，腑身吻了女兒一下，說：「你要乖。」

「我會。」女兒說。

譚西敏望向鳥糞先生，對他說：「現在怎樣？你可以殺了我……但請你放過我的女兒。」

山本透拿了一把飛刀在手。

他渴望鳥糞先生下令他殺譚西敏。

殺人很容易，殺譚西敏絕對不容易，而且會是一個無尚的光榮。但是，這樣光榮的事情，鳥糞先生當然是留給自己享用的吧？

鳥糞先生抬頭，感覺生命是圓滿了。殺不殺譚西敏，已經沒有關係。

一切也沒有關係。

忽然，他看不見任何東西。

生命在剎那中消失。

他‧死‧了。

【誰偷走了我們半塊芝士】

【七不思議系列二：紙紮】

Part 322

對於鳥糞先生在這時候死去，任何人都感覺詫異無比。

譚西敏當然是最詫異的一個，之前無論他要怎樣想，也想不到鳥糞先生會比他先行一步離開這個世界。

在這時候，羅馬尼亞人司琴娃的聲音又在他意識內說話：「喔，發生了什麼事？鳥糞……他為什麼會死掉的？

譚西敏啊！你真是一個他媽的幸運兒啊！為什麼每一樣幸運的東西都發生在你上？為什麼？為什麼？」

譚西敏沒有和司琴娃對話，他所有的超感觀知覺力量已經自行散卻，他變成了一個普通的中年男人，他亦再無力抑壓司琴娃留在他意識內的東西。大概，司琴娃會不斷對他說話，直至他死的時候……

糾纏到死的那一天，就是永遠在一起的意義。

譚西敏大力抱著自己的女兒，望著鳥糞先生直立僵硬的屍身，一時間，不知道怎樣面對眼前的世界。

鳥糞先生不是曾經說過，世界正在毀滅嗎？或者，是用那一種形式去毀滅？

山本透衝向鳥糞先生，大喝：「鳥糞先生！你做什麼？你……你……為什麼會死去的？」

不遠處，十米外的地方，崔紅麗和鐵托，還有三十多個鳥糞陣型的超感觀知覺殺手，也慌忙圍上來。

山本透為直立的鳥糞先生作最後的檢查，沒有心跳，沒有呼吸，一切生命的跡象也消失了。

然後，眾人都嗅到一陣臭味。

是人死後的現象，肛門括約肌鬆馳了，糞便不由自主地排出體外。

崔紅麗輕輕在鳥糞先生胸前一推。

他整個人，就梗梆梆地，像一棵沒有生命的樹，倒在市立梅井町小學操場的地面上，發出碰一聲！

突然，殺人機器鐵托大力一踏！把鳥糞先生的頭顱整個踏爆！

山本透大喝：「你做什麼？」

鐵托憤怒地說：「他的人已經死了！又有什麼關係？」

鐵托是憤怒的，甚至非常憤怒！鳥糞先生不應該在這個時候死，一個人如果要死，也應該好好選擇時間。

鐵托深沉地說：「鳥糞先生死了，龍崎也臨陣退縮，現在這裡話事的人，是我！」

其他人都想說「為什麼不是我」，當然沒有人敢說出口來。

「什麼有異議？」鐵托嚴酷地問。

崔紅麗感覺不滿，但她點頭，表示認同這個安排。

山本透和其他三十人，都點頭同意。

「好……多謝大家。」

鐵托繼續說：「我想，首先我們處理譚西敏的問題吧。」

這時候，譚西敏的手下也來到譚西敏面前，站在他面前，守護著他。

早川布美、押切信彥、大塚英志、關川泰、平尾隆弘、土方歲三和飛葉巫馬七人。

土方歲三說：「首領，我們會守護你到最後一刻。」

《三界LUCIFER 01》

書展期間於「一代匯」展攤 (1CD32)
買RR出版 (真源出版) 《三界LUCIFER 01》或其他系列小説
即送美國潮物「多功能手機氣墊支架」1個
買1送1，送完為止！

Part 323

直至此刻為止，鳥糞先生的陣型，不！鳥糞先生的陣型已經不存在了，現在是鐵托的陣型，合共有三十二個超感觀知覺殺手。

譚西敏的陣形，只有七人。

而且，譚西敏已經成為了一個普通人。形勢非常簡單。

土方歲三的堅持，換來殺人機器鐵托的一聲冷笑。

土方歲三怒哮：「八格耶魯！鐵托你笑什麼？」

鐵托步前，說：「我在笑究竟我們在做什麼？這是一場譚西敏和鳥糞先生之間的私人恩怨，我們這群人，只不過是他們的棋子。

現在，鳥糞先生已經死了，譚西敏也成為了廢人。所謂的鬥爭已經結束了，我們這些棋子也應該獲得自由了。」

鐵托的說話，大概也道出在場不少人的心聲。

鐵托深沉地說：「現在，大家應該有一個新的開始。這個由譚西敏建立起來的殺人組織，是一個巨大的產業，我們不應該浪費它；應該繼續消費它。

今日的事情已經圓滿結束了，大家再不應該再分彼此，是時候走回在一起，繼續經營組織……你們同意嗎？」

押切信彥說：「你的意思是，以後組織由你領導嗎？」

鐵托深沉地說：「這個只是一個暫時性的安排，如果大家不滿意，今天之後，我們可以透過普選產生一個新的領袖。

那個人不一定是我，當然我會參加選舉的。

今日之戰，已經死掉了很多人。要組織回復到它最豐盛的時代，我們需要放下歧見，團結起來。」

「你對得對。」

押切信彥說罷，他步向鐵托，離開譚西敏的陣型。

鐵托微笑道：「歡迎你。」

接著，大塚英志、關川泰和平尾隆弘三人，也跟隨著押切信彥，加入了鐵托新建立的大家庭裡。

譚西敏呼了一口涼氣。

在他身旁，只剩下了駐校女護士早川布美、飛葉巫馬和矮子土方歲三三個人，非常的勢孤力弱。

土方歲三憤怒地說：「你們這一群忘恩負義的傢伙……他媽的！八格耶魯！八格耶魯！」

激動的土方歲三衝前，想殺掉眼前這群忘恩負義的人！

「停下！」譚西敏喝止了他。

「首領……」

譚西敏說：「土方，你是絕對服從我，對不對？」

「當然。」

「那麼，我命令你，還有早川布美、飛葉巫馬二人，一起離開我，行到對面去。」

土方歲三激動地說：「首領！你……你說什麼？」

譚西敏抱起自己的女兒，平靜地說：「鐵托說的沒有錯，一切已經完了。我不想再有人為我而死……你們走吧。我譚西敏的故事已經圓滿結束了。」

飛葉巫馬步前，說：「首領，我們明白。多謝你。」

早川布美、飛葉巫馬也離開了，只剩下一個土方歲三在譚西敏身邊。

鐵托說：「譚西敏，你果然是一個偉人。」

接著，他和山本透打了一個眼色。

山本透明白要做什麼，他手裡一把早就預備了的殺人飛刀，無聲無息，朝著譚西敏的咽喉直飛過去……

嗤。

「譚西敏是死在我的手裡，我是此生無憾……」山本透心裡是這樣想。

夜咗唔好睇【七不思議系列一：孽咒】

【七不思議系列二：紙紮】

香港人加油

Part 324

飛刀，卻插在忠義之人土方歲三的手臂上。他為譚西敏擋下這一刀！

土方歲三憤怒地說：「山本透，你這個賤種，你幹什麼？」

山本透深沉地說：「譚西敏必需死，土方，你退下吧！一切都結束了，只要他死去，世界就會有一個新開始。」

土方歲三憤怒地說：「我不知道你說什麼？要殺首領，就先把我幹掉吧！反正我已活得夠了。」

譚西敏也被忠僕的忠誠所感動，世界本來是冰冷的，就是因為有情和義的存在，才變得溫暖起來。

土方歲三暴哮一聲，發狂般衝向叛徒山本透。

「哼！不識抬舉！白痴！」

說話的人是殺人機器鐵托，他已經貴為「組織」的第一號人物，自然要以身作則去處理問題，他一提步，迎上發狂的土方歲三。

鐵托雖然幣只剩下一條手臂，但他轟出的拳，仍是世界上最重的拳！

土方歲三用的也只拳頭。

碰！！

他的拳頭和鐵托的拳頭交拚在一起！暴然發出骨骼折斷的聲音！

土方歲三右臂骨折斷，完全沒有痛楚，左拳旋即轟出。

一記左勾拳疾轟在鐵托的胸膛上，卻像打擊在鐵板之上。

「嘿！」

鐵托身形一前，一下頭鎚怒撞在土方歲三的面門上，爆出巨響！

鼻骨爆裂，臉骨碎裂！

意識模糊，土方歲三的確活得夠了。

鐵托把全身的力量集中到他的左拳之上，殺一警百是時候。左拳蓄勢待發，當然這一拳的力量，足以殺掉二十個土方歲三有餘。

拳出。

譚西敏大喝：「不！」

司琴娃的聲音說：「譚西敏啊……你看，又有一個傻瓜又為你而死了？你為什麼有這樣大的魅力？除了女人愿意為你而死，男人也愿意啊……」

但譚西敏卻是什麼也不能做。

這時候，一道灰影在譚西敏身旁掠過，快得驚人。

「為什麼是他？」司琴娃的聲音說。

灰影卻如風一樣，來到土方歲三身旁，為他擋下殺人機器鐵托滅絕性的一拳！

噗。

灰影也只有一隻手，他把鐵托的拳頭輕輕按下去，就像安撫一隻貓兒一樣。

「你？」鐵托一奇。

「沒錯。是我。」在他面前的市立梅井町小學校長伊藤勇次答。

Lucifer答。

麥思樂答。

在伊藤勇次如風出現的一刻，所有人的注意力被轉移的時候；那個韓國家庭主婦似的女人崔紅麗，偷偷退後，離開人群。

每個人也有自己的想法，崔紅麗也有。

要她成為黑鬼鐵托的手下，她可不愿意。她平生最討厭黑鬼，雖然在白種人眼裡，韓國人都是有色人種。

Part 325

崔紅麗悄悄地退到了市立梅井町小學的出口，沒有人注意她的動向。

她抬頭望向天空，本來想看那架737客機，但看不見。她知道原因是什麼。

這時候，她聽到了鐵托如行雷般的咆哮：「為什麼會是你？你不是已經被我打死了嗎？」

站於鐵托面前的伊藤吾次不知道怎樣回答這個問題，「為什麼會是我」？我就是我啊，不過，我又是誰呢？

伊藤吾次？

Lucifer？

麥思樂？

上述三個個體的記憶，現在都在同一個意識之內，互相重疊，也互相消解。

伊藤吾次知道自己是市立梅井町小學的校長，是超感觀知覺者，最後不知道為什麼中了鐵托的一拳而差不多死去；同時，他知道自己最後在三島大樓的最頂層那個魔鬼的秘密密室裡，沉入了蓮花池裡而來到這裡；他也有愛著蘇菲亞的印象，有著殺戮成癮的病徵，血液中亦有對毒品的強烈訴求，當然仍沒法想起從布達拉宮逃出來前的任何記憶……

同樣感覺到不可思議的，還有譚西敏，因為眼前的伊藤吾次、再不是一個垂死的人，反而是充滿了生命力和……希望。

鐵托那殺絕的一拳，被伊藤吾次隨手截下。

他再抽拳，預備再轟！

但伊藤吾次踏前一步，又再輕輕按著他的拳頭。

「……！」鐵托又感覺到自己拳上的力量全消失於無形。

「停吧。」伊藤吾次平靜地說。

的確，除了停，還可以做什麼呢？

鐵托冷靜下來，凝視著眼前這個不可思議的人；他感覺到，眼前的伊藤吾次，已經不是原來的伊藤吾次……

鐵托退後，不要再勉強了。

伊藤吾次扶起忠心的土方歲三，把他帶到譚西敏身旁。

譚西敏的女兒在拍手，笑道：「叔叔，你好厲害，你究竟是誰？」

譚西敏說：「女兒，他就是你的校長啊。」

女孩子說：「你給叔叔騙了，叔叔他不是校長！」孩子的直覺，有時候非常準確。

譚西敏望向伊藤吾次，問：「你的傷勢……」

「差不多康復了……」

「可能嗎？」

「有什麼不可能……我不知道怎樣回答你的問題。」

譚西敏笑一笑，點頭。腦裡的聲音又再響起：「譚西敏，你不覺得很奇怪嗎？伊藤吾次的傷竟然奇蹟地復元了……這究竟是什麼的一回事？剛才的女兒又說他不是伊藤吾次？你知道是什麼原因嗎？」

伊藤吾次說：「你好像很煩惱？」

「是的。」譚西敏說：「有一把聲音在我腦裡。」

「誰的聲音？」

「一個我曾經愛過的人……」

《三界LUCIFER 01》

Part 326

▲▲▲

一班由關島飛往札幌的737客機，正爬昇到機身結構不能承受的高度，界乎於平流層之上的五千公尺。

機艙內的乘客因為缺氧和低溫，差不多經已全部死去。

駕駛艙內，兩名機長只活著一名。

一個機長被槍殺，頭部中了三槍。

殺人的是另一個機長，他不知道自己為什麼有槍？也不知道自己為什麼會有一幅中年女人的相片在懷中。

他戴著氧氣面罩，眼神一片空洞無物。

他懷裡的相片中那個女人是崔紅麗，一個和韓國家庭主婦非常相似的普通婦人。

一切源於昨夜，機長在一間餐廳遇上了崔紅麗；他們之後去了時鐘酒店做愛，在床上纏綿時候，崔紅麗把自己的照片和一把手槍交給了他，然後和他說了一番話後離開時鐘酒店。

然後，他忘記了見過崔紅麗。

但是崔紅麗的說話，已經變成了一連串「指令」錄載在他的意識裡。這是其中一種超感觀知覺力量的使用技術，是預設模態。

就像錄音機播放功能一樣，只要一按下「PLAY」，「指令」就會在控制者的意識內強制執行。

當崔紅麗偷偷地離開市立梅井町小學大門前，她在意識裡按動了機長的「PLAY」掣。

機長要強制執行的一連串「指令」是：把他駕駛的747飛機，從半空準確地撞擊地面上的市立梅井町小學。

這本來是鳥糞先生安排的最後一著，必要時和譚西敏玉石俱焚；不過，形勢已經逆轉，鳥糞先生在取得精神上的勝利後死去，第二號人物龍崎也失蹤，殺人機器鐵托臨陣奪權，想成為組織新的領導人，最後伊藤勇次出現……

崔紅麗有了一個新想法，如果這群人，這群超感觀知覺者統統都死去，也是不錯的選項，今日的劇戰，早已經死了大量超感觀知覺者……

假如計劃成功，她自己將會成為世上碩果僅存少數超感觀知覺者的其中一個，這是非常不錯的事情噢。

崔紅麗離開了，她看看手錶，大概距離撞擊時間，還有五分鐘左右。

她望向天，終於看見747飛機的黑點。

▲▲▲

那個譚西敏曾經愛過的女人，繼續在他腦裡說話。

「你終於承認愛過我了……噓！是真的，你，譚西敏曾經愛過我司琴娃，那已經夠了……你知道嗎？我為了你，什麼也愿意去幹，甚至最後只成為一把聲音存在於你的意識裡，我也是甘心的，因為我是那麼愛你啊！譚西敏……」

伊藤勇次說：「她又在說話嗎？」

譚西敏點一點頭。

伊藤勇次閉上眼，說：「我好像聽到她的聲音……」

譚西敏說：「你說什麼？沒可能……」

【Lucifer】第一部

Part 327

譚西敏腦裡的聲音又再響起：「當然沒有可能……我的說話只會對你說，就算他是一個怎樣強大的超感觀知覺者，他都不可能聽到我的聲音，這個人在說謊。」

伊藤勇次閉目說：「我沒有說謊，我的確聽到你的聲音……」

「丫~~~~~~~~~~~~~~~！」司琴娃聲音在譚西敏的意識內尖叫起來。

「沒可能的……沒可能……你……你怎會聽到我的聲音……」

伊藤勇次閉目說：「我也不知道，總之我就是聽到了……你……你叫司琴娃，你已經死掉了吧？」

「你……你為什麼……？你究竟是什麼東西？」

「我不知道自己是什麼東西……」

說罷，伊藤勇次伸出他的獨臂，食指和姆指輕壓在譚西敏額上。

伊藤勇次微笑道：「我來助你，也來助她……得到解脫。」

司琴娃大叫：「你要做什麼？不……我要永永遠遠和譚西敏在一起，永遠也不要分開！」

伊藤勇次平靜地說：「你已經死去，你的故事也完結了。

你留在他意識裡的，只是一股怨念，你為什麼要繼續折磨他？你為什麼要繼續折磨自己？

一切也完了，就隨它去吧。」

司琴娃歇斯底里地狂號：「不！我不要…………………………」

「那裡，是非常平靜的。」

「…… ……」

伊藤勇次的手，離開了譚西敏的額頭。

聲音沒有了，譚西敏感覺到生平前所未有過的平靜。

由他得到超感觀知覺力量那一天開始，由他殺第一個人賺第一桶金開始，他便從來沒有感覺到任何平靜，直至今天，此時此刻。

腦裡的聲音也消失了，司琴娃大概已經被超渡到了彼岸。

「多……謝……你……」譚西敏說。

女孩子笑說：「叔叔，你真是很厲害啊……」

譚西敏說：「他不是叔叔。」

「他不是叔叔？他又是誰？」

「他是神，從前我不相信有，但今天不由得我不相信了。」譚西敏撫著女兒的頭頂說。

伊藤勇次回頭，望向鐵托一群超感觀知覺殺手們。

「怎樣？」鐵托戰戰競競地說。

伊藤勇次停一停，說：「我也不知道怎樣？」

鐵托拋出方案，說：「我不殺譚西敏，然後離開，從此各不相干，好嗎？」

「…… ……」伊藤勇次沉默。

這時候，山本透仰望天空，他看見一架747客機的機首。

「這個……？」

【七不思議系列三：屠夫】

【七不思議系列四：凶宅】

Part 328

747的機長，正執行著意識被預設的行動，把機體朝著市立梅井町小學俯衝而去。

砰。

當調教好俯衝的角度後，他也第一時間用手槍在自己口腔裡轟了一槍。

之後要發生的東西，和他已經沒有關係。

載著一機屍體的747客機，正以超過七百八十公里的時速，由一萬米高空上直衝而下。

當山本透第一個看見它的時候，距離撞擊時間只剩下十秒。

「什麼？」

鐵托大驚，這個最後的玉石俱焚的方案，他是知道的。但他卻不知道崔紅麗會動用它，而且在這時候，他才發現崔紅麗已經不在。

鐵托狂向前衝，保命要緊！

但是只有十秒，他可以跑多遠？120M？130M？

所有人和鐵托的反應都是一樣，像是盲了的蒼蠅一樣，無意識的高速散開。

八秒。

整架747客機的機體已經可以清楚看見了在每一個眼前。

重傷的土方歲三也醒過來了，震驚地大喝：「啊？什麼？」

七秒。

譚西敏面色一沉，他知道這架飛機撞下來的後果會是什麼，他背後禮堂裡的四百多個學生和教職員將會無一倖免。

譚西敏說：「鳥糞……你到最後也沒有放過我……」

六秒。

他的女兒大力抱著爸爸的大腿。

譚西敏悲傷地說：「爸爸就和你一起去探媽媽……」

五秒。

伊藤勇次望向天空，正面看見747客機的巨大機體狂衝而來，產生的巨大氣流，令整個空間產生劇烈的喘鳴現象。

隆……隆……隆……隆……隆……隆……隆……隆……隆……隆……

四秒。

氣流捲動中，譚西敏大力抱著女兒，步履不穩地大喝：「我最後想知道你是誰？我是不是曾經見過你？」

他向「伊藤勇次」發問他生命中的最後一個問題。

三秒。

問題，不會得到答案。

世間上，不是每一件事情都有它的答案。

兩秒。

伊藤勇次突然高舉起他的獨臂，大叫：

「孩子，你不要怕。」

伊藤勇次向譚西敏的女兒說話。

「叔叔……」

「你…………？」

一秒。

所有人和學校禮堂都已經在747客機的巨大陰影之下。

伊藤勇次狂號：「嘿-----------------------------------！！」

0.5秒。

beginning【Lucifer】第一部

Part 329

0.5秒，仍然可以被切割成更小的部份。

伊藤勇次突然感到溺水的感覺，口腔和鼻孔都有水湧進來。那是蓮花池裡的水？

為什麼會有蓮花？為什麼會有眾生？為什麼會有緣起？

蓮花的圖案？為什麼會經常顯現？

「有情輪迴生六道，形同車輪無終始。」

輪迴？Samsara？

突然，溺水的感覺又沒有了。他只嗅到焚香的氣味，聽到了一群僧人唱頌咒文的聲音。

這些不是僧侶，是喇嘛，他們唱頌的是藏語。

布達拉宮？

在黑暗裡，他看見兩個全身是血的女人，她們是渡邊真葵和蘇菲亞。

她們的美麗不再，只有如地獄惡鬼般的面相和鮮血糾纏……

蘇菲亞說：「嘿，你終於來到這裡了……Lucifer。」

渡邊真葵接著說：「麥思樂，我們終於在這裡見面了。」

他仍是伊藤勇次。他問：「這裡？這裡是什麼地方？為什麼你們會在這裡？」

「有情輪迴生六道，形同車輪無終始。」

蘇菲亞說：「這裡是一切的起點，也是一切的終點，一切從這裡出發的，最後都會來到這裡。」

渡邊真葵說：「有一種蛇，它會追著自己的尾巴來咬，把自己變成一個圓。最後，連自己也吞噬殆盡。」

伊藤勇次在黑暗裡，說：「你在說什麼？」

「這是你的命運，是我們的共業。你已經聽過’’ 帶著黃金之色芒、擁有超凡之力量、終結神魔之亂世、回歸最後之寂靜’’這句話了？」渡邊真葵說。

伊藤勇次說：「一切是不是和加百列Gabrielus有關？」

蘇菲亞笑一笑。說：「誰是加百列？」

0.3秒。

伊藤勇次的手掌，甚至接觸在747機首最前端的鋼鐵之上。

0.1秒。

「有情輪迴生六道，形同車輪無終始。有情輪迴生六道，形同車輪無終始。有情輪迴生六道，形同車輪無終始。有情輪迴生六道，形同車輪無終始。有情輪迴生六道，形同車輪無終始。有情輪迴生六道，形同車輪無終始。有情輪迴生六道，形同車輪無終始。有情輪迴生六道，形同車輪無終始。有情輪迴生六道，形同車輪無終始。有情輪迴生六道，形同車輪無終始。有情輪迴生六道，形同車輪無終始。有情輪迴生六道，形同車輪無終始。有情輪迴生六道，形同車輪無終始。」

喇嘛的藏語頌唸聲音充斥了伊藤勇次的意識……

「…… …… …… ……」

譚西敏的六歲女兒問：「啊？飛機呢？」

譚西敏再一次沒法回答她的問題。因為在他眼前，那架要結束所有的747客機突然消失了。

他看見伊藤勇次高舉單手的背影。

但整架747客機卻憑空消失了。

「我的天……我到底看見什麼？」譚西敏感覺是，世界在瞬間崩潰了。

【Lucifer】第一部

《三界LUCIFER 01》上架

008有未？

007都未有……

Fight For Freedom, Stand With Hongkong.
To be or not to be. It is NOW or never.

推！

Part 330

747客機在瞬間消失了。

鳥糞先生那最後玉石俱焚的一著，終於沒有發生。

學校禮堂裡的四百多個師生，最後全部安然無恙。

不過，事情的轉折，卻是沒法用常理和因果律去解釋。所有的東西，都超越了常理。

伊藤勇次垂下了手，彷彿全身虛脫，跪在地面上大力喘氣。

土方歲三也倒坐地面上，喃喃自語：「我的天……到底發生了什麼事情？……。」

事情超越了他所能幻想的邊界。

譚西敏拖著女兒，來到伊藤勇次身旁，說：「你……到底做了什麼？」

「嗄……嗄……嗄……嗄……嗄……」伊藤勇次暫時未能回答他的問話。

「鐵托他們呢？」譚西敏把目光投向遠處，卻看不見鐵托的背影。

不單是鐵托，所有的超感觀知覺殺手，還有操場上的屍體和血跡，也統統不見了，消失了。

難道……？

譚西敏說：「除了那架飛機，你把他們都送走了嗎？」

伊藤勇次痛苦地說：「嗄……嗄……應該要走的就要走。應該要留下的，都要留下……」

譚西敏不知道這個是不是答案。但事情發展到了這裡，答案真的重要嗎？正如世界的存在，真的有答案嗎？對一隻蟻來說，答案並不重要，因為它們不懂得發問問題。

沒有問題，也就沒有答案。

但對人類來說，答案始終是重要的。因為我們懂得思考，懂得用眼睛和大腦觀察事物，找尋宇宙運作的理由。

當然我們所要得到的答案，又未必是一個真正的答案。但又誰會知道。

天空的污雲開始散開，陽光照射在大地上。整個世界，煥然一新。

譚西敏看看手錶，現在是中午二時三十九分。

在過去的兩小時內，究竟發生過什麼事情？相信沒有人可以給予一個肯定的答案。

譚西敏坐在伊藤勇次身旁，說：「你可以給我答案嗎？」

伊藤勇次說：「一會兒，我們找一個地方吃點東西。我有點餓。」

譚西敏笑一笑，這樣的回答實在太好。

和暖陽光灑於他們身體上的時候，他們都感覺一陣溫暖。

他們背後學校禮堂的大門打開，那些天真無邪的小學生奔跑出來。

幾個孩子嘻嘻哈哈地跑向譚西敏的女兒，他們大叫：「星津子！原來你在這裡啊！我們剛才不見你啊！」

譚西敏的女兒叫星津子。星津子迎上同學們，說：「我沒有事！剛才是我的爸爸和那個叔叔拯救了我們哩！」

星津子指著譚西敏和伊藤勇次二人。

一個孩子說：「什麼拯救了我們？有怪獸侵襲地球嗎？什麼叔叔？他不就是伊藤校長嗎？」

伊藤勇次提起無力的手，向孩子們微笑揮手。

轉眼間，整個操場上都是孩子的笑聲和喧鬧聲。

譚西敏望著走來走去的小學生們，滿足地說：「這樣的結局，實在太好。」

伊藤勇次說：「真不錯。」說罷，他站起來，體力恢復了不少，繼續說：「譚先生 我們找個地方好好談吧，把你的女兒也帶走吧。」

「好。」

譚西敏也把土方歲三扶起來。

「土方，對於你為我而做的東西，我只能說一聲多謝。」譚西敏說。

「但是……首領……這個……這個……」

「第一，我不再是你的首領，組織沒有了，超感觀知覺也沒有了；第二，不要問我，我知道的東西不比你多；第三，找個地方好好休息，睡一個好覺，然後重新開始吧。」

土方歲三點點頭，感覺這個提議不錯。

「首領……我明白了。」

beginning【Lucifer】第一部

寫左咁多字，有無編輯、校對過？

有，已[出實體書第一回

Part 331

現象世界，來自人的想像。

你所看見的、聽到的、嗅到的、感覺到的、想像到的，已經決定了現象世界是什麼東西。

佛法所說的「六入」，眼、耳、鼻、舌、身、意六識，是人類向外界打開的六道大門，關於外界的一切事物從這六道大門裡進入人的肉身內，產生了我們對世界的想像(或叫認知)。

譚西敏所認知的結局，顯然是一個美好的結局。

現在，我們來看看另一個人所認知的結局是什麼？

山本透；那一個用飛刀很好，又被稱為叛徒的男人。他是第一個看見天空上俯衝而來的747客機。

當山本透第一個看見它的時候，距離撞擊時間只剩下十秒。

「什麼？」

山本透沒有猶豫，發狂般向前狂奔，儘量遠離撞擊點。

鐵托在他身旁掠過，比他跑得更快。

地面已經漆黑一片，完全籠罩在747客機的陰影之中。

他回頭一看，只看見伊藤勇次站在原地，高舉他的一隻手。

「他……？他在幹什麼？」

山本透再沒有看伊藤勇次在做什麼，此刻，活命才是最重要的。

轟隆………………………………………………………………………………！

再前奔多五十米左右，驀然，他的耳裡聽到了一陣地動山搖的巨大聲音！

是撞擊了！

沒錯！是撞擊了！

天也崩！地也裂！

一股巨大的氣流，帶著火熱的高溫從後方湧來，是飛機撞擊地面爆炸而產大的強大爆風！

山本透明白人的肉體是無法抗衡這種力量的，於是他把所有的超感觀知覺力量集中在背後保護自己，另一方面，他將身體儘量放軟；在狂風暴雨裡，只有一片枯葉的生存率才是最高的。

同時，他看見一個人形火球在他身旁飛過，是平尾隆弘！

背後，是一萬隻手的力量在推他！令他雙腳旋即離開地面！

下一刻，山本透被強大無比的熾熱爆風扯上了半空，視覺和感官差不多完全消失，他只感覺到身體不停在半空翻滾，身體上每一吋肌膚都彷彿被火所焚燒。

但是，感覺一閃即逝。

他重重落在地面上，不知道方向和距離，身體上有骨骼碎裂的劇痛，但不錯，這表示自己仍然活著。

活著真好。

聲音沒有了，只有一片煙霧瀰漫和汽油燃燒的刺鼻氣味。

山本透當時這樣想：

「我真幸運。」

【七不思議系列一：孽咒】

【七不思議系列二：紙紮】

請恕我直言，睇左一陣你呢個po，
啲中文同情節真係⋯⋯

不過，我又會睇落去，睇下點樣可以用呢個方法寫到咁長嘅小說⋯⋯

多謝你嘅意見，因為lucifer睇一部超長篇小說，每日連載，難免比較粗疏，小說變成實體書嘅時候，會再大執一次，實體書嘅第一部，亦已經出版。

*《三界LUCIFER 01》

其實開始嗰句係「掩」定係「淹」

開始嗰陣，仲有另一個好「難明」嘅地方：

二零零六年十月二十二日，『處女神淚號』從美國聖地牙哥註策出發，朝東面直向太平洋中心進發，目的地是夏威夷群島的考艾島。

San Diego係美國西岸，係考艾島嘅東北面，換句話說，朝東定朝西，定係朝西南呢？

Part 332

山本透受了傷，但他仍有能力爬起來，在三米外，他看見一大塊飛機殘骸，殘骸旁邊，大塚英志的屍體在地面上燃燒，發出陣陣烤肉的氣味。

他不禁想起，從前在市立梅井町小學當老師的時候，常常和這個人一起共晉午膳的平凡畫面。

四周圍一片煙霧瀰漫，他回頭，看見一個大火球在熊熊焚燒，747飛機撞塌了整個小學禮堂，發生猛然爆炸，內裡的人，應該是死光了……

山本透感覺一陣傷感，畢竟在小學的日子裡，他也有大量美好的回憶……

視野不清，空氣也異常污濁。山本透快步前行，希望儘快離開市立梅井町小學的範圍。

忽然，他聽到了殺人機器鐵托的聲音……

「救我……救我……山本……是你……？」

鐵托是行在他前面的，難道……果然，山本透看見鐵托被壓在半個飛機引擎之下，幸運之神眷顧了這一部殺人機器。

命運，很多時候都有偶然的成分。

鐵托的下半身被幾萬磅的半個飛機引擎重重壓著，動彈不得，顯得非常可憐，是幾分鐘前，他還以為自己取代了鳥糞先生，成為組織的第一號人物。但幾分鐘後，他已經變成這個樣子。

鐵托痛苦地說：「把我……救出來……我……我的下半身沒有了感覺……把這些碎片移開……幫幫我……」

山本透望著鐵托，心中不知道在想什麼。

「好……」山本透來到鐵托面前，把他直接拖出來……

山本透說：「鐵托，你的下半身沒有被壓著……對不起！」

鐵托的下半身的確被半個飛機壓著，只不過是完全壓碎掉，和上半身完全分成了兩個部份。

被拖出來的鐵托，十二指腸和大腸流滿了一地……鐵托自己也看見了，他痛苦地說：「他媽的……這……這是……我的下半身呢？」

「已經沒有了。」山本透說。

「唔……」鐵托似乎接受這個事實。他再說：「可以幫我嗎？」

「可以。」

喀……。

接著，山本透用手把鐵托的頸扭斷了。

砰！

「喔？什麼？」山本透眼前一黑。

在鐵托死的同時，山本透都死了。

有人在他後腦開了一槍，山本透和鐵托都變成了屍體倒下，毫無意義地倒下。

開槍的人是崔紅麗，飛機撞擊後，她旋即進入現場，見人就殺。

她要把所有超感觀知覺者，即自己的競爭對手殺掉，世界上愈少超感觀知覺者愈好。

殺了山本透後，在一片煙霧瀰漫中，她又看見一條人影步來。

她想也不想，朝著人影的頭腦轟了兩槍，那人倒下。崔紅麗也不知道此人是誰，就殺死了他/她？

沒有關係的。

她估算今天之後，自己會比之前富裕一百倍，而且從此可以逍遙自在殺人賺人，又不用看別人臉色又不用再參加政治，那實在太好了。

他媽的太好了。

前文：「三十二歲的露雲娜外型極美，本為模特兒的她身形十分標準，富裕的生活甚至令她看上去只像二十五歲左右。

麥思樂感覺露雲娜和年老丈夫十二年的夫妻生活是美好的，否則她不會這樣年輕。」

三十二同二十五唔係差太遠⋯⋯

究竟露雲娜同丈夫結左幾耐婚？十二年定五年？

多謝提供線索，Fact check 无

Part 333

崔紅麗幻想著自己成為世界上唯一一個超感觀知覺者後的情況，的確，如果世界上只剩下她一個超感觀知覺者的話，世界可能是她的了。

的確……如此。

她以無比的喜悅在煙霧裡殺人，就算是屍體也得補上幾槍。

忽然，她停了下來。

心裡突如其來冒起一份奇異的不安感。

原因是太靜了，沒有了任何聲音，只聽到物件在燃燒發出的微細聲響。

漸漸，連焚燒的聲音都沒有了，四周圍寧静到了一個極點。

一種完全不正常的寧静向她襲至，空間應有的環境雜音都沒有，就似在一個完全隔音的錄音室裏閉上目是那種感覺，靜得耳鳴那種感覺……

一切在一刹那中發生。

情況就像，上帝突然早上醒來，把床邊那個世界的開關掣隨手關掉。

「得。」

「發生了什麼事情？」

她問她自己，她只可以問她自己，如果自己不能回答，那就沒有人可以回答。

崔紅麗只聽到自己內在的聲音，包括肺部的呼吸聲，血液在血管裏泊泊流動的聲音，還有自己的心跳聲。

她突然害怕起來，她甚至不相信自己竟然害怕寧静。

最後的寧静，最後的平靜，不是每一個人最後希望得到的東西嗎？

最後？終點？完結？死亡？ending？

她慌得急步前行，再沒有看見任何東西，只有煙霧，煙霧由濃變淡，再變淡……

四周的煙霧開始散去同時……

崔紅麗終於看見煙霧散去之後的光景……..

「…………………………………………………..」

「…………………………………………」

「…………………………」

「………………」

是什麼也沒有。

沒有。

沒有。

完全沒有。

不是一片慘白，也不是一片漆黑，是連慘白和漆黑都沒有的那種沒有。

是nothingness，完全的沒有。

她想尖叫，但沒有聲音；她想看看自己的手和身體，但又看不見。

唯一存在的，就只有崔紅麗這一刻的一個「恐懼」念頭。

這個恐懼念頭是來自她認識的世界完全沒有了，不見了，不存在了。

最後就連她的一個恐懼念頭也沒有了。

一念不起，也就沒有了。

什麼都沒有了。

▲▲▲

當譚西敏拖著她的女兒，和伊藤勇次步到市立梅井町小學門口的時候。

譚西敏才知道發生了什麼事情……

譚西敏對伊藤勇次說：「你並不是把他們帶走了，而是把我們帶到這裡來嗎？」

伊藤勇次聳聳肩，說：「我真的不知道要怎樣回答你這個問題才好……對不起……」

「我們原本的那個世界已經不存在了……鳥糞先生是這樣說的，他的那個手下納塔曾經這樣對他說過……」譚西敏自言自語。

女孩子說：「爸爸，你在說什麼？」

你寫嗰陣有無度好先㗎？
呢篇文之前係高登出過，再出就應該修正一下，呢個係作者嘅責任。

唔好意思，做過編輯，有啲職業病。
希望你實體書執好晒啦⋯⋯

BTW有聽你youtube，本來都係求其聽，有一集你講過少少俄國文學，提過Solzhenitsyn，之後我先對你有多啲興趣。

然後先搵到你嘅小說，不過呢，完全唔似嗰種小說。

sorry 令你失望，世上完美難求，況且時間無多。

無失望，只係覺得閱讀嘅品味影響寫作風格。

故事裡面扭橋嘅情節比較似電視劇。

同埋的確完美難求，不過你作為作者有啲野應該可以做好啲。

我唔係作家，不過都係搞創作嘅，認為嚴謹對待自己就係一種尊嚴

thks a lot

唔係thks a lot
又唔係讚你

Part 334

小學之外，沒有了任何殺戮的痕跡，本來屍橫遍野的大街上，已經變成了寧靜非常，人們繼續過他們平靜的生活。

「這裡，根本不是原來的世界。」

在一所餐廳內，伊藤勇次和譚西敏坐下來。譚西敏把女兒交給了土方看管，土方把孩子帶走後，譚西敏作出了一個這樣的開場白：

「我有資格知道一切嗎？」

伊藤勇次用他的獨臂拿起了杯，喝了半杯咖啡，說：「不是有沒有資格的問題，而是你相不相信的問題……」

「事情到了現在，我還可以不相信什麼？只要是你說出來，我什麼都會相信。」

「好，我把一切告訴你……」伊藤勇次說：「但首先，你要有一個平行宇宙的哲學概念，你要相信世界並非只有一個。」

譚西敏點頭，說：「明白，我們現在身處的，就是另一個平行宇宙，對嗎？」

「對。」

「那麼，你是神？」

「不是。」

「你不是神，又是什麼？」

伊藤勇次凝視著譚西敏的雙眼，想了好一會，才答：「我不是神，也不是你所見的伊藤勇次，我叫麥思樂。那是我在另一個平行宇宙的名字。」

「麥思樂……」譚西敏吞了一口口水，說：「你不是鳥糞先生的那個超感觀知覺殺手Lucifer嗎？」

「我是麥思樂，同時也曾經是Lucifer，不過現在的肉身，卻是伊藤勇次。」

「請你說下去……」

「本來，我是麥思樂，在原本那個世界，我稱呼為第一世界裡，我只是一個保險公司的調查員。

某一天，我發現自己害死了一個叫露雲娜的女人，於是我上了酒癮……這時候，我的上師達尼米薛派我去東京，調查一宗有關捕鯨艦處女神淚號的案件……(詳見《Lucifer》第一部)

之後，伊藤勇次就把整個漫長的故事說出來，為了使譚西敏明白，他沒有放過每一個節……

足足是兩個小時之後，伊藤勇次才說完，中間譚西敏只在寧聽，沒有發問半個問題。

他只喝了三杯持濃的咖啡和吃掉五片吐司。

「……其時，當我面對那架747客機的時候，我腦裡什麼意識也沒有，即是說，並不是我的意識要令這些一切發生，而是我的本能驅使一切要這樣發生……

來到這個世界，並非我的意志所能主宰，只是因為我就這樣發生而已。所以我一直回答你，我並不知道因果，就是這個原因。」伊藤勇次說完他的最後一句話。

譚西敏說：「如果我相信你所說的東西，我一定是一個瘋子。但是，我似乎是一個瘋子。」

【三界Lucifer】第一部

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課
#我撐示威者
#雞蛋可以撼高牆

Part 335

伊藤勇次說：「你有什麼感覺？」他似乎非常認真地問。

譚西敏平靜地說：「我又可以有什麼感覺呢？你說的東西都是真，即是說，已經超越了我們人類的知性之外。

正如我們所認識的宇宙，在一百三十七億年前被創造出來，可能都是上帝手裡的一個遊戲。

由於我們一直以來看不見上帝，只看見宇宙和自身的存在，因此感覺理所當然。

但你的出現，就如那個創造宇宙的上帝突然出現在我面前，然後用人類的語言向我解釋衪是怎樣創造宇宙……你要我怎樣回答好呢？」

「是的……」

「或者，我有一個感覺，是了！為什麼要是我？為什麼把這些都告訴我？為什麼不是鳥糞先生而是我？」

伊藤勇次說：「我只是追隨著感覺而行，或者你在整個《大宿序》的結構裡，是有你的位置的。」

「你不知道？」

「到目前為止，我不知道。」

譚西敏說：「似乎，一切的重心，都在麥思樂世界裡那個《約櫃》之上……」

伊藤勇次說：「對……是《約櫃》。」

「那麼你什麼時候回去你原來的世界？」

「這才是最可笑的，我沒有自主權。」

譚西敏喝了一口咖啡，微笑道：「的確可笑。不過……在這個世界裡，會不會有另一個譚西敏存在？」

伊藤勇次說：「我又怎會知道呢？」

「你用的伊藤勇次肉體，所受的傷差不多完全復元，但那隻斷了的手臂，會像蜥蜴的尾巴般重新長出來嗎？」

伊藤勇次望著自己那沒有手臂在內的衣袖，不禁笑了出來。

譚西敏也笑了出來。

當世界荒謬到了一個地步的時候，人除了笑，還可以幹什麼？

旁邊的顧客，看見兩個中年男人對視而笑，不禁覺得非常詭異；如果他們知道這兩個男人為什麼而笑，相信情形會更加詭異。

這時候，餐廳的門打開。

一個女人拖著一個孩子步了入來。孩子是譚西敏的孩子，星津子。

女人，是雅典娜。

譚西敏突然不再笑了。

他一生中最愛的人，在他面前復活了。世界上已經沒有比這個更震撼……

【三界Lucifer】第一部

Part 336

譚西敏整個人呆著。

他最愛的人，雅典娜拖著他的女兒星津子，來到了他面前，一切都是真實的。

在他原本的記憶裡，星津子出世那一天，雅典娜因為難產失血過多而死，自此之後，譚西敏是生無可戀。

把他們整個人生改變的，就是這一場悲劇。可是，那個死掉了的妻子，現在卻活生生站在自己面前？這是怎樣的一回事？

譚西敏疑惑地說：「你……你……？」

雅典娜微笑道：「我？我什麼？爸爸，你的表情為什麼這樣奇怪，剛才我到學校接囡囡放學，路過這裡，就看見你和伊藤校長在這裡，於是便進來看看，你們在談什麼呢？」

譚西敏望向伊藤勇次求助，但伊藤勇次只能夠無奈地苦笑。

雅典娜說：「你們是在談星津子的事情嗎？我可不知道伊藤校長是爸爸你的朋友啊。」

伊藤勇次說：「譚先生，你應該和太太溝通一下，我們的事，等你回來才繼續吧。」

雅典娜作了一個九十度菊鞠躬，歉意說：「我是不是阻著你們？對不起！」

伊藤勇次說：「沒有關係，但譚先生應該有很多事情要問你。」

「問我？」

接著，譚西敏把妻子帶到餐廳外，談了好一會。

一塊玻璃之隔，伊藤勇次看見譚西敏和妻子在街上對話，雅典娜多次流露非常古怪的表情，然後，他看見譚西敏大力抱著妻子。

伊藤勇次看見譚西敏眼有淚光。

之後，雅典娜帶著星津子離開。

譚西敏折返，重新坐回伊藤勇次面前。

二人無言了好一會，還是由譚西敏開始說話：

「這裏似乎是一個沒有超感覺知覺力量的世界，我的名字都是叫譚西敏，但是我似乎不是一個世上最大殺手組織的首領。

我只是一間律師行的合夥人，是一個事務律師，生平最擅長的就是處理不動產買賣和委託人遺產的法律問題。

這個女人是我的妻子，也是叫雅典娜，我們有一個女兒叫星津子，我們居住在這裏附近一所不錯的房子内，房子我已經在十年前買下了，而且我還有自己的汽車代步……

在京都市郊，還有三個物業收租，加上我在律師行的工作，生活是相當無憂。

我在這個世界裡平日的嗜好是打高爾夫球，喜愛看的書籍是哲學類和文學類，我有很多朋友，大多數都是律師，大多數都是我當年在就讀法律學院時的大學同學。

簡單一點的說，在這裡的譚西敏，即是我，是一個平平無奇、有一個幸福家庭和完美事業的成功人士。

今天是2024年8月19號星期二，和我們來的那個世界，年份相同，但日子並不相同……

我似乎衹是帶著在另一個世界裏的血腥記憶而來到這個世界的另一個肉體之中，我仍然是譚西敏，但並不是原來的那個譚西敏。

大概都是這樣了……」

【Lucifer】第一部

《三界LUCIFER 01》實體書上架

Part 337

伊藤勇次用心聽完了譚西敏的說話，感覺很不實在。

譚西敏說：「這就是不同的平行宇宙來往所發生的事情嗎？」

伊藤勇次深沉地說：「我真的不知道。我再說一次，我不知道背後的意義究竟是什麼？」

譚西敏說：「是……那個《約櫃》，在麥思樂世界裡的那東西，那東西是知道的……你剛才說過……我在大宿序裡是有角色的……」

當譚西敏在這樣想的時候，他在這個平行宇宙裡平凡人生的記憶，卻開始覆寫他在另一個平行宇宙裡帶來的記憶。

事務律師的人生，開始取代超感觀知覺殺人者的人生……那些平凡的生活，開始覆寫他血腥殘酷的經歷……

譚西敏撫著頭，奇怪地說：「什麼……啊？」

他原來的記憶，就被一片一片的擦掉，在空白裡再被填上新的內容，過程發生得非常快……

譚西敏設法令來自原來世界的記憶不被抹去，但他無法做到……

伊藤勇次凝視著他，彷彿看見一隻垂死的蟑螂。

他說：「你在這裡，是幸福的人。」

譚西敏抱著自己的頭，顯得相當痛苦。他不明白，來自另一個平行宇宙的東西，是不能帶到另一個平行宇宙裡，否則便會出現「矛盾的吊詭」；「矛盾的吊詭」會令秩序消亡，而秩序是必需存在的東西。

「難道你不想和妻子女兒在一起嗎？」譚西敏聽到伊藤勇次的聲音這樣說。

「我……我……我當然想，這一直就是我所渴望的東西……」

譚西敏最後是看見了……

「啊？」

一朵蓮花狀的奇詭圖案。

「蓮花？」

然後，來自原本那個有超感觀知覺的世界的那些記憶，完全沒有了。

統統消失了。

譚西敏不知道為什麼自己會在這所餐廳裡，和女兒就讀小學的校長伊藤勇次見面。

譚西敏的眼神很迷茫。

同樣，坐在他對面的市立梅井町小學校長伊藤勇次，眼神同樣迷茫。

他是伊藤勇次，也不再是麥思樂，或Lucifer。再不是。

對於二人為什麼會對坐，兩個人也沒有相關的記憶。

伊藤勇次有兩條手臂，並不是一條。不過，他自己和譚西敏都沒有了他只有「一條手臂」的記憶。

記憶，意識，思想，夢，從來也是騙人的東西。

是上帝用來愚弄創造物的遊戲。

譚西敏說：「你……你是校長先生？我沒有記錯的話。」

「是的……閣下是？」

「我是小學學生的家長，你應該不認識我，但我認得校長先生你……」

「是的，是的……這裡……？」

二人結賬後，離開餐廳，來到外面那個平靜而安逸的世界裡。

譚西敏說：「我們為什麼會在這裡的？為什麼我們二人也一起忘起了呢？」

伊藤勇次低頭想了一想，說：「或者，世界上總有些東西，是難以解釋。」

這個是答案？這個並不是答案……

接著，二人往相反方向步去。

對於今日發生的事情，他們都儘量去忘記，就算是有寫日記習慣的伊藤勇次，也沒有把這件奇事記述在日記裡。

【Lucifer】第一部

Part 338

「記憶，意識，思想，夢，從來也是騙人的東西。」

「為什麼要騙人？」

「因為人喜歡受騙。」

當離開了伊藤勇次的肉體後，「他」再感覺不到自己。自己不是伊藤勇次，也不是Lucifer，更不是麥思樂。

那麼，「他」到底是什麼？如果人沒有了肉身，人是什麼？只有「意識」存在？這就是「靈魂」嗎？

「他」又再一次聽到死去渡邊真葵的聲音。

「一切我們誤以為在外在世界實際存在的現象，其實不過是以過去的業力為種子，在我們的潛意識變化出來的心靈表象……

由於無知，我們不知道這些現象只不過是表象，而生起對這些表象的欲望與執著。

這些欲望與執著又會進一步在潛意識中形成種子，在未來因緣具足的時候，這些種子又會變現成為意表象，而引發進一步的欲望和執著。

這樣說來，人的意識作用是一種惡性循環，也就是所謂的生死輪迴……」

生死輪迴？人為什麼要經歷生死輪迴？

「他」的意識從黑暗流向澄清的透明，然後「他」從透明裡看見了無數莊嚴無比的光。

光在旋轉，化成銀河系裡的兩條雙螺旋臂，銀河系在縮小，接著他看見更多的星系……

星系變得愈來愈多，堆成泡沫的形狀，瞬間，連宇宙也變得愈來愈小，「他」知道自己正在遠離中。

最後在「他」眼裡的宇宙化成了無色彩的一點，四周這時候不是黑暗，而是「無」，是永恆的安靜。

「他」就似躺在一張不存在的床上，忘卻所有，悠然地進入最美麗的夢鄉，而且睡得比他一生任何一刻更甜美。

「但不可以睡，業力仍在，因果尚存。」

「他」突然又感覺到溺水，水進入了「他」的鼻孔之內，感覺很難受。

身體出現了。

這是麥思樂的身體，「他」又再一次變回麥思樂。這裡是三島大樓最頂層中那個先知所住的秘密房間內。

麥思樂和天使米迦勒一起進去了先知的居處，然後，《約櫃》在呼喚著麥思樂。

麥思樂步入了叢林，卻掉入了水裡。

水裡有蓮花和渡邊真葵的聲音……

「是了……真葵……是你？」

忽然，麥思樂感覺到自己不再下沉，他的腳踏在污泥之上。

借著一踏之力，他奮力向上游，終於在濁水裡看見光明。

麥思樂把頭伸出水面，大力吸氣，補充肺部失去的氧份。

他抹去黏著雙眼的污泥，看見彼岸在他面前十多米的地方，於是他朝岸邊游去。

一切對他來說，非常不真實。

麥思樂爬上岸邊的濕地，滿身都是泥濘。

口裡都有污泥，泥裡的臭味、苦味、酸味和鹹味，不住刺激著麥思樂的味蕾，令他有想嘔吐的衝動。

麥思樂回頭，望向他爬上來的那個地塘，卻發現地塘非常大，大得看不見對岸，地塘長滿了一堆堆的蓮花。

Part 339

這裡仍是三島大樓最頂層中那個先知所住的秘密房間嗎？

如果不是，這裡又是什麼地方？

麥思樂觀察著自己的肉體，他用了很久的時間，才確定自己再一次是麥思樂。

如果自己是麥思樂，這裡就是「第一世界」。

但這種描述，純粹出於因果關係，可是之前的一切經歷發生後，麥思樂差不多可以肯定，「因果關係」在內裡發生的一切中，並非一個不變的基石。不過，假如「因果關係」不再存在，那麼，代替它的又是什麼？

麥思樂大力嘔吐起來，把身體內所有的東西也吐了出來，他一面嘔吐，一面在想：

「我的人生和其他人的人生根本是毫無意義、根本是一無是處、根本是一種錯誤的謬誤、根本是一種永無止盡的----愚弄。」

當所有可以嘔的東西都被嘔了出來後，麥思樂感覺到一份安寧，他坐在泥濘中思考。

人類，大概都是被愚弄的動物。所有人天生下來，就要接受不同的愚弄，被父母愚弄、被制度愚弄、被社會愚弄、被他人愚弄、被愛情愚弄、被自己的命運愚弄、被機率所愚弄，最後被死亡所愚弄……事實上，毫不稀奇。

麥思樂深呼吸了一口氣。

「我就看你之後如何繼續愚弄我吧……」

人生總是無奈，愈想不通的東西，就愈要去接受它。逆來順受，某程度上是我們的天性使然。

麥思樂看看四周，仍是一片原始森林的景象，他曾經記起他見過在這個時代不存在的古生物，但現在，則沒有看見。

腳下的泥土上，有一隻青蛙跳過。

抬頭，是一片灰沉沉的陰天，時間如果有的話，是日間。

麥思樂提步向前行第一步……當行了三萬四千二百三十八步後，他離開了原始森林。

而且，他差不多肯定了一個事實：

他的肉身，已經不再在三島大樓頂層的那個房間之內。

現在，麥思樂處於一個山谷之內，天色已然入黑，四周伸手不見五指。

這時候，他聽到了一把聲音：

「救命呀………………。」

是一把女性的聲音，從黑暗中傳來。

麥思樂笑一笑。

「愚弄開始了嗎？」

快到1000，推

Part 340

「救命呀………………不！你們不……不……」女聲叫得非常淒厲，在漆黑的夜裡，彷彿是地獄裡折磨罪者的配樂。

麥思樂在漆黑中摸索前行，忽然，他發現了自己已經變回一個極普通的人類，從前在三島大樓裡那些接近神的力量，已經統統不存在。

「這又是一種什麼方式的愚弄了？」麥思樂在心想。

沒有了神袛的力量，也沒有一如「第二世界」中那些超感觀知覺力量，一個普通人在黑夜裡在一個山谷內前行，基本上是一件非常危險的事情。

麥思樂顯然未習慣由神下眨為凡人的命運。

突然，他踏了一個空。

身體不其然滾下一個斜坡，由於完全看不見東西，麥思樂只感覺到身體上傳來一陣陣痛楚，之後撞入一堆不知名的灌木之內。

灌木的樹枝擦傷了麥思樂的身體，有些傷口上有血滲出來。

「我不是不會受傷的嗎？」他不禁這樣問自己。

麥思樂又想起了「第二世界」中譚西敏的遭遇，當747客機撞擊地面的一剎，他被「自己」帶離了「第二世界」，去到另一個平行宇宙裡，然後過了一段短時間，譚西敏便忘記「第二世界」的一切，重新成為另一個角色。

現在的麥思樂，會重蹈譚西敏的履轍嗎？他會忘記一切，成為一個新角色在新的舞臺上有新的經歷嗎？新的愚弄嗎？

暫時，並沒有這樣的趨勢。

麥思樂的記憶仍然相當清楚，他對自己是麥思樂、Lucifer、甚至是伊藤勇次的角色，所做所想的一切一切，仍然全部留在記憶裡……

大約，是《約櫃》這樣安排自己……

沒錯！目前一切的謎……都在那個《約櫃》身上。

驀然，麥思樂看見了一絲光源，光源和聲源都在同一個方向裡。

於是，他朝著光源前行。

女性的呼叫聲沒有再傳來，麥思樂反而聽到男人像野獸的叫聲。那是男人到達性高潮射精發出的原始獸鳴。

不是一個男人，是一群。

差不多摸黑行了半小時，麥思樂才來到了光源出現的地方。

在麥思樂面前，是一個盤地，那個站著六個男人，他們手持著電筒，光源就是來自這些手電筒。

男人的下半身都是赤祼的，他們圍著一個少女，少女是完全赤祼的，包括上半身和下半身。

少女躺在地面上，一動也不動，雙腳分開。

這個情景，應該是一群男人向一個少女進行輪姦。

【Lucifer】第一部

Part 341

男人把手電筒的光線照在受害人身上，不斷發出嘻笑怒罵的喧嘩，他們說的語言麥思樂不能明白。

他們所說的是「藏語」。

麥思樂開始看見這群男人的外貌，他們都不是中國人，以他們所說的語言推敲，他們大概是西藏人。

西藏？布達拉宮？在「第二世界」憑空出現的Lucifer，就是在布達拉宮的一場毀滅性的大火裡逃逸出來。

另外，那個早稻田大學的生化博士生石原知美，渡邊真葵的EX，亦曾經說過一個關於西藏的故事。

《約櫃》、西藏，都是大宿序裡大拚圖的其中兩塊。這個差不多是肯定了。

假設眼前這群強姦犯是西藏人，這裡就是西藏。但是，西藏是高原地帶，又怎會有沼澤和原始森林，這是不合情理的。

麥思樂差點就想笑了出來，自己竟然想著「這是不合情理的」這句說話？發生在他身上的一切，又有那一件是合情理的。

六個強姦犯說了一大堆話，也穿回了褲，輪姦的行為已經完結，他們大概正在討論善後的問題。

地上的少女顯然沒有死，她眼神空洞，身體一動也不動，可以想像，無論精神或肉體上，她都受了極大的刺激和傷害。

麥思樂在偷望他們，在黑暗環境下，如果麥思樂沒有任何動作，他是不會被發現的。

其中一個強姦犯，突然拿起了地面的一塊連他自己也差不多捧不起來的大石，雙手大力捧著，一步一步，慢慢步向少女。是的！他預備用石頭殺人。

其餘五個人在歡呼，正在鼓勵同伴行事。

麥思樂在黑暗裡搖了搖頭。事情看來是要這樣發生，要發生的，並非少女會被石頭殺死，而是……

麥思樂忽然撲出來，大喝：「住手！」

這一下叫聲，令五個強姦犯心膽俱裂，他們花了三小時車程來到這裡人跡罕見的山谷內輪姦少女，就沒有想過會遇上陌生人。

大力捧著石頭的強姦犯一驚，手一鬆，大巨掉落，壓碎了他的腳掌，痛得他大聲慘嚎。

其餘五個人把手電筒照向麥思樂，大聲怒叫。

一個藏人暴哮一聲，全力衝向麥思樂。麥思樂頓時感覺一陣莫名的興奮，情況一如一個少年第一次把異性的手拖在手裡的那種感覺。

那是混雜了性欲和狂亂的感覺。

是嗜血的感覺。

力量？神級的力量，在新的開始這裡，還剩下多少？

麥思樂手裡早握著一塊隨手拾來的尖角石頭。

麥思樂朝著衝過來的強姦犯面部，如一個壘球的投手一樣，閃電間把石頭大力擲出……

噗！石頭水平地直噬入了那人的面龐，把他的一隻眼球、鼻骨全然擊碎！

強姦犯發出如豬般的慘號，向後摔倒！同時間，他手裡的手電筒被麥思樂所奪去。手電筒是金屬製的，非常重手。

太好了……麥思樂的興奮再一步上昇。

他眼前，是四個失去理智的西藏的強姦犯！

「愛情是可以戰勝一切。每個人都曾經這樣想，曾經。」── 《三界LUCIFER 01》

*《三界LUCIFER 01》全城上架

Part 342

眼前手電筒的光柱不住晃動，彷彿一把把光刃，把麥思樂眼前的整個空間切割。

麥思樂感覺就像自己的人生一樣，由七個月前開始，就被一股恐怖的力量所不斷切割和分解；甚至世界也被切割成不同的平行宇宙！

「《約櫃》！你究竟要我做什麼？」

麥思樂把手上的手電筒大力擊出，狠狠地敲中一個強姦犯的頭部，把他的頭轟得凹陷了一塊！

同時，麥思樂肩上傳來一陣劇痛。另一個強姦犯也用手電筒打中了麥思樂！

麥思樂把帶著血的手電筒撗掃來者，手電筒擊中他的太陽穴！

麥思樂手中的手電筒光芒熄滅。

頭部被另一人的手電筒擊中，麥思樂感覺一陣天旋地轉。

手中熄滅的手電筒無意識掉落在地面上。

忽然，他感覺自己不是麥思樂，而是Lucifer！

Lucifer！

他大力撲向眼前的強姦犯，像一頭老虎一樣，咬著對方的咽喉……奮力一扯。

血腥味湧入麥思樂的嗅覺和口腔內。

耳裡聽到了人類受傷的慘叫，和鮮血在黑暗空間裡的飛濺聲音。

砰！

身體又再被手電筒打中，肌肉撕裂，骨骼碎開。

砰！

肉身是什麼？

砰！

意識又是什麼？

砰！

靈魂又是什麼？

砰！

存在又是什麼？

麥思樂不理會身上傳來的痛，他的雙手，看到了一個機會，捏著那個連環打中他的強姦犯頭顱，兩隻姆指大力壓在那人的雙眼上！

耳裡聽到那強姦犯的求饒聲音：「不要……不要……我的眼睛……不！」

藏語？

求饒？

麥思樂聽不懂啊！

吱！吱！

麥思樂兩隻姆指用力，把那人的兩粒眼珠硬生生壓了入頭顱內腔裡。

「呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀！」

麥思樂再拾起地面上的一枝手電筒。

意識在搜索著某的人的人頭，看見了！

麥思樂暴哮一聲，就朝著身旁另一個強姦犯的人頭狂轟！

砰！砰！砰！砰！砰！砰！……！

一口氣打了十下，打得整枝手電筒完全分解，那個人的頭顱，亦當然沒有了頭顱應有的形狀。

麥思樂自己也打得脫力倒下，同時，他聽到背後了有人離開的聲音。

「走吧！走呀！走吧！走呀！……我來扶你！走呀！」

那些強姦犯是為了洩欲而來的，並不是為了死亡而來。像魔鬼般的麥思樂突然出現，只是他們的不幸。

一分鐘之後，山谷內。

光源來自地面上兩枝仍在發亮的手電筒。

麥思樂躺在地面上喘氣，平伏著身體上不同部份的痛楚；

有一個強姦犯咽喉被撕開了一個大血口，仍在流血，但經已死去；

另一個頭顱似是一個爛蕃茄，也倒在一塊大石旁邊死了；

有一個失去了視力，像一隻野狗一樣，一邊慘叫、一邊亂衝亂撞。

六個強姦犯的其中三個在這裡，另外三個已經離開。

這時候，被輪姦的少女站起來，用手掃著沾在身體上的泥、草和塵。

她找不到自己的衣物。

於是，她拿起了一塊石頭，平靜地步向那個沒有了視力的強姦犯身旁，她其實認識這個人，平日，這個男人是一個不錯的人。

男人看不見她，伸手亂摸，口中狂亂地呻吟：「你們在那裡……我在這裡……快帶我走……我……我看不見……你們在那裡？

我……我要去……醫院啊……我的眼睛……我…我…眼睛………」

少女等待男人把背後面向自己，看準了他的後腦。

噗！

他的後腦被被少女手的的石頭擊中，痛得倒在地面上，赤裸少女旋即騎在他背上，繼續用石頭打擊他後腦上的相同位置！

噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！噗！………………！

男人已經再沒有任何聲音發出，但少女仍沒有停止，直至半小時之後……

beginning【Lucifer】第一部

星期日休息上街，星期一繼續……

Part 343

那個人的頭顱基本上是沒有了。黑暗裡不知道還剩下些什麼。

但我們身處的這個宇宙，概念上是封閉的，因此有能量守恆這回事。

他的頭顱沒有了，只因為變成了另一種東西，用另一種方式存在於封閉的宇宙裡；如果我們的宇宙是封閉的話。

少女脫下了屍體的衣服，套在自己身上，衣不稱身，而且有強烈的血腥味和男性的體臭。

她一拐一拐步向麥思樂，下體很痛，流著血，那些強姦犯的精液被倒灌出來。

麥思樂全身都痛，看來無限復元的能力也沒有了。

麥思樂對這個少女笑一笑。

「我就看你之後如何繼續愚弄我吧……」

少女對麥思樂說話，說的是藏語。但不知道為什麼，麥思樂突然聽懂她在說什麼……情形就像上帝把麥思樂腦裡一個「藏語」的開關掣打開了一樣。

「你……是好人……」少女說。

在微弱的光源下，麥思樂看清楚這個少女，約是十五六歲，擁有一張美麗和貧困的面容，今天發生在她身上的東西，都因為她的美麗……和貧困。

麥思樂說話，竟然連世界上最艱深的語言之一西藏語也懂了。他用藏語說：「你叫什麼名字，我叫麥思樂……」

「麥思樂？這不是藏人的名字。」

「我不是藏人。」

「你是什麼人？」

「事實上，我不知道我是什麼人……但如果照著護照上的說法，我是美國藉，有中國血統，大概是這樣……」

少女平靜地坐在麥思樂身旁，說：「我們藏人只有名沒有姓。我叫貝瑪……藏語裡是蓮花的意思……」

麥思樂笑了一聲。

蓮花？

又是蓮花？

果然一切都是有關係的。

「你笑什麼？」貝瑪問。

「沒有什麼……」麥思樂說：「這些男人……是你認識的？」

「他們是我的校長和老師。」

麥思樂無言，不知道應該怎樣回應。原來除了平行宇宙，還有更多東西超出了常理。

「喔……是了！現在是什麼年份？這裡又是什麼地方？」

貝瑪感覺麥思樂的問題很奇怪。但他是自己的恩人，所以她如實回答：

「現在是20XX年X月X日……這裡是距離拉薩五十公里的葛林嘎盤地。」

麥思樂感覺很不可思議，這個日子，就是他和連環殺手東鄉平八郎進入三島大樓的同一日，沒有時間差。

但，問題是，是同一個世界嗎？

【三界Lucifer】

Part 344

如果是相同一個世界，麥思樂就是在東京的三島大樓頂層，一下子來到千里以外的西藏。目前是中華人民共和國的領土內。

麥思樂看著貝瑪，卻找到一份安祥的感覺。他的手搭在貝瑪的手背上，說：「不要怕……現在應該是安全了。」

貝瑪征征地說：「我不是怕……我只是感覺很空洞，剛才我殺了我的語文老師……」

麥思樂站起來，全身都是痛，說：「他不是語文老師，他是禽獸。」

「但……禽獸也是生命。」

「是的，但越過了界線的禽獸，則沒有生存的權利；你要知道，是他們自己放棄生存的權利。」

貝瑪默然無語。

麥思樂發現自己大腿的骨折，說：「現在怎麼辦？我們要去找警察……或公安嗎？」

貝瑪想了一想，說：「我想先回家看看……再作打算……」

於是貝瑪扶著麥思朗離開了案發現場，四野無人，現在是深夜時分。

貝瑪從身上的強姦犯衣服裡找到了一部電話，但沒有任何信號。

行了一段時間，麥思樂已經完全肯定他不會受傷的能力已經沒有。他完完全全變回一個普通人。

二人在荒野裡行了差不多兩小時……

貝瑪居住的村子是一條在西藏裡非常貧窮村子，人口約有2000多人。他們的生活水平，全部在貧窮線之下。西藏是一個被世界遺忘了的地域，內裡的人民也是被現代世界遺忘了的一群。

到達村裡的時候，貝瑪和麥思樂第一時間看見的是一片火光。村子裡的其中一棟房子猛烈地焚燒……

那是貝瑪和她的父母、還有三個弟弟居住的房子。

貝瑪呆著，不能相信發生在她面前的命運。

村民們都在忙著用最原始的方法救火，火勢非常猛烈 並不是一場普通的大火，是有人用易燃物的惡意種火……

麥思樂心裡涼了一截，放火的人，一定就是他放生的那三個禽獸。

「爸爸……媽媽……」貝瑪在火場前狂號痛哭，其他村民告訴她房子裡沒有一個人能夠逃出來。

她多次想衝入火場裡，但都被其他人阻止。

接近清晨時份，大火才被撲滅，整座房屋只燒成一片焦炭的支架。

貝瑪的爸爸媽媽和三個弟弟的屍體也在房子裡被發現，他們全被燒得不不似人形，變成一團團扭曲的黑色焦炭。

貝瑪的鄰居在安慰著她，並告訴她公安人員很快便會到達現場，處理善後。

麥思樂一直在不遠處看著事情的發生，心中無法釋懷。

貝瑪一直沒有告訴其他人，昨晚發生的事情。旁人只看見他和一個陌生男人回到村子，同時她家裡發生奪命的大火。

因為這個原故而產生的聯想，令很多人向麥思樂投以不友善的目光。

貝瑪在天未光前，把麥思樂拉到一旁，對他說：「麥思樂，我想離開……我不想等公安來到……」

「為什麼」？

「我要報仇……我知道是他們幹的，學校在另一條村裡，那些禽獸都住在那條村裡。」貝瑪說話的時候，是冷靜得可怕。

「你想報仇？」

「是的……非常想！我想像殺國文老師一樣，把那些人全都殺掉。」

麥思樂說：「好！我們行吧……」

兩人沒有留意這時候村民在大火現場四周圍，紛紛拿著電話討論著另一件事情，

一件震撼世界的大事。

昨天晚上，在東京市中心出現了大量的天使，有翅膀的天使。

由於地域偏遠，差不多過了十多小時，消息才傳到了這裡：西藏。

【Lucifer】第一部

【Lucifer】第二部

【Lucifer】第三部

【Lucifer】第四部

【Lucifer】第五部

Part 345

貝瑪爬入了鄰居的家裡，和麥思樂一起更換了衣服。

西藏人貧脊的屋子裡沒有任何沐浴設施，他們平日都是在村子旁邊的河裡沐浴。所以貝瑪沒法清洗在她身上和身體裡禽獸留下的污穢。

萬般帶不走。

麥思樂也更換了衣服，他穿上藏人的裝束。

他手裡捧著那一堆和他一同從東京三島大樓頂層荷花池裡，穿越了時空地域來到西藏的衣服。

他的感覺很奇怪，身體上骨折的地方痛楚卻在蔓延。

但變回一個普通人，麥思樂發現自己的存在感正在加強。

但他不知道是好事？還是壞事？

更衣後的貝瑪步出來，細看之下，她顯然是一個非常美麗的藏族少女。

縱使所有的不幸，也是因為她的美麗而生。

她的父母和三個弟弟剛剛死去，屍體還在外面，但在她面上看不見任何悲哀的神色。

麥思樂只看見她眼裡的仇恨，和她眼裡渴望的血腥殺戮。

堅強？就是這個意思了。

麥思樂再一次問她：「貝瑪，你已經決定了嗎？你可以靜靜地在這裡等公安來到，然後讓事情循著正確的路徑去發生。

如果你選擇離開，選擇用自己的力量復仇，你的正常人生可以說已經完結了。」

「我還有正常的人生嗎？」貝瑪殘酷地說。

她想了一想，再問：「麥思樂，你的人生，是你口裡正常的人生嗎？」

麥思樂真的想笑了。

如果世界上，真的有一種東西叫「正常的人生」；那麼到目前為止，或者過去半年發生在麥思樂身上的東西，大概就可以稱為「不正常的人生」吧？

兩人離開屋子，偷了一部小貨車，駛向另一條在二十公里外的小村落。

貝瑪告訴他，那些兇手、禽獸、強姦犯就住在那裡。

在車廂中，麥思樂把一把切肉刀交給了貝瑪，這把刀是他剛才在屋子裡偷的。

貝瑪看著刀，眼神越發殘酷。

天色還未全亮的時候，他們已經來到那條村子裡。

貝瑪引領著麥思樂走向一間屋子，打開門。

看見一個女人坐在椅上，看著電視機，電視機裡播放的畫面，就是無數天使用祂們的身體覆蓋著整棟三島大樓，令三島大樓變成一片白色的詭異畫面……

世界果然正在同步。

女人看見麥思樂和貝瑪時很慌張，她指指房子裡的另一道房門，她似乎知道來人的意圖是什麼。

麥思樂和貝瑪進入房間，看見一個男人躺在床上輕聲呻吟，他面上包紮了很多紗布，紗布裡有血水流出來。

麥思樂知道這個男人，就是之前他用尖石直接擲在面上的那個。

「他叫桑巴，是學校裡的數學老師。」貝瑪望著床上的男人說。

只剩下一隻眼睛的男人看見貝瑪進來的時候，慌張得整個人在猛烈抽搐。

「不關我的事……不是我放火的，是丹巴和丁欽幹的……我已經叫他們不要這樣做……但他們不理會……是的，是這樣的，我沒有放火……貝瑪，對不起……真的對不起……請你原諒老師……請你原諒老師……」

麥思樂說：「他還敢說老師兩個字？」

貝瑪對麥思樂說：「他口裡的丹巴就是我們的校長，丁欽是學校裡，黨派過來的書記。」

丹巴和丁欽，加上眼前這個桑巴，就是昨夜六個強姦犯之中，活著離開的三個人……

Part 346

麥思樂説：「是了，昨夜發生的東西，究竟怎樣？」

貝瑪説：「那是放學的時候，我的成績一向不好，尤其是數學方面。所以我的數學老師桑巴，一直有替我補習。

他對我很有禮貌，從來沒有摸過我的身體，雖然我知道，他為我補習，都是純粹出於性慾。

事實上，我也曾經想過，或許有一天，我要用肉體來報答他對我的好處，用我處女的身體，來答謝他。

他自己都心知肚明，我會這樣做。但我沒有想到，他竟然不能等到那神聖的一天，而且還用最殘酷的方法，奪去我的童貞。

昨天他如常替我補習，到傍晚時份，他給我喝了一些米酒，然後我就醉了……」

麥恩樂和貝瑪兩人，就這樣站在重傷的桑巴面前，談起天來。

貝瑪繼續說：

「到我醒來的時候，我發現自己已經被帶到荒野裏，身上的衣服全沒有。

站在我面前的，是六個下身赤裸，手持手電筒的男人。

我從來沒有看過這麼醜陋的東西，那六支充了血的陽具，我甚至嗅到了從它們滲出來醜惡腥臭味。

我記得我當時這樣問他們，你們為什麼要這樣對我？

他們的答案很奇怪，他們說他們這樣做，是對我的一種恩寵。在學校裡的其他女孩子，也沒有資格要他們這樣做。

我是特別的，我知道。

人類對恩寵的東西，通常是要破壞它、毀滅它。

然後，他們一個一個上來強姦我，不把我當做人看待，我變成了物，變成了一件工具，一件沒有生命的東西。

但上天待我不薄，我沒有死去，因為你出現了。你是神靈派來拯救我的，對嗎？」

麥思樂說：「我不知道怎樣回答你的問題，但我遇上你，可能是某一種更大的力量使然。」

貝瑪說：「我有一點很疑惑，如果你沒有出現。他們大概會殺死我，然後把我埋在荒野的泥土裡，當作沒有事情發生過。

即是說，如果這樣發生的話，我的爸爸媽媽和三個弟弟大概不會葬身火海。

我是用自己一個人的性命，換上了他們五個。」

「…… ……」

麥思樂沉默，更加不懂得回答這個問題。

世界上的確有很多問題沒法避回答。

於是他改變話題，説 ：「你現在要報仇，是不是？」

在這個時候，剛才在外面看電視那個女人，拖著一個五歲的孩子，站在房門前，把貝瑪剛才的說話全聽到了。

這個女人是桑巴的妻子，那個孩子是桑巴的獨生子。

貝瑪時常來這屋子補習數學，他當然認識桑巴的妻子，這個女人一直對她很好，把他當作是半個自己的女兒看待。

數學老師桑巴在説：「老婆……求求你……听他們不要殺我……你去求求他們，我已經弄成這個樣子了……一會，我會去公安局自首……我知道一切都做錯……求你……求求他們……不要殺我……我不想死……我……我還想當你的丈夫……我還想當孩子的父親……我想…我的生命繼續延續下去……我有很多事情未做……有很多事情想做……我不想死……總之……我就是不想死……」

【三界Lucifer】001 KINDLE電子版已在亞馬遜隆重上架，請即下載。

喂 繁體聽呀 我唔撚買006 007 架喇 快改

依家去到六定七？

一時出錯，請大人有大量，用錯殘體，要罰自我戒煙一日

連載已進入第六部尾聲，第七就快上架

陳雲出山！！！

抵被屌

我都戒緊
007必買架喇我 不過等o左好耐認真 你0506果時一出即買

Part 347

桑巴在床上哀求著，淚水混著血液和膿液，從他面上的紗布裡滲出來。

「求求你們……不要殺我？」

貝瑪沒有望著桑巴，她望著手中的那把刀。

桑巴的孩子也在說：「不要……殺我的爸爸。」

桑巴的妻子連忙掩著孩子的口，然後她望向麥思樂和貝瑪，她沒有說話，抱起了孩子，關上了房門。

自己的丈夫所做的禽獸東西，她已經清清楚楚，她沒有求情，她知道任何罪惡都要付出代價。

丈夫要付出代價。更何況，屋子的背後空地，早就埋葬了另一具女童的屍體。她一早就知道。

至於再有沒有其他受害者，她並不知道。

桑巴慘號：「不……不……你不要走！快幫我求求他們不要殺我！」

貝瑪突然說：「我可以不殺你……」

「真的嗎？」

「但你要告訴我，放火的丁欽和丹巴，他們到了那裡？」

「可以……當然可以……」桑巴急說：「他們離開了，去找拉薩找師父葛林，他們明知殺了人，想離開西藏！」

麥思樂說：「貝瑪，你知道葛林是誰？」

貝瑪平靜地說：「我當然知道。他是宮裡的一個喇嘛。」

「宮裡？什麼宮？」

「布達拉宮。」貝瑪說。

麥思樂僅嘆了一口氣，看來，斷裂開的圓形，要修補它的缺口了。

桑巴說：「好了……我說了……不要殺我……你們快去找他們吧！遲了就找不到了……丁欽和丹巴他們知道自己罪大惡極，他們一旦離開了西藏之後，就再……不會回來……快走吧！」

貝瑪的目光，看準了桑巴的胸膛，說：「你的妻子平日對我不錯，我很喜歡她。」

桑巴說：「是的……那又怎樣？」

貝瑪冷酷地說：「我知道她一定不想你再受多餘的痛苦……」

猛然，貝瑪雙手握刀，動用了全身的力量，大力刺入桑巴的胸膛上！桑巴慘叫一聲！

由於下刀的位置不準，刀尖刺壓在桑巴的肋骨上，不能直接到達心臟。

但這樣，卻為桑巴帶來更大的額外痛苦，他大聲慘號：「我……你……你……不是說放過我嗎……為什麼？為什麼？」

貝瑪突然歇斯底里地大叫：「我為什麼要對你守諾言啊？為什麼？」

血水不住從桑巴胸膛的創口湧出來，桑巴痛得全身大力抽搐，大聲慘叫。

麥思樂一手把貝瑪的刀拿在手裡，大力抽出。

麥思樂說：「交給我！」

旋即再插下去，刀鋒稍稍偏離插入，避過肋骨，直插入桑巴的心臟裡。

三秒後，桑巴心臟停止了一切功能；五秒後，桑巴進入休克狀態；十五秒後，桑巴死亡發生。

麥思樂抽出刀，把它重新交到貝瑪手中。

「我們走吧！」

二人離開房間，桑巴的妻子和孩子在看電視，彷彿沒有看見他們離開。

麥思樂和貝瑪來到貨車上。

麥思樂起動車子，說：「我們現在是不是去布達拉宮？」

貝瑪沒有表情地說：「當然。我告訴你路徑。」

【三界Lucifer】001 KINDLE電子版已在亞馬遜隆重上架，請即下載。

Part 348

▲▲▲

坐落在中國西藏自治區首府拉薩市區西北的瑪布日山上的布達拉宮，是一座依山而建，氣勢雄偉的建築群，是古代西藏政教合一的統治中心。

布達拉宮最初是由吐蕃王朝贊普松贊干布興建。於17世紀重建後，成為歷代達賴喇嘛的冬宮居所。

宮中收藏了無數藏傳佛教的珍寶，是世界上重要的文化遺產。

「布達拉」或譯「普陀珞珈」，為梵文「Potalaka」之音譯，意為「小白花樹」、「光明海島」，是佛教傳說中觀世音菩薩的常住道場，道場原址位於印度南部。

公元七世紀初，松贊干布利用武統一西藏，定都拉薩，建立起強大的吐蕃政權。亦即是後世所稱的「吐蕃國」。

公元641年，松贊干布與尼泊爾塔庫里王朝和中原唐王朝聯姻，迎娶尼泊爾尺尊公主和大唐國文成公主，為了這件盛事，他在瑪布日山上修建了宮殿。因為松贊干布把觀世音菩薩作為自己的本尊佛，所以就用佛經中菩薩的住地「布達拉」來給宮殿命名，稱作「布達拉宮」。

當時的布達拉宮有大小房屋一千間，但是在赤松德贊統治時期遭遇大火，燒毀了一大部分。

後來在吐蕃王朝滅亡時，拉薩被滅，布達拉宮也幾乎全部被毀滅，從此之後，布達拉宮也一直處於一片頹垣敗瓦之中。

1642年，五世達賴喇嘛洛桑嘉措建立了噶丹頗章政權，政教合一，拉薩再度成為青藏高原的政治中心。

1645年，洛桑嘉措開始重建布達拉宮，三年後竣工，是為白宮。

1653年，五世達賴入住宮中。從這時起，歷代達賴喇嘛都居住在這裡，重大的宗教和政治儀式也都在這裡舉行，布達拉宮由此成為西藏政教合一的統治中心和文化中心。

五世達賴去世後，布達拉宮繼續擴建宮殿，直至1693年基本完工，總共歷時48年。

布達拉宮在建成後，又進行過多次擴建，方形成今日之巨大規模。

1959年，十四世達賴丹增嘉措，即達賴喇嘛離開西藏，開始流亡生涯。此後，布達拉宮就不再是西藏政治活動的場所，而只保留了宗教的功能。

1988年，中國政府批准了一項規模浩大的布達拉宮維修計劃。

▲▲▲

貨車駛到拉薩附近的時候，還未到中午。

麥思樂發現一切都非常不妥，道路上的車流和人流都少得可憐。整個天地彷彿霎時寧靜下來。

「一切都和東京發生的事情有關嗎？」麥思樂心想。

藏族少女貝瑪再沒有表情，事實上，由今早開始，她就完全沒有任何表情，也許一切的喜怒哀樂，早已經沉澱在最悲傷的黑暗裡。

「你要吃點東西嗎？」麥思樂問她。

貝瑪點一點頭。

於是，麥思樂把貨車駛到公路旁的一所平房前，那是一個專供長途車駕駛者進餐的地方。

麥思樂和貝瑪下車，步入平房地面的舖裡。

舖裡的幾個人，大約就是這所食肆的員工，他們聚精匯神地看著電視上中央電視台的直播。

仍舊是那一個現代人類歷史上最詭異的畫面，無數的天使把東京的六十六層高三島大樓團團包圍，遠看過去，整楝大樓彷彿是一座純白色的巨塔一樣。

貝瑪問：「這是什麼？」

麥思樂在她耳邊說：「我是從那裡來的……你相信嗎？」

貝瑪打開她明媚如星的雙眸凝視著麥思樂，說：「我是相信的。」

Part 349

麥思樂和貝瑪找了角落一張桌子坐下來，胡亂點了一些食物。

招呼他們的女人也沒有再意，胡亂拿了些糌粑和酥油茶放在他們面前，就立刻離開繼續看電視的直播。

糌粑(音：渣巴)，就是青稞炒麵，食用時用少量的酥油茶、奶渣、糖等攪拌，再用手捏成小團即可食用，是一種藏人日常主食。

麥思樂不懂吃糌粑，貝瑪看看他，為他用手捏了一個糌粑團，沾了些酥油茶和糖，塞到麥思樂手中。

貝瑪問：「你不懂吃糌粑？」

「我從來沒有見過這種東西。」

「你真是第一次來西藏？但是，你的藏語為什麼說得到這樣好？」

麥思樂一邊吃著一邊說：「如果我告訴你，我在八小時前完全不懂藏語的話，你會相信嗎？」

貝瑪弄了一團糌粑，放進口裡大力咀嚼，一口氣吃了幾團，才說：「看來你真的是從那裡來的……」

接著，她伸手指向電視熒光屏裡那個白色巨塔，即三島大樓。

「沒錯。我是從那裡來的。」

貝瑪再沒有說話，拚命地吃著東西，補充更多的體力，她大概知道自己繼續要殺戮……

麥思樂說：「到了拉薩後，我們可以怎樣找那個叫葛林的人？」

「葛林是布達拉宮的大喇嘛，也是我們附近幾條村的教長，他每天傍晚都會在布達拉宮的會堂裡主持講座。」

「丁欽和丹巴是他的弟子？」

「葛林有很多弟子，少說也有七、八百人，那兩頭禽獸只是其中兩個。我很懷疑葛林喇嘛會不會包庇他們？」

貝瑪突然站起來，說：「我應該要打一個電話給拉薩裡一個朋友，讓他來接應我們！」

貝瑪沒有手提電話在身，她步向店裡的電話，卻被一個店員阻止說：「沒有用的，由今早開始，已經沒有訊號，就連所有的手提電話也沒有訊號，互聯網也上不了，現在只有電視和電台仍有訊號。」

貝瑪拿起聽筒，果然是什麼聲音也沒有。

剛才預備食物的那個女人，點起了一枝煙，說：「小女孩，你還是回家吧。你看見電視裡的畫面嗎？世界現在發生著不可思議的事情啊！那些人，真的是有翅膀的……」

貝瑪放下聽筒，輕聲說：「我的家已經沒有了，我的家人也死光了。」

女人噴了一口氣，望著貝瑪，又望著麥思樂，心裡就是想：「又是一個妓女？這個男人帶著這個少女做生意，他們會選擇外國的遊客……」

麥思樂身體上受傷的地方，愈來愈痛，令他再一次產生對毒品的強慾望。

貝瑪步過來，說：「我們出發吧。」

接著，她把錢放到桌面上，女人送來的糌粑，差不多被二人吃光。

這時候，連電視也失去了訊號。

女人和其他四個人，也發出一下噓聲。

突然，門口衝入了一堆身穿紅衣的年青喇嘛，他們面上的表情都很驚恐。

【七不思議：歸來借宿】電子書download

*available on android and ios

新書上場，驚異鬼秘

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

*available on android and ios

Part 350

湧進來身穿紅衣的喇嘛共有十二個，他們一進來，就立刻關上店門，並迅速把鐵閘落下！

食肆的女人似乎是食肆的負責人，她衝上前喝道：「你們幹什麼？」

但旋即被幾個喇嘛按下來，其中一個喇嘛向她大聲呼叫：「不要出聲！否則殺了你！」

其他食肆的員工亦感覺大事不妙，紛紛逃到一角。

麥思樂拉一拉貝瑪衣袖，示意她坐在自己身旁，貝瑪坐下，伸手在衣衫內緊握著自己那把殺人刀。

直至此刻為止，她最信任的東西，除了麥思樂外，就是這把刀。

幾個喇嘛走向廚房，通向後門，把後門也重重關上。

也有人把窗戶關好，總之，他們似乎要把這裡和外界隔絕起來。

食肆的女人再也忍不住，大喝：「你們到厎……」

一語未畢，一個年青高大的喇嘛已經一巴把她打暈。

有人拉下桌布，把窗封上，甚至連光也不準照射入室內。

關上電源後，食肆內一片暗沉沉。

十二個年青喇嘛的動作很快，轉眼間已經做好他們要做的東西。

這時候，一個喇嘛開始對食肆內的人，包括食肆的員工、麥思樂和貝瑪說話。

他說：「我是布達拉宮來的喇嘛，我叫嘉措，我們不會傷害各位，但我有一個要求，請大家不要發出半點聲音，由現在開始，不可以發出半點聲音……」

最後，嘉措把食指放到唇邊，作了一個噤聲的示意。

喇嘛們走到食肆的員工身邊，要他們交出電話，立刻關掉。

因為電話發出聲音？

兩個喇嘛來到麥思樂和貝瑪身邊，麥思樂向他們表示自己和貝瑪沒有電話。

喇嘛感覺這個組合很古怪，他們看著貝瑪的時候，目光也是淫穢的。

所有的功夫做妥後，那個叫嘉措的喇嘛再一次對所有，包括食肆的員工、食肆裡唯一兩個客人麥思樂和貝瑪說話。

嘉措説：「現在請大家蹲下，在沒有我的進一步指示前，大家千萬不能夠做任何動作，也不能發出半點聲音。」

接著加措步近那個剛才被打暈了的女人身邊。

嘉措明顯是十二個年輕喇嘛的領袖 ，一個喇嘛在他耳邊說了一些話，應該在問怎樣處理這個女人？

嘉措蹲低，雙手放在女人的頭和頸上，忽然他大力一扭，咯一聲，將女人的頸扭斷。

女人當然不能再發出任何聲音……

沒有人想到他竟然會殺人，而且毫不猶豫地殺。

當然之後，就真的沒有人敢發出半點聲音。

麥思樂也乖乖蹲下來，也不用預感，很快就會有一些非常奇怪的事情發生。

而且那些事情必定帶著血腥和殘酷……

在這所密閉食肆内，十二個年青喇嘛和其他所有人那就靜靜地蹲著。

過了差不多半小時……

有一些奇怪的聲音在食肆外出現，似是雀鳥翅膀撲擊空氣時所發出的聲音…….

貝瑪望望麥思樂。

砰！

忽然，食肆的大門被重擊！爆出一下巨響！

砰！砰！砰！

有人？人？不停地用很大的力量敲打著食肆門前的鐵閘。

這種聲音彷彿要撕裂人類的靈魂……

Part 351

砰！砰！砰！砰！砰！砰！

聲音愈來愈大……

貝瑪感覺很害怕，把身體倚向麥思樂，麥思樂伸手環抱著她嬌小的身軀，但貝瑪明顯仍對男人這種生物有很大的厭惡感，她輕輕推開了麥思樂的手。

麥思樂輕聲說：「不用怕……」

「你會保護我？」

「我不是一直這樣做嗎？」

突然，轟然一下巨響，鐵閘被打穿了！鐵閘飛入食肆內，撞向牆壁。

食肆中，所有人也差不多停止了呼吸。

麥思樂望向嘉措，他仍然把手指放到唇邊，示意不要發出任何的聲音。

踏！

有一個人步了進來，就是這個人，徒手打穿了鐵閘？

當貝瑪看見行進來的那個「人」時，她根本不能夠相信自己的眼睛。如果之前不是看見電視裡的畫面，她一定會尖叫起來。

因為步進來的「人」，背上長了兩片很大的翅膀！在今天之前，人類會稱呼這種傳說中的生物叫「天使」。

步進來的天使和其他的天使一樣，擁有比凡人美麗多倍的面孔和肉身，也比一般人高大和健碩。

麥思樂之前曾經見過天使。在三島大樓的頂層，他就和一個名叫「米迦勒」的天使說過話。那只不過是昨天的事情，但在麥思樂的意識裡，卻彷彿發生在幾個世紀以前的事情……

麥思樂亦記得米迦勒向他說過的一句話：

「帶著黃金之色芒 擁有超凡之力量 終結神魔之亂世 回歸最後之寂靜」

天使是閉上眼睛的，或者說，衪根本不能打開眼睛。

衪的面相是美麗的，像是希臘那些文藝復興時期的雕像。可是，衪的表情卻是憤怒的、和帶著劇烈的不安。

那十二個喇嘛彷彿知道了某些秘密，大力用手掩著口。沒錯！是不可以發出任何聲音！

天使進入了食肆後，就靜止了下來。

細心傾聽……

麥思樂大力捉著貝瑪的小手。

突然，有一個食肆的員工太緊張，不小心碰到了桌角，桌子移動，和地板磨擦，發出了一下刺耳的聲音……

天使的耳朵動了一下，然後祂化作一道灰影，撲向那人！一手直插入那人胸膛裡！

那個可憐人不知道發生了什麼事，便死去。

然後，天使拉著那人，將他放到食肆一張檯子上……殺了人，天使還要幹什麼？

天使腑下，用鼻子嗅著屍體。

那人的胸膛上有一個大血洞，就是天使剛才用手插穿的那個，大量血水從洞裡流出來，流滿了一桌。

天使用雙手伸入血洞裡，然後大力一拉，勒一聲，竟然把那人的胸口整個完全瓣開！

【Lucifer】第一部

Part 352

瓣開了屍體胸膛之後，血天使在裡面掏出了一個新鮮的、血淋淋的心臟……

血天使把放入心臟口中咀嚼，對衪來說，彷彿是世間上罕有的美食。

「習……習……」

天使咀嚼心臟的聲音，刺激著每一個人的神經末稍。

天使美麗的面龐和口角，都沾滿了血，而且吃著心同時，他看來是滿足極了；亦令衪看起來，終於不那麼神聖了。

麥思樂也明白這群喇嘛在恐懼什麼，原來他們都在逃避這個食人的天使。不過，眼前看見的天使，卻和麥思樂一貫對天使的印象，存在著巨大的落差。

他大力握著貝瑪的手，她的小手在悸動。

「習……習……習……」很快，血天使把血淋淋的心臟吃得乾乾淨淨。

接著，衪又掏出了另一個器官，人類貯藏血液的肝臟，肝臟比心臟，是更加血淋淋，似乎是更美味的東西。

「習……習……習……」

麥思樂知道在這個世界上，即「第一世界」。5000年前來自異界的天使族，因為不同的理由，一直把自己隱藏起來，與世界隔絕開來。所以之前鬼鬼達的「三島財團」才聯同達尼米薛「加百列保險公司」，利用《約櫃》的異能，引出天使進行狩獵。但這個局面，看來已經徹底改變，昨夜在東京的三島大樓半空上，天使大集結，大規模現世。到最後，麥思樂知道了原因，原因是因為……

自己。

沒錯！是麥思樂自己！

昨夜，天使米迦勒就和自己，進入了三島大樓頂層的那個秘密房間內，面見「先知」，即是世人口中所說的「魔鬼」，由「魔鬼」得到了大宿序的秘密，原來所有一切的發生，都是為了等待一個個體的出現，那個個體是這樣被描述的……

「帶著黃金之色芒

擁有超凡之力量

終結神魔之亂世

回歸最後之寂靜」

先知和米迦勒都認定，那個個體便是麥思樂。於是，麥思樂得到了魔鬼的指引，要單獨和《約櫃》作溝通和交流。不過，麥思樂在未看見《約櫃》之前，便沉下了在一個蓮花池中，在地水裡，麥思樂的靈魂離開了自己的肉體，去到「第二世界」裡一個叫伊藤勇次的肉身上，和超感觀知覺者譚西敏經歷了一連串的事情，就在「第二世界」所有亂局終結的同時，麥思樂再回復了本身的身份，重新在蓮花池中爬出來，卻發現自己身處同一時空裡的西藏。

麥思樂把上述發生的一切，稱之為《約櫃》給他的「愚弄」。

如果《約櫃》真的有意志的話？

如果《約櫃》真的在愚弄著麥思樂的話？

那麼，這種愚弄的真正意義和動機又究竟是什麼？

當然，在這個問之前，我們又要假設所有發生的東西，無論多麼不可思議也好，也必先存在意義和動機……

如果有上帝的話，上帝去創造生命這種存在的模式，必然有其意義和動機在背後。

即是說，宇宙和其他同時存在的平行宇宙，也必然存在著其意義和動機？

意義和動機？究竟又是什麼東西？

那個天使，又把那人的肝臟吃完了，吃得衪腹上那八塊健美的腹肌也微微膨脹起來……

一個貼在牆角上的喇嘛，再也忍受不了眼前看見的血腥畫面，猛然從喇嘛袍裡拿出一枝手槍！

「怪物！我要殺了你！」

砰！砰！砰！砰！砰！砰！他向天使連轟六槍！

【三界Lucifer】001 KINDLE電子版已在亞馬遜上架

Part 353

血天使失卻從容慘叫，羽毛飛散！中槍了！

同時，祂飛撲向那個開槍的喇嘛，雙腳蹬在他胸膛上！

這一擊的力量大得嚇人，喇嘛被蹬得壓破牆壁，直飛出建築物之外，當然，他絕對活不成了！

局面失控，其他十一個喇嘛紛紛從懷中取出武器，這些年青喇嘛竟然全部有槍？

血天使展開衪的染血翅膀，高速向橫一掃，翅膀如一把利刃，把身旁兩個喇嘛的頭顱割離開肉身！

為首的嘉措手裡也多了一把輕機槍，他大叫：「全部人拚了！」

達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達達！

說罷，整個空間裡，響起了超密集的槍聲，震耳欲聾。

麥思樂大力把貝瑪壓在地面上，他自己也儘量貼近地板，無數的子彈在他們上方飛過！

血天使再中槍，同時伸手把一個喇嘛的頭，監生打爆！

子彈四飛，不少更命中自己人，一個走避不及的食肆員工頭部就中了三粒子彈身亡。

血天使四處亂竄，突然他找著一個喇嘛雙肩，大叫一聲，展開雙翅，雙翅平伸，幾達三米，翅膀大力一拍，身形直飛向天花板！

彭一聲，衪以背部撞穿了天花！

又再彭一聲，祂再撞穿了屋頂。這座在公路旁的食肆，是一座兩層高的木製建築物，天使發力，帶著一人，直竄上半空。

嘉措大喝：「大家停火！」

槍聲一下子停下來，天花穿了一個大洞，如果垂直上望，可以看見天空。地面上多了幾條屍體。原本十二人的喇嘛隊伍，現在只剩下五個人仍然站著，地板上有兩個被自己人流彈擊中的喇嘛在慘叫……

一個喇嘛驚惶地說：「現在…現在……怎麼辦？那怪物……衪走了嗎？」

嘉措抬頭看著天花的洞，憤怒地大喝：「不要吵！」

有個中了槍的喇嘛倒在麥思樂和貝瑪身旁，身體不停流血，他的手槍遺在地板上，麥思樂一伸手，把槍收入自己懷裡。

然後他對貝瑪輕聲說：「一有機會，我們就離開這裡……放心，我會保護你……」

昨天的貝瑪，仍是一個西藏的貧苦中學生，但只是二十小時左右的改變，她已經成為了另一個人。

貝瑪輕聲說：「你……麥思樂，你為什麼要這樣對我？」

麥思樂輕聲說：「因為你的名字叫做……蓮花。」

直至此刻為止，麥思樂仍相信《約櫃》對他的一連串超越先驗的愚弄裡，必存在著某種意義，或和那個「大宿序」有所關連，所以由他一開始發現自己在西藏，遇上貝瑪，他就差不多可以肯定，貝瑪和他，必要繼續走在一起。

當然，麥思樂這樣做，他完全沒有任何具體的東西支持。

砰！

忽然，從那個被天使撞開的天花板大洞裡，掉了一個物體下來。

那是剛才被天使一同被帶上天空的喇嘛，但他的頭顯然已經不見了。

嘉措大喝：「那怪物還沒有離開！大家小心！」

逢………………………………………………………………！！

果然，在喇嘛掉下來的五秒後，天使再現身，身形以極速垂直落下，雙腳把剛掉下來的喇嘛身軀，踏成兩載！

【七不思議：歸來借宿】實體版本周上架

【七不思議：歸來借宿】電子書現已上架

*available on android and ios

Part 354

剩下五個喇嘛，包括嘉措在內，被嚇得心膽俱裂。

嘉措歇斯底里地大喝：「開槍！」

天使突然平伸衪的翅膀作最大限度，身軀猛然旋轉起來，以極高的速度自轉。

巨大的天使翅膀，猛然捲動一陣強風，而且在勁風之中，夾雜著天使的羽毛！

嗤！嗤！嗤！嗤！嗤！嗤！嗤！嗤！嗤！嗤！嗤！嗤！嗤！嗤！嗤！嗤！

天使的羽毛，在極速的飛馳下，成為一把把無堅不摧的利刃，朝著四方八面急射而去！

嘉措的四個喇嘛同伴，瞬間被羽毛穿透身體，或被割去首級或其他部份。

那幾個食肆的員工，同時命喪在鋒利無比的羽毛之下。

剛巧，嘉措及時躲在身旁一條木樑背後，他只聽到「噗！噗！噗！噗！噗！噗！」之聲，是羽毛連環釘在木樑上發出的聲音！

但是，他持著輕機槍的右前臂，亦被羽毛削了下來。

他的胸膛，亦插著三片天使的羽毛。

麥思樂和貝瑪在電光火石之間，及時滾入一張木檯底下，才得以保命。

逢一聲！天使猛然停下祂的自轉！那一雙本來羽翼豐盈的天使翅膀，只剩下了不足三份一的羽毛，變得一點也不神聖。

這一連串的攻擊，只是持續了三秒時間，食肆內的人類，差不多被完全宰殺，但由此至終，天使仍沒有打開過衪的雙眼。

把人殺盡後，天使仰天狂嚎：「丫---------------------------------------！」

就好像為自己在慶祝歡呼一樣。

這個世界，到底發生了什麼事情？

天使之叫，足足維持了一分鐘，這是正常一個人類沒法做到的動作。

麥思樂掩著耳，他看見天使的腳在他面前兩米之外，腳掌上全都是血，血是從天使身體上淌流下來的……

天使終於靜了下來，衪繼續用耳朵觀察四周，是在確認還有沒有人活著吧？

忽然衪衝前，一手撥開了木檯，天使發現了麥思樂和貝瑪。

然後，一記手刀，朝著躺在地板上的兩人直斬下去！

麥思樂大力推開貝瑪，手刀直砍落在地板上，把地板斬出一條深坑。

麥思樂一翻身，手中取來的槍，立刻朝著天使的面部一轟！

在近距離之下，天使面部被直接打中，子彈轟爆了衪的右眼。

天使慘叫，非常淒厲地退後！

麥思樂沒有停手，身形一彈，撲向兩米外的貝瑪，把她嬌小的胴體整個抽起來。

同時，槍口再瞄準天使。

不過，天使的動作顯然比麥思樂更快，衪飛撲而來，一手打飛了麥思樂右手上的槍枝！

另一隻手，已經捏著麥思樂的咽喉！

！！

喂屌 唔怪得睇落好似未睇過咁 原來已經超過左006啦喎 你幾時出007啦 我銀包叫緊你出啦

007幾時有

Part 355

麥思樂一陣劇痛，他知道半秒後，自己的頭顱就會離開身軀！

死？不會罷？我死了，你又可以找誰來繼續愚弄呢？

果然，在麥思樂身旁的貝瑪，用她手上的刀，直砍在天使的手腕之上！

這一刀，令天使手腕未能發力，麥思樂才得以保著人頭！同時右腳一蹬在天使腹上，右手捉著貝瑪，一起向後飛出！

天使怒叫，雙翅猛然揮動，捲起強大氣流，同時天使的羽毛激射而出！

麥思樂感覺到鋒利無比的天使羽毛在他和貝瑪身旁激射而過！沒有被擊中？是純粹的運氣。

麥思樂穩著身形同時，發現地面上有嘉措掉下的輕機槍。

他左手抄起輕機槍，右手拿著原本的槍，雙槍在手。

麥思樂的目光，集中在面前三米之外-----天使的頭部！

「你去死吧！」

接著，麥思樂把手裡兩把槍裡的所有子彈，全轟向神聖的天使頭顱。

砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！砰！

天使的頭顱，終於被整個轟爆了！

一切終於平靜下來，天使的頭只剩下原本百份之三十體積，形成一個不能名狀的血腥東西。

衪的翅膀停止擺動，雙膝跪在地板上，緩緩倒下。

死去。

在麥思樂身旁的貝瑪，拉著麥思樂，問：「衪……死了嗎？」

麥思樂雙手一鬆，兩把槍掉在地上，說：「應該是死了。」

環視食肆四周，到處都是屍體和血，這裡是地獄。毫無疑問，是一個人間煉獄。但是，這個血腥煉獄，卻是由天使製造出來。

最美麗的東西，會製造最醜陋的世界。

活著的人，除了麥思樂和貝瑪外，還有那個喇嘛團的首領嘉措。

麥思樂來到他身邊，嘉措混身都是血，胸膛插著三片天使羽毛，眼看也是活不成了。

嘉措痛苦地說：「竟然……仍有人活著……是天意……天意……」

麥思樂說：「你有什麼遺言？到底外面發生了什麼事情？」

嘉措呻吟：「昨夜……世界變了……這些怪物……在拉薩布達拉宮……殺了很多人……咳咳！」

他吐出了一大口鮮血後，繼續說：「陌生人……你……可以…幫…幫……我……我……一個忙嗎？」

麥思樂說：「你說吧。」

「我……我…我懷裡……有一顆天珠……請你替我……交給……給……波殊曲札……喔。」

「波殊曲札？」麥思樂聽過這個名字，他忙說：「在那裡找他？」

「他……喔……」嘉措想說出波殊曲札的下落，但命運似乎不想給他這個機會，他斷氣了。

貝瑪說：「他死了……」

對死亡，麥思樂是完全沒有感覺，他伸手入嘉措的懷裡，找到了一個紅色的布包，內裡，藏著一枚三吋長的木製「天珠」。

波殊曲札，就是渡邊真葵的伴侶石原知美，那個早稻田大學的博士生口中提過。

【七不思議：歸來借宿】實體版上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

*available on android and ios

Part 356

麥思樂腦裡浮起大約半年前，石原知美對他所說過的一番話。

石原知美本是渡邊真葵的同性伴侶，她成為同性戀者，只因為她在愛情裡受過傷害。

當時，渡邊真葵把一片來自捕鯨艦「處女神淚號」的生物組織樣本交給石原知美進行鑑定和化驗，後來，麥思樂找上石原，她都對麥思樂說過這樣一個故事：

「當時我24歲，獨自在中國浪流了半年時間，我的最後一站是西藏拉薩，在那裡我愛上了一個藏族青年，他的名字叫波殊曲札，他是布達拉宮裏面的一個喇嘛，和她邂逅是我一生最幸福的事情。

波殊曲札是一個知識份子，他曾經到過印度旁遮普光讀書，有歷史學和考古學學位，回到拉薩後，他在布達拉宮任職圖書館管理員，因此他有機會接觸到布達拉宮內的機密檔案。

於是在我們相愛期間，他將一件絕密事情告訴我……一天晚上，他將一份醫療報告，帶到我面前……

沒錯，是一份關於某個人的醫療報告，但報告的內容和數據則完全超越了人類的認知範疇，就如真葵昨夜給我的那片生物樣本一樣，是來自一種擁有人類形相，但卻完全超越了人類的奇異生物……

我把報告讀了一遍後，滿腹疑竇，這時候，波殊要把報告拿回去歸檔，恐怕被人發現。

但是那就是我最後一次見他。從此以後，波殊就像人間蒸發一樣完全消失在世界裡。

但是我當年年紀太輕，我非常害怕，亦沒有勇氣去查出真相，我在拉薩逗留多一個星期，便回到日本，從此以後亦沒有再回去……

這是我畢生的憾事，我有時候在想，如果換作是今天的我，我會留在拉薩千方百計把波殊找出來，把真相找出來。當日我所看的那份神秘醫療報告，我甚至沒有拍照，所有的資訊都是記在腦中，但萬萬想不到，昨晚發生的事情竟然和八年前的往事產生契合和關聯……」

當說完那個故事後，石原知美便離開了日本，前赴西藏，找尋波殊曲札的下落，以彌補她生命裡的缺憾。

每個都要彌補生命裡的缺憾。

麥思樂生命裡的缺憾是什麼？渡邊真葵？還是蘇菲亞？

今天，「波殊曲札」的名字再次由一個陌生人的遺言中出現，又會是一個偶然嗎？

麥思樂把「天珠」放回袋裡，收起來。

他身旁的貝瑪說：「你會為他完成遺言嗎？麥思樂。」

「一切都是有關係的。」

「什麼關係？」

「就好像你一樣，如果剛才你不是在我身旁，用刀斬向那怪物的手腕，我已經死掉了……你明白我在說什麼嗎？」

「你是說，我們的遇上是有原因的？」

「是大宿序的一個部份……」麥思樂說：「發生在你和我身上的所有事情，都是大宿序的過程，有一個更大的目的，要蘊釀誕生。一切都不是偶然而生，像這個死去喇嘛剛才口中所說的一個名字，就是我半年前曾經從另外一個人口中聽過。」

貝瑪說：「我雖然不知道你在說什麼……但是你做什麼東西，我也不會反對的。」

麥思樂站起來，說：「我會依次序的，首先我會繼續幫你報仇，然後我才處理天珠的事情，更何況，我亦不知道波殊曲札究竟在那裡……」

「明白。」

麥思樂說：「首先，我們應該把這裡所有的武器帶走。」

接著，二人在死去的喇嘛身上，找到一大堆槍械和子彈，甚至有手榴彈。

把所有武器包好後，二人步出食肆。

貝瑪表情一變，大力用手掩著口。

麥思樂嘆了一口氣，因為食肆之外，又站了三隻天使。

beginning【Lucifer】第一部

【三界Lucifer】001 KINDLE電子版已在亞馬遜上架。

Part 357

三隻天使身上都有血跡，完全赤裸，雙腳中間什麼也沒有。沒有性器官，也沒有體毛，是光滑一片的肌肉。

麥思樂知道，天使是不用繁殖的。他也知道衪們的數量由5000年前衪們「降落」在地球上開始，便一直在遞減中。

三隻天使都是閉上眼？為什麼要閉上眼？把三島大樓包圍的那些天使就是打開眼的，自稱是「耶穌基督」的天使米迦勒，也是張開眼睛的。為什麼西藏出現的天使，卻要閉上眼？

貝瑪倚著麥思樂，麥思樂用左手大力攬著她的肩膊，心中正盤算著手裡的武器子彈的數目。

忽然……

逢！逢！逢！逢！逢！逢！逢！逢！逢！逢！再有十隻天使從天而降，令天使的數目增加至十三隻。

衪們一步一步，朝著食肆步去。而麥思樂和貝瑪，一動也不敢動，站在食肆門前。

如果是昨夜在三島大樓的麥思樂，當然沒有問題。不過，麥思樂再回來的時候，已經沒有了神的力量。

天使們愈步愈近，麥思樂嗅到了從衪們肉身上所散發出來的香味，是鬱金香？百合？茉莉和玖瑰花香？是處女沐浴後赤身躺上草地上的氣味？

不知道。總之就是很香，很令人陶醉，會令人產生性欲的氣味。

天使行到麥思樂面前，麥思樂：「？！」

十三隻卻沒有理會麥思樂和貝瑪二人，和他們擦身而過，然後步入食肆之內……

衪們全數進入食肆內，麥思樂回頭，卻看見衪們在吃著人類的屍體……

美麗的天使，吃著人類的屍體……這個就是現在世界的表象。

貝瑪想說些什麼，麥思樂示意她不要作聲，拖起她的手，朝著二人駕駛來到這裡的小貨車步去。

二人跳入車廂，貝瑪輕聲說：「為什麼衪們好像看不見我們？任由我們離開？」

麥思樂說：「他們的確是看不見……所以要用氣味辨別事物，大概我們身上都有一種氣味，令衪們無法識別我們。」

貝瑪說：「是剛才你殺掉那頭怪物的血？」

「可能！」麥思樂發動引擎，把貨車駛上公路上，絕塵而去。

收音機沒有訊號，電話也沒有任何訊號。世界是停頓了。

貝瑪指著天空，驚惶地說：「麥思樂，你看……」

天空上，有一群天使飛過，為數約有十多個，衪們著雁一樣，以「人」字形狀飛行，一邊飛翔，一邊發出甜如蜜糖的美麗叫聲。

同時，麥思樂也發現在公路旁邊，有零星屍體出現，屍體有些是開胸破腔，殘缺不存。

貝瑪說：「我們仍去拉薩嗎？」

「你不是要報仇嗎？」

Part 358

世界是停頓了。

在車廂裡麥斯樂整理著他對天使的記憶。天使是美麗的，純真的，帶著動人微笑，會為世界帶來美好事物的，起碼在三島大樓六十六樓裡遇上、自稱是耶穌基督的米迦勒是這樣。

但在西藏，這些閉著眼的天使，雖然也有著美麗的面孔和身軀，但是他們卻是一群食人的生物……中間的分別又是什麼？

天使在昨夜大規模在世界上出現，都是因為麥思樂而來？當中他的角色又是什麼？

和從前的情況一樣，麥思樂對自己的角色一無所知。

在他身邊的貝瑪，同樣感到非常疑惑。昨天早上，她還是抱著愉快心情上學的一個貧窮西藏中學生。

她有時候甚至會想，自己會不會在這個貧窮荒瘠的西藏高原，平淡渡過一生。或者在村裡結識一個異性，和他結婚，然後生下一大堆孩子，把貧窮的生活延續到下一代，然後再延續到下一代，然後再延續到下一代……

她沒有想過會殺人，從前的她，是一個會看見老鼠蟑螂也會尖叫的平凡少女。

但在短短一夜之間，一切都改變。

她被人輪姦，父母和親人都在烈火裡成為灰燼，然後她學懂了殺人，不止一個，還殺了兩個他所認識的老師，不但如此，命運似乎要把她推向更深的無底深淵，剛剛她遇上了吃人、長著翅膀的恐怖怪物，然後和這個陌生的奇怪男人麥思樂，坐在車廂裡，前赴西藏首都拉薩，找尋更多人來殺。

雖然說人的生命充滿著變化，但這樣的變化，會不會太大呢？

想到這裡，貝瑪不其然握著麥思樂的手。

麥思樂一征，説 ：「不要怕，我會一直在你身邊，除非我死了。」

貝瑪說：「我想對你說一聲多謝……」

「不用多謝我，這是宿命。」

「宿命是什麼東西？」

麥思樂一邊駕駛著貨車，一邊答：「其實我也不知道，我不是對你說過有大宿序嗎？我一個感覺，我是被大宿序一直愚弄著。」

「愚弄？」

「沒錯，是愚弄。我實在想不出有什麼更貼切的辭彙。」

「是的，我也有感覺被命運愚弄著……昨天的我，並不是這樣的。」

「昨天的我，也不是這樣的。」

「結果今天的我們都變成這樣……我們西藏人都是篤信藏傳佛教的，我讀書的地方都有教授藏傳佛學，佛學說，『我』是不存在的。」

麥思樂知道佛教裡的教義，都是來自一個天使，但他沒有告訴貝瑪。

貨車一直在顛簸的公路上前行，貝碼繼續說：「對於『我』是不存在這個問題，我從前一直不明白是什麼意思，但是現在我卻明白了……」

【七不思議：歸來借宿】實體上架

【七不思議：歸來借宿】電子書上架

*available on android and ios

Part 359

麥思樂說：「我是不存在？是什麼意思？」

貝瑪説：「根據佛陀開示的哲學形而上基礎緣起法，『我』這個存在的主體是可以加以否定。『我』既不實在、，生、老、病、死、憎怨會、愛別離、求不得、憂悲惱亦不實在，生命之『苦』亦不復存在，大致可以這樣理解。」

麥思樂説：「你説佛陀的緣起法是否完全否定『我』的存在？如果否定『我』，那麼佛學豈不是一個虛無主義？在虛無主義下，人類如何為道德立法？善惡的根據又在什麼地方？」

貝瑪答他：「事實上，佛陀並不否定人的『主體』存在，佛陀只是要告訴我們，如要如實觀察也界，那個「我」的主體，並不是固定不變的『我』，而是會變的『流動』的『我』。」

「流動的我?」

「簡單的說，佛學課本上教我，『我』仍然是存在的，但是，『我』卻在不斷流動中、變化中。昨天的我，已經不是今天的我，未來的我，也不是今天的我。」

麥思樂點點頭，的確半年前的自己，和現在的自己，已經是兩個完全不同的自己。

貝瑪繼續説：「教科書上說，佛陀以否定和抹除的手法清理遮擋在我們眼前、污濁生命裏的迷霧，令我們看清楚生命的真象是什麼。」

「那麼生命的真相究竟是什麼？」麥思樂問。

「生命就是刹那的，流動的，呈現著不同變化的面貌，所以我們不能夠偏執於一時一刻，大概就是這個意思。」

車廂裡的哲學討論到此為止，麥思樂和貝瑪遇上的問題，大概不是區區哲學或宗教信仰所能夠解決。

公路上，汽車漸漸多起來。從相反方向來的車子，大部份是離開拉薩，有些汽車上綑著大量的行李，有些車上擠滿了人，看來，有大量拉薩的市民要匆匆離開這裡。

是因為天使？

這時候，麥思樂看見前方，有幾個男人利用雜物設置了路障。麥思樂迫於無奈在路障前停下車子。

一個男人上前大力拍打車身，大叫：「回頭！回頭！」

麥思樂把頭伸出車廂外，問：「為什麼？拉薩市發生了什麽事情？沒有廣播！我們不知道發生了什麼事？」

男人大叫：「市內發生了大災難，有很多人死了！你不想死的話，就不要進入拉薩！回頭吧！」

「是誰在殺人？」

「是怪物！是昨天晚上突然出現的一大群長著翅膀的怪物！他們到處殺人，還生吞人的內臟！現在政府已經調動軍隊對付祂們！」

昨天晚上，整個「第一世界」開始大規模崩裂……

麥思樂大叫：「我明白！但請你讓路！我要進入拉薩！」

男人一奇，這時候麥思樂已經再次發動汽車引擎。

幾個男人跳開，麥思樂的貨車把路障轟然撞破，以極高速朝著拉薩市方向駛去……

有新故登場 請捧場

【驚慄劇場】七不思議《孽咒》

Part 360

△△△

當麥思樂和貝瑪駕駛著貨車進入拉薩市的五小時前，達尼米薛從紐約的「加百列保險公司」總部來到東京。

機場是一片混亂，無數的人爭相要離開這個他們居住的城市。世界已經徹底改變，大量天使的出現，令世界上原有的秩序和人類原本的價值觀瞬間崩潰。

達尼米薛把自己全身包裹，掩飾著自己的絕世美貌，在機場的人群中穿插。

每一間航空公司的櫃面前，都擠滿了洶湧憤怒的人群。為了得到一張登機證，無數人大打出手，在危急的關頭，在涉及生和死的關口上，人類才會想起自己從來都是野獸。

砰！砰！砰！

忽然傳來幾下槍聲，有人中槍倒地，一個黑社會頭目殺了一個和他爭奪機票的男人。

恐慌加劇，機場特警上前，和那個男人發生槍戰。

流彈四飛，再有無數的人中槍。另一面，一大群人為了逃避槍戰，像蜜蜂一樣湧向一條扶手電梯，由於人數太多，有人被擠出電梯之外，從數米高的地方掉落下層。

一時間，整個機場大堂充斥著槍聲、呼叫聲、痛哭聲和尖叫聲……變成了一個人間煉獄。

美麗天使的出現，製造了醜惡的地獄。

離開機場大樓的達尼米薛，載上了一部高級轎車，朝著東京市區的方向前進。

轎車的司機也是加百列保險公司的員工，他向達尼米薛作出語重心長的警告：「主管，現在東京的情況非常混亂，自衛隊已經介入控制秩序，你還是要決定前往市區嗎？」

達尼米薛用他的美麗聲線回答：「不用替我擔心，送我到指定的地方後，你可以回到這裡，12小時後，我們加百列保險公司會有一班專機把你們和你們家屬送去美國紐約。」

「多謝你，主管。但是我想問你，紐約有天使嗎？現在的消息很混亂，但在世界各地也有人看見天使的出沒……」

「我可以向你保證，紐約暫時沒有天使。」

司機把達尼米薛送到他下榻的酒店前，達尼米薛步入酒店大堂，發現混亂無比，看來所有平日運作正常的東西和事物，也在一刹那間煙消雲散。人類大概無法想像，他們以為從來不會改變的東西和事物，會在刹那間完全崩潰。

兩個持著刀的男人，跑向達尼米薛，大聲呼喝：「把你身上的錢和所有貴重物件交出來！」

黑色口罩裡藏著達尼米薛的一張嘴，他在輕笑。

笑？

實在太可笑……他等待了很久的光景，原來這麼好笑。

【三界Lucifer】第七部 全新上架

【三界Lucifer】第七部 全新上架

Part 361

達尼米薛輕輕拉下他的口罩，露出宛如星光的牙齒，這時候，那兩個持刀的男人才看清楚達尼米薛的真面目。

他們從未看過這麼美麗的面容，生理反應瞬間在身上出現，他們的陽具猛烈充血，性欲如排山倒海佔據思緒。

他們的刀掉在地上，虔誠地跪下，想親吻達尼米薛的鞋。

達尼米薛沒有准許他們吻他的鞋，緩步步走。兩個男人感到極端的失落，俯伏在地上，失聲飲泣。

達尼米薛乘坐電梯來到酒店最高層的總統套房，房打開門，他在東京的助理麻生瀨涼子，赤裸跪在地上，歡迎主人的降臨。

「主人，我等了你很久……」語氣充滿期盼。

「站起來。」

麻生站起來，達尼米薛輕輕吻了她的口唇一下，刹那間，麻生覺得自己是這個世界上最幸福的人類。

「麻生，告訴我，現在的情況怎樣？」

赤裸的麻生再跪下，恭敬地向主人報告：「大概是30小時前的事情，麥思樂他離開了安全屋，接著消失。

20小時後，有報告說他和另一個男人出現在三島大樓裡。然後過了不久，有大批的天使出現在東京的夜空上，然後那些天使，就把整棟三島大樓完全覆蓋。

整個日本，瞬間陷入極大的混亂中。較早開市的股票市場，就在短時間內下跌了75%。目前日本政府當局，派出大量自衛隊包圍三島大樓一帶，設立封鎖線，不容許任何人進出。

但市民的恐慌已經不能控制，日本和世界各地其他大城市，也因為天使群的出現，而出現秩序崩潰的現象。」

達尼米薛點點頭，一切都在意料之中。當下發生的一切，也是他等候了好久的事情。

「麻生，你預備好了嗎？」

「我的一切，都一早為主人預備好了。」

接著，達尼米薛溫柔地抱起她，把他帶進房間裡，輕輕把她的胴體方在那張巨大的床上，麻生所有的一切，一早已經為主人打開。

達利米薛脫下他的衣服，一時間，整個房間充斥著濃烈的香氣，如鮮花般的氣味，從達尼米薛身體上的每個毛孔裡滲透出來。然後他爬上牀上，輕吻著麻生的肉體。

麻生嬌喘一聲，感覺自己在天堂上。

達尼米薛吻著麻生的乳首，溫柔地說：「一會兒，我有三個朋友要來拜訪我，你要為我替他們預備一頓豐富的盛宴……」

「我……明……白……」麻生呻呤説。她感覺到，她的整個人生，就是為了達尼米薛而預備。

【三界Lucifer】第七部 全新上架

Part 362

△△△

自從天使現身在這個世界之後，人類的死亡數字以幾何級數上昇。原因是因為人類社會的秩序開始瓦解，秩序到底是什麼東西？其實秩序是一種信仰，信仰是依仗著信心已建立起來的虛構東西，一旦信心消失，或信心的基礎不再存在，信仰便會自行瓦解。人類對生活的信心來自本身的理性，並非感性。感性的觀照是幻想世界，而理性的觀照則是現實世界。人類的理性告訴我們世界的操作原理是什麼，告訴我們如何在世界運行裡找到自己的正確位置。而理性也告訴我們，這是一個合理的世界，是一個可以被預示、一個可以被數字科學計算、一個可以量化的真實世界，在真實世界以外，一切只屬虛幻。

但長著翅膀，能夠在天空飛翔的天使，顯然是理性以外的事物。現實世界在一夜之間崩潰，那些人類以為會一直持之以恆的生活狀態，假在一夜之間全盤改寫。

正當達尼米薛和 助手麻生瀨涼子做愛的時候，他們身處那間六星級的酒店大堂出現了三個人。

那三個人是一同來到大堂的。首先的第一個人，是一個打扮非常光鮮、皮膚漆黑得發亮非洲黑人，他身高接近1.9米，肌肉發達得令人感覺到他是一頭動物，他叫崑崙奴。崑崙奴是一個特別的指稱，在中國的古代，特別是中西文化交流高峰期的大唐盛世，這些來自非洲大陸的純種黑人，就被唐朝的古人喚作崑崙奴。

第二個人是一個美麗的紅髮女人，她的美麗只和達尼米薛相差半分，她擁有一雙碧綠色的眼睛，她就算不笑，臉上也帶著笑意，而當她笑的時候，世界上沒有一種雄性動物能夠抗拒她的魅力。這種女人，再平凡安穩幸福的社會裡，大多是充當破壞男人的魔鬼角色，她的名字叫莎坦娜。

第三個人都是一個女人，但卻是一個平凡的中年女人，年紀大約是五十多歲，她身穿一身行政人員的服裝，看上去像是一間上市公司的行政總裁，或者是一個精明老練的女政客，她叫伊娃。

伊娃説：「是這裡吧，這是我們和他見面的地方？」

莎坦娜說：「是的，兩位很久不見了。」

崑崙奴說：「的確是很久不見了，我們上一次見面是什麼時候？1860？還是1861？」

伊娃說：「是1861年，維也納。」

三人步向電梯……

【三界Lucifer】第七部 全新上架

樓主
地獄電梯重會唔會繼續？

一直沒有停止地連載中……

【通往地獄的電梯】爆seed大連載

個post爆左1001呀

Part 363

三人步入昇降機，按下達尼米薛居住的總統套房層數，升降機緩緩上昇。

在密封的空間中，伊娃、莎坦娜和崑崙奴，表情都非常愉快。如果不知道，還以為這三個人剛剛完成了一宗重大的商業交易，從中套取巨利。

當然他們今天都是為了一宗交易而來。

莎坦娜看著升降機裏層數的標示不斷上昇中，輕聲說：「人類世界正在崩潰中……我們守候著的一刻，就是這一刻嗎？」

崑崙奴説：「美麗的莎坦娜，你好像有點猶豫？」

「我是有點猶豫，我不想再一次魯莽輕率，今次的機會，是最後一次。」莎坦娜回答。

伊娃說：「過去100年，人類縱情享樂，在罪惡、浪費、崇拜物象和性高潮中尋求救贖，現在，正是要歸還的時候。

人類並不知道，他們擁有的一切，都是來自神族的無私施捨。他們忘記神的存在，甚至宣稱上帝已死，以為憑著自己的智慧可以解決宇宙間的一切難題，但人類的無知，我們一早就知道。

此時此刻，當那些神真正出現在他們面前的時候，他們就重新變成了一群可憐無助的孩子。」

叮。

升降機的門打開，他們朝著達尼米薛所在的總統套房步去。突然，他們嗅到了一陣美味的肉香。

伊娃說：「達尼米薛真是一個貼心的人，他為我們預備了盛宴。」

總統套房的門打開，迎接尊貴的客人。三個客人步入，達尼米薛早己盛裝以待，他的助理麻生瀨涼子並不在他身邊。

達尼米薛的開場白是：「我想問三位，肉要多少成熟？」

崑崙奴答：「三成。」

伊娃答：「五成。」

莎坦娜答：「我也是三成。」

達尼米薛轉身步入總統套房的廚房裡，說：「請到偏廳裡的餐桌等候我，桌子上有美酒，你們可以自己招呼自己一會。」

偏廳裡有一張很大的圓形餐桌，桌子上放滿了美酒和餐前，如果用人類拜金的想法去量度這些美酒的價值，估價是超過1000萬美元。

崑崙奴打開一支價值連城的紅酒，為兩位女士先倒上一杯，然後他係自己斟了一杯，放到口邊品嚐人間的美極。

然後他說：「如果在外面世界那些人類真的有絲毫貢獻的話，就是他們的釀酒技術。」

莎坦娜也飲了一小啖，微笑說：「你知道我們原來的世界裡，那些美酒真的比不上這個世界的美酒嗎？」

「問題是，我們原本的世界，有酒嗎？」

伊娃坐了下來，平靜地説：「你們停止說這些荒謬的話題吧，我們根本對原來的世界沒有任何記憶，一切都只是大家臆測出來。」

過了大約30分鐘，達尼米薛把食物捧了出來。

食物的香味，甚至掩蓋了葡萄的酒香。

開新帖了

【通往地獄的電梯】（又名渠頭者聯盟）2

🤡Put on the happy face again, Hongkongers!

Part 364

朋友的聚會，需要用美酒和美食去招呼。尤其是對於一些很久不見的朋友。

達尼米薛把食物端到他們面前，接著自己也在圓桌前坐下來，崑崙奴給他倒了一杯酒，達尼米薛帶著星光般的美麗微笑説：「多謝，你總是那麼體貼。」

「你比百多年前更美……你究竟是什麼東西？」崑崙奴笑問。

「我是什麼東西，你就是什麼東西。」達尼米薛拿起純銀的刀叉答他。

伊娃也拿起刀叉說：「我們先品嚐美食，然後再談正經事吧。」

「伊娃，一切由您作主，就和昨天一樣。」達尼米薛開始切肉。

當刀鋒割開碟上的肉扒表面時，鮮血般的肉汁從切割處流出，露出肉裡粉紅色鮮嫩和誘惑的內容。

美麗的莎坦娜把肉放入口裡，輕嚐一口，表情流露出猶如女性密集多次高潮後的歡愉和滿足，她不禁要問：「天使是什麼時候開始愛上人類的肉呢？」

他們吃的，是人肉。

崑崙奴説：「大概是一千八年前的事情……是大天使米迦勒對人類啟示祂是基督後的年代。人類受了我們神族的啟發，開始變得聰穎的時代，他們的肉，從此就變成無比的甘甜。」

大天使米迦勒就是昨夜在三島大樓，陪伴著麥思樂進入密室中，會見先知的那位。

莎坦娜咀嚼著嫩肉，肉汁從她美絕的口腔裡流入胃部，她真捨不得把口裡的肉就此吞嚥下去，她說：「天使這個稱呼，也是米迦勒祂發明的嗎？」

伊娃說：「不是祂，還可以有誰？」

達尼米薛放下刀叉，拿起碟邊一個搖控按鍵，説：「米迦勒和祂統率的天軍昨夜回歸，大家都應該知道了。」

在圓桌前兩米外的牆上，投影機把電視新聞播出，什麽節目都沒有了，只剩下三島大樓被無數天使大軍包裹的奇異片段不住放送，整棟三島大樓，在日間陽光的映照下，變得一片純白，奪目耀眼，根本不是人間的影像……

伊娃不屑地說：「我不是說過，吃完東西才談正經事嗎？」

「對不起……」達尼米薛説。

崑崙奴説：「是了，這些美味的嫩肉，是誰的肉？」

「你想當面向她道謝一聲嗎？麻生，你出來吧。」達尼米薛說。

達尼米薛的助理麻生瀨涼子步進來，她仍是赤裸的，胴體展現的曲線，以達到人間至極。不過左臂整條不見了，肩上的斷口處仍有血，但她的表情卻沒有任何痛苦的跡象，反而帶著無限的喜悅。

麻生向三個客人微笑一下，心甘情願的奉獻，是一種奇妙的恩典。

達尼米薛把一片肉放進口裡，說：「我們現在吃的，是我的助手的左手臂。」

莎坦娜笑説：「真的要多謝你，你的肉很好吃……」

【三界Lucifer】第七部 全新上架

Part 365

麻生笑說：「能夠把自己的肉奉獻給神享用，是我的榮幸……」

崑崙奴説：「有意思，這個人間的美女非常有意思。如果人類能夠像她一般的謙卑，事情大概不會發展到今日這樣子。」

伊娃突然說：「你手臂的肉，很鮮嫩多汁，的確不錯……」然後她把刀遞予達尼米薛，目光望向麻生，說：「但我想試一試你的肝臟。」

達尼米薛接過了刀，微笑說：「伊娃，你果然是永遠都這樣難纏。」

伊娃禮貌地笑了一笑.......

麻生說：「主人，請你把刀交給我，我現在就把我的肝臟拿出來給客人享用，我不介意，為了你，我連死都不怕。只要主人在我不存在於這個世界上的時候，偶然想起我就成了……」

達尼米薛把刀交給麻生，伊娃聚精會神凝視達尼米薛的表情變化，是沒有任何變化。

麻生接過刀，毫不猶豫地往自己的腹上插下去！

但在這時，崑崙路的左手拇指和食指彈了一下，一道氣流，就把麻生手中的刀擊飛，噗一聲， 刀鋒直插入一米外的混凝土牆壁上，直至柄末。

伊娃説：「你這樣做是什麼意思？」

崑崙奴説：「你一早就知道我這樣做，何必裝模作樣？今天，我們是為了四派統一戰線而來，請你不要節外生枝好不好？」

麻生跪下來，慌忙地說：「請衆神不要為了我這個凡人易動怒……」

莎坦娜桀一聲笑了出來，説：「你起來吧，他們才不會呢……我們吃了你的肉，你只要不死，從今以後就是自己人。」

「自己人？」

麻生瀨涼子根本不能相信自己的耳朵，她原本只是東京一個高級應召女郎，萬萬想不到，她竟然有機會升格為神，人生的際遇，實在難料。

達尼米薛説：「莎坦娜，多謝你。沒錯，戰爭已經開始了，不知道大家有沒有心理準備上戰場呢？」

莎坦娜笑説：「如果我沒有心理準備，我也不會出現噢。」

崑崙奴説：「今天，我已經等了五百年，我不想再多等五百年。」然後黑人望向伊娃。

伊娃拿起餐巾抹一抹嘴，然後說：「就算我不想打，我的同伴也要打，我基本上是沒有選擇的。作為烏列爾（Uriel）的領頭羊，我宣佈四派統一戰線今日誕生！」

見就黎會開新POST
樓主個新POST名如果吸引啲
可能會多啲人睇

你有乜嘢好提議，我跟你

故事名長啲可以令啲巴打睇之前大約知道個故事類型(好似係

有時啲巴打睇完標題唔知係咩就會SKIP

ok

Part 366

達尼米薛終於真的笑了，他擔心的事沒有發生。事實上，坐在這張餐桌上的四個人，不計算麻生瀨涼子在內，是代表著四個不同的神族派系。

每個派系的最高領導人，稱之為領頭羊。

一如高級行政人員打扮的中年女人伊娃，是烏列爾（Uriel）一族的領頭羊。

美貌和達尼米薛只差半分的美女莎坦娜，則是北歐最富裕拉斐爾（Raphael）家族的領頭羊。

黑人崑崙奴則是一個名叫沙利葉（Sariel）神秘集團的領頭羊。

而達尼米薛則是代表加百列保險公司的領頭羊。他們四個人，當然不是人類，他們屬於神族，是天使。

二千多年前，神族對於處理世界人類的態度問題出現分歧，結果神族分裂成為「天使」與「魔鬼」兩大陣營，兩大陣營經過多年交戰，最後天使完勝魔鬼。

500年前，魔族於佛羅倫斯宣佈全面投降，全面退隱，但保存神族的最高聖物《約櫃》。之後，天使族開始把祂們全面融入人類世界的理念實踐出來，自此世界上便出現了文藝復興、工業革命和法國大革命。但是地球人類的愚昧、無知和邪惡，卻是遠遠超出祂們的想像範疇，最後「天使」內部亦出現大分裂。

1914年的第一次世界大戰和1937年的第二次世界大戰，就是天使內部派系鬥爭而投射在現實世界的政治表象。天使想和人類結成一體，結果也開始變成人類一樣醜陋和墮落，終於，有一部分天使潔身自愛，從此消失於人間，隱伏在最神秘的角落。

但另一部份，卻決意和人類一同墮落，祂們甚至割去了代表天使的翅膀，與人類共融在一起。隱伏的天使，稱呼這些割去翅膀的天使為「墮天使」（Fallen angels），自己則是「純種天使」。

「墮天使」的所有成員，也分別成立了四個派系，就是烏列爾（Uriel）、拉斐爾（Raphael）、沙利葉（Sariel）和加百列保險公司。

當中加百列保險公司的達尼米薛，在幾年前找上魔鬼的死剩種「先知」，利用《約櫃》的威能，引出「純種天使」現身，加以獵殺，這個就是狩獵天使的故事開端……

此時此刻，「墮天使」的四大派系，結成統一陣線，正式向昨夜全面現身的「純種天使」族發動最後戰爭……

Push

Part 367

伊娃說罷，達尼米薛取出一個外型非常古老的純金杯子，放到桌面之上，說：「既然大家已有共識，我們進行儀式吧。」

莎坦娜露出她那永遠一如少女的微笑説：「當然好噢。」

達尼米薛把金杯倒了半杯紅酒，紅酒在杯裡，儼如鮮血，他說：「大家應該記起，當年我們割下翅膀時的承諾。」

崑崙奴深沉地説：「折翼，代表我們再不回頭。就算人間如何墮落、險惡和醜惡，我們都是和這個世界相連在一起。」

伊娃説：「不能回頭。」

莎坦娜認真地説：「不再回首。」

達尼米薛咬破自己的指頭，把幾滴鮮血滴入金杯裡，說：「由今日開始，就是一個全新的時代，這個新的時代，新的世界形態，將由我們墮天使主宰。」

接著，莎坦娜、崑崙奴和伊娃，也把鮮血滴入金杯之內。杯內的酒和墮天使之血混合後，變成了一種純黑色的液體，一種比黑色更要黑暗的液體。

達尼米薛首先淺嚐一口，然後把金杯遞給三個墮天使同伴，各喝一口，完成整個統一戰綫的宣誓儀式。

莎坦娜説：「現在，我們各人的血在大家的身體內流動，從今以後，結成一體，四派再無分彼此。」

最後一個飲血的崑崙奴放下金杯，説：「不能回頭，不再回首。」

達尼米薛用餐巾抹嘴，站起來，以非常美麗的男性聲音說：「大家預備就緒，就出發吧。」

四人離開偏廳，當崑崙奴步過麻生身邊時，在她耳邊説：「我很喜歡你，希望你能夠真正成為自己人。現在杯裡還有些少聖血，你可以選擇喝下去……」

剩下的麻生望著桌上的金杯，杯裡還有一口純黑色的「聖血」。她毫不猶豫，拿起金貝喝下去……

辛辣無比，奇苦無邊。

就在同一時間，麻生瀨涼子感覺自己變成了另一種生物，另一種東西。

天堂，在她眼裡冉冉升起。

呢個係完整版？

係，修訂過，有新內容，請幫襯下

Part 368

△△△

麥思樂駕駛的貨車，朝著拉薩的市中心駛去。

硝煙、屍體、血液、殘肢、內臟隨處可見，慌忙逃生的人們，或因過份恐懼而失去自制能力呆站著的人們、天空上不時有天使在飛翔。從遠方傳來的慘叫聲、求救的呼喚、還有槍聲和火焰燃燒東西的聲音……

沒有一種影像，沒有一種聲音是美好的，所有的東西都是從地獄深處突然提上到地表。

那個叫嘉措的喇嘛，臨死前將一顆天珠交給麥思樂，希望麥思樂能夠把它交到一個叫波殊曲札的人手中，波殊曲札這個名字，麥思樂曾經從渡邊真葵的伴侶石原知美口中聽過。

至於在麥思樂身邊的少女貝瑪，她只想報仇，殺掉昨夜輪姦她和放火燒死她家人的兩位老師：丁欽和丹巴。她知道兩個殺人犯前赴拉薩投靠師父葛林。

「葛林是一個怎樣的人？」麥思樂問。

貝瑪答他：「他是一個德高望重的喇嘛，年紀已經超過八十歲，據我所知他是一個大好人。我們西藏人都篤信佛教，大部份藏人都有自己的師父，即是信仰上的導師……」

「葛林會袒護那兩個殺人犯嗎？」

「我不知道，丁欽和丹巴和師父葛林的感情很好，他們兩人亦把葛林當成父親看待，其實昨天晚上的事未發生之前，我根本不知道他們是禽獸……他們平日都是一個好人。」

「表裡不一的人，亦很常見，這個葛林師父，是居住在布達拉宮嗎？」

「他已經退了休，居住在僧團提供的宿舍裡，我們現在就要到那兒找他……」

貨車深入拉薩市，到處亂成一團。街道上很少人，連警察和軍人也沒有，可能大部份人已經離開拉薩，仍留在市內的居民，應該早已找尋安全的地方暫避末世災劫，市內很多建築物冒出濃煙，甚至起火，一片末日的蕭條，一片無政府狀態。

二十分鐘後，貨車來到了葛林居住的宿舍大門前……

Part 369

下車前，麥思樂把一把槍交給貝瑪，槍支是由那些食肆裡死去的喇嘛身上取下的。

「你懂用槍嗎？」

貝瑪搖搖頭。

於是麥思樂用最快的速度向她解釋如何使用槍械，再說：「遇上那些有翅膀的怪物，瞄準他們的頭部吧。」

貝瑪點點頭，收下手槍，然後說：「如果一會兒遇上丁欽和丹巴，我可以不用槍殺死他們嗎？」

「這是你自己的選擇，你想用刀？為什麼？」

「我感覺用刀殺人，會比較痛苦一點，我想他們死得比較痛苦一點……」

「明白。」

麥思樂笑一笑，和貝瑪進入宿舍，宿舍是一棟三層高、日久失修的平房建築物，外牆上都掛滿了藏人那些七彩斑斕的佛旗。建築物門前有一塊小空地，空地上坐了十多個年老的喇嘛，他們在低頭誦經，可能是等待往生到極樂世界，亦有可能是希望利用宗教的力量改變拉薩瞬間變成人間地獄。

「葛林在嗎？」麥思樂問。

「這十幾個喇嘛不是……」貝瑪走近一個在唸經的喇嘛，問他：「師父，請問葛林師傅在不在宿舍裡？」

老喇嘛沒有回答，應繼續唸佛經。

「我們進入建築物裡試試找他吧！」麥思樂拖著貝瑪説 。

二人步入建築物內，就看見這樣一個情景。對麥思樂來說，一點也不古怪，但配合事情脈絡發生，就有點古怪。

宿舍的大堂內，三個人盤膝坐在地面上，中間一人就是老喇嘛葛林，在他兩旁，有兩個男人閉目打坐，他們卻是殺人犯強姦犯，中學老師丁欽和丹巴。

麥思樂昨夜曾經和他們交手，他認得兩頭禽獸，説：「貝瑪，中間的人就是葛林？」

貝瑪全身一陣顫抖，她可沒有想過就是這樣找到了他們，她輕聲說：「是的……」

八十歲的葛林打開他那渾濁的雙眼，望著貝瑪，説 ：「要來的，終於都來了。小姑娘，我們見過面嗎？」

貝瑪説：「你曾經來過我們中學說法，我認得你，你說佛法很動聽。」

「多謝你的讚賞，我也認得你，你比一年前長大了，長得更加美麗，西藏人很少有你這樣美麗，難怪我身旁的兩位弟子，也因為你而犯下大錯。」

貝瑪不能想像，這個老喇嘛會說出這樣的說話來。她身體在震抖，憤怒得把麥恩樂剛才給她的槍拔出來，用槍口指著葛林！

「你……你……你……在説什麽？你……和他們都一樣，你不……是……人！」

葛林歎了一口氣，平靜地說：「小姑娘啊，你為什麼會有槍？是你身旁這個男人給你嗎？」

「是我給他的，那又怎樣？」麥思樂對這個老喇嘛葛林也完全沒有好感。

葛林說：「中國古代有一個成語，叫匹夫無罪，懷璧其罪。擁有璧玉之類的寶玉，就是有罪，借喻是有才能的人，往往招人妒忌。我並不是說我兩位徒兒沒有罪過，他們是罪大惡極。但是小姑娘你的青春美麗胴體才是因，世界是有因果關係的。」

麥思樂又忍不住大喝：「你在說什麼？」

「我在說因果。」

Part 369-2

貝瑪非常激動，大叫：「收聲！信不信我殺了你呀！」

滿面都是緃橫交錯皺紋的葛林說：「你不會向我開槍，那都是因果問題……世間上的東西，都是因果問題。」

「我……我會開槍的……你收聲……」貝瑪腦中泛起了昨夜的恐怖經歷，但那些經歷的畫面裡，卻沒有葛林的形象在內。

人的仇恨，都是由記憶構成。

麥思樂按下了貝瑪的手，説：「你冷靜一下，我聽聽這個老啦嘛究竟想說什麼？」

葛林説：「這位先生真有趣，我不是說我在說因果嗎？」

麥思樂説：「什麼因？什麽果？」

「首先先生你相信因果嗎？」葛林説。

「我不相信。」麥思樂以堅定的口氣說。

「為什麼不相信？」

「如果我把我經歷過的東西告訴你，你便會有理由相信，因果率是不成立的。」

「那麼先生你經歷過什麼？生死輪迴？」

麥思樂聽出了弦外之音，步前盤膝坐在老喇嘛面前，問道：「請問師父，什麼是生死輪迴？」

葛林笑了，答：「你真的想聽佛法？」

「師父，不要再轉彎抹角了，我是為這個少女貝瑪報仇而來，時間相當寶貴。」

「時間相當寶貴？你似乎相信時間，但卻不相信因果。」

麥思樂點點頭，説：「我不知道自己相信什麼……也不知道有什麼是可以相信的。」

「以佛法來說，人於此生，為愛欲驅使，隨欲所之，沉醉諸樂，輪迴生死，永為愛欲之奴，隨波逐流。」

「夠了……」麥思樂遞起手說：「我不是要聽你説這些廢話，你究竟知道我的什麼？」

「先生，難道你不是隨波逐流而來到本人面前麼？你是從水裡出來吧？」

「水？」

麥思樂的預感果然沒錯，他是在東京三島大樓頂層墮入水中迷界裡，再從西藏這個地方重生過來……

麥思樂轉頭對貝瑪說：「對不起貝瑪，你要報仇的話，似乎要等一等，你不介意嗎？」

貝瑪點頭，表示同意。

葛林説：「剛才我曾經說過，要來的，終於也來了。所指的並非這位美麗的小姑娘，而是先生你。」

【三界Lucifer】第七部 全新上架

Part 369-3

盤膝坐在地上、正和葛林對視的麥思樂笑一笑，説：「有意思。」

葛林説：「先生你不相信因果，但所有發生的東西都是有因有果。你我見面，在此刻坦誠對話，亦是因果律使然。

假如沒有這個小姑娘成長起來的動人美貌，我的徒兒也不會泛起禽獸之心，做出罪大惡極的事來，如果沒有那些事情，你也不會給這個小姑娘來到我面前，這些東西，便是因。於是你我相見，就是果，這就是因果律啊。」

麥思樂説：「我不想說這些東西，你究竟知道我的什麼，請你告訴我，事實上，我也相當迷茫。

我迷茫的地方，是我看不見因果在哪裏，因此我不相信因果。」

葛林頓了一會，平靜地説：「請教先生，閣下的名字是什麼？我們還未認識，我叫葛林，是一個行將就木的老喇嘛。」

「我叫麥思樂。」

「麥先生你好，很高興認識你，這是我衷心的說話，你是我生命中所認識的人中，最重要的一個。」

「你似乎知道我的東西，比我自己知道的還多。」

「這是沒有可能的，因為這是違反因果律。我只能把我知道的東西告訴你……好讓閣下明白，閣下的角色是什麼。」

「我的角色？」

「每個人，或每個個體在宇宙裡都有他的角色，這是生命存在的最後意義，這位美麗小姑娘貝瑪，她的角色大概是引路人。」

「你這種說法很令人生厭。」麥思樂歎一口涼氣。

「沒辦法，所謂真相，很多時候是令人生厭的。是了，我們還是由生死輪迴開始談起吧……」

「…… ……」這時候，麥思樂卻無意間發現，葛林看起來不這麼老了，剛才還像八十歲的人，現在看上去，像六十多歲……

「有意思……」麥思樂笑說。

那個叫丁欽的殺人強姦犯突然站起來，向葛林説：「師父，我知錯了……」

葛林沒有答他，丁欽就步向貝瑪，貝瑪望著這頭禽獸的前來，眼裡湧出了凄酸的淚水。

「對不起……」丁欽對貝瑪道。

在宿舍大門外的空地上，那一群盤膝在地上唸經的老喇嘛，同時抬頭望天。

因為在宿舍的天空上，距離地面大概一百米的地方，正盤旋著一堆長著翅膀的食人天使，起初是三個，接著是五個，現在是十個，而且不斷有天使從遠方飛來，加入其中……

915

Part 370

強姦犯殺人犯丁欽站在受害人貝瑪面前，帶著歉疚地説：「貝瑪，對不起……我是做錯了……錯得很徹底……」

貝瑪說：「本來你們輪姦我，我也可以不殺你，但為什麽要放火燒死我的家人……」一邊說，淚水狂流而下。

她放下槍，把殺人刀拿在手裡。

丁欽脫掉上衣，用手指著自己心臟位置，説：「恨錯難返，也沒法解釋什麼，我已大徹大悟，只求結束今世的孽障……」

貝瑪把刀緩緩伸前，流著淚説：「你……你現在心裡是平安嗎？」

「我的一生裡，從沒有如此刻平安過……」

刀尖接觸到肌膚的表面，陷入少許，鮮血從刀鋒邊緣滲流而出。

貝瑪説：「為什麼？為什麼你做了禽獸不如的事情，到死前還能夠平安？這是什麼道理……」

丁欽微笑，説：「這就是佛法，師父告訴我，能夠放下一切的人，就是平安的人。

貝瑪，你是我的學生，雖然我已經沒有資格做你的老師，但我想勸你，殺掉我之後，你就要把仇恨放下，和老師一樣，做一個平安的人活下去……」

看來一隻禽獸，就算臨死之前，都要說一番禽獸的說話。

貝瑪的淚水流得更多，做錯事的是他們，為什麼受苦的卻是自己。這個問題不是貝瑪自己的問題，已是全人類、全世界、全宇宙的問題……或者，也不是獨獨這個宇宙的問題。

刀鋒刺入胸肌，穿過了肋骨的間隙，快將到達丁欽的心臟……

丁欽閤上眼晴，面上流露著安詳的微笑，就似是一個慈父，望著愛女出嫁時背影的樣子---下一刻，那是要放下一切的時候，那是要回歸平靜的瞬間。

貝瑪突然說：「如果我就這樣殺死你，你就得到解脫，對嗎？」

「這個當然，快刺入來，我不想再等待……」

貝瑪流露了一個殘酷微笑。

然後慢慢地把刀拔出來，說：「那麼我不想殺你了，你就帶著這些罪孽活下去吧……你永遠不會是一個平安的人，你知道嗎？你永永遠遠不可以成為一個平安的人！」說到最後幾隻字之時，貝瑪是咬牙切齒。

丁欽的面部出現劇烈扭曲，説：「不要這樣……你不是要殺我麼？我強姦了你多次，放火把你的家人燒死，你為什麼可以不殺我？快！快來結束我的生命吧！」

「我不會殺你，你走吧！」

丁欽大力跪在貝瑪面前，口水鼻水狂流大喝：「不……不要！求你殺了我，我的人頭在這裡，你可以大力用刀刺下來！我就是要這個！我什麼也不要！快……快呀！」

貝瑪把沾了血的刀鋒放到口唇邊，令她看起來極端邪惡，她說：「你說什麼也沒有用，我已經決定了，我不會讓自己一個人活下去受苦，你要我一起活下去……」

「夠了！不要再求她了！」仍在葛林身旁盤坐的另一個犯人丹巴大叫。

逢！逢！同時，他的背部有兩片異物暴凸起來，撕破衣衫！竟是兩片巨大的翅膀！

丹巴是天使來的！

Part 371

丹巴竟然是神族的一員，相信沒有人可以估計到。

奇變驟生，麥思樂旋即起身，衝向貝瑪，大叫：「小心！」

貝瑪也不懂反應，她可想像不到，這個昨夜強姦她的禽獸老師竟然是……食人的怪物。麥思樂把她拉到一旁，在她耳邊説：「保持鎮定，把槍拿在手裡。」

事實上麥思樂都深感奇怪，在他的印象裏，天使是沒有性欲的，也是沒有性器官的。這個丹巴的人，真的是天使嗎？

比麥思樂反應更大的是老喇嘛葛林，他厲聲叱道：「是誰準許你把神聖的翅膀露出來？快收起它們！」

丹巴憤怒地大喝：「夠了！我受夠了！我不要死！今日就算要死，我也要以神族尊貴的身份死去！這些年來，我們受夠了！我們都受夠了！我不要再當一個卑微的凡人……」

葛林怒説：「你收聲！」

丹巴把翅膀怒張，一襲巨大氣流在空間裡捲動，丹巴額上青筋暴現，怒道：「他媽的！就是要模彷人類這種禽獸太久……我才變成禽獸的……

你在說什麼因果，昨夜，就是惡果！我是以人類的身份幹出了人類的暴行！我不是這樣的，我們本來不是這樣的！」

「收口！難道你己經忘記了我們至高無尚的任務嗎？」

「收口是你才對！什麽至高無尚的任務？這些年來無休無止的等待，我們究竟在等待什麼……師父，世界已經改變，昨夜整個世界已經改變啊，大天使長米迦勒已經和祂的同伴在東京出現，你是看見的啊！」

大天使長「米迦勒」名字存入麥思樂聽覺裡，昨夜，他就和這個大天使長一同拜訪魔鬼先知……在東京三島大樓的頂層裡。

葛林說：「丹巴……想不到你會和外面那些的叛徒一樣，要背叛我和加百列……」

麥思樂的心再重跳一下，「加百列」這個名號，亦是昨夜他曾經聽過的。

是一個圓！生死輪迴的巨圓。

這時候，胸口淌著血的丁欽，行到了丹巴的背後，哀求地説：「丹巴啊……不要這樣對師父……你這樣做是不對的……」

丹巴凶邪地說：「丁欽……你做人做得太久了……似乎完全忘記了自己是什麼東西了……」

麥思樂心想：「丁欽也是天使？……。」

【三界Lucifer】第七部 全新上架

Part 371-2

丁欽哀求地說：「丹巴……快向師父認錯……收起你的翅膀……我們幹下的罪孽，已經令我們失去成為神族的資格……師父說得對，今天讓我們得到解脫吧……」

丹巴怒説：「媽的！」

祂的巨翅一擺，把丁欽整個人打飛，丁欽直撞在遠處的牆上，倒地不起，鮮血直流。

葛林大力一拍地面，大叫：「孽徒！」

蓬！蓬！丹巴大力拍翅，身形向後飛退向大門出口，大叫：「師父！再見了！」

就在此時，老喇嘛葛林突然飛撲而上，動作的敏捷，和他的老邁年紀完全不相符。

葛林一手捉著了丹巴離地的左腳腳腕，發力一扯！

原本正向後飛退的丹巴，被師父這一扯，身形猛然以相反方向直飛入屋內，大力撞入一間房內，爆出一陣巨響和煙塵。

葛林著地，原本六七十歲的容貌，再次年青更多，皮膚的大部份皺紋消失，原本枯瘦嶙峋的身體，肌肉也開始膨脹起來……

他轉頭向另一邊的麥思樂說：「麥先生，我們的對話稍等一回，我要先處理這個孽徒。」

麥思樂說：「葛林，你也是天使了……」

葛林向麥思樂禮貌地一笑。

貝瑪握著麥思樂的手，惶恐地在他耳邊問：「麥思樂，你……你説他們是……天使？」

貝瑪是西藏人，對西方基督教天主教希伯來文化描述的「天使」生物，印象非常薄弱。

麥思樂點一點頭，説 ：「不要怕，靜觀其變吧。」

在同一時間，盤旋在宿舍100米上空的天使群，已達到40頭……其中一頭天使，改變軌跡，以極速垂直衝向地面……

隆一聲，天使雙腳著地，大力直落在宿舍空地上一個年老喇嘛面前，激蕩起一片灰塵，地面也微震起來。

老喇嘛心膽俱裂，口中唸頌的佛經也停了。

天使把手捉著老喇嘛的頭顱，左一扭，再右一扭，再左右左右扭動幾下，拍一聲，把老嘛喇人頭摘了下來，吱一聲，一道血柱從喇嘛頸上的斷口處，直噴而出。

然後天使把人頭放到鼻邊嗅著，跟著説：「人太老了，血是酸的！」

天使隨手便把人頭擲飛遠處，直墮入一個枯井裡。

這個從天而降的天使，同樣也是閉著眼睛。在祂前方宿舍內的葛林、丹巴和丁欽，都是打開眼睛的。為何？

蓬！蓬！蓬！蓬！蓬！蓬！

天使背後，有六個同袍同時落下地面。

背後的其中一個天使說：「阿利舍，現在怎麼辦？」

剛才擲下喇嘛頭顱的天使有名字，阿利舍指著前方的那群喇嘛，說：「再等一等，不要心急。反而這些在念佛的垃圾，他們的聲音令我很煩厭，去！先將這群垃圾完全清理。」

「明白。」

接下來，便是一場慘無人道的小型屠殺。

「呀……嗚……啊啊……呀……呀……」

人類一直堅信的所謂人倫道德和人間秩序，也許在昨晚天使群出現在東京三島大樓時，已經蕩然無存，亦沒有再存在下去的必要和必然。

Part 372

△△△

發生在麥斯樂眼前的事很荒謬，荒謬特好像一套結構簡陋的科幻劇，但麥斯樂已經沒有任何感覺，他曾經接觸過比眼前更荒謬的東西。

他的手牢牢握著貝瑪的小手，他轉頭，望向剛被丹巴天使翅膀打飛的、可能也是天使的殺人強姦犯丁欽，見他躺在地上，渾身都是血塊和塵土，不知道是死是活？

被葛林投擲入房間裡的天使丹巴，從雜物中冒起，喉頭帶著極度憤怒的低吟：「師父……你要來玩真嗎？」

祂再從缺口處步出來，深沉地說：「我已經走了……你又何必留下我？」

丹巴狂怒的面容上，帶著仇恨的醜陋，完全沒有一絲天使的神聖和無垢。

葛林平靜地說：「你的同伴已在外面，本來，你要和祂們一樣去墮落，我沒有權阻止你……」

蓬……………………！！

丹巴張開翅膀至最大限度，翅膀左右兩邊的橫向總距離，達到四米，天使翅膀邊陲地方，極度鋒利，足以割斷世上一切東西。

這兩片天便翅膀除了令神族可以在天空飛翔，還是祂們的超級武器，更重要的是，是這種來自異界生物種群的表徵所在，如果沒有了這雙天便的翅膀，表面上祂們和地球上醜陋贏弱的凡人完全沒有分別。

就像達尼米薛一樣。

丹巴怒説：「師父啊……那麼你為什麼要阻止我離開？」

葛林擺出戰鬥的架式，低聲說：「第一，你是我葛林的徒兒，我對你有一定責任；第二，你犯了布達拉宮的天條，布達拉宮的天使族展示翅膀後，便不能打開眼睛，你是知道的……」

麥思樂和貝瑪聽到這句說話，也感覺奇怪，為什麼天使不可以打開眼睛？昨夜在東京，三島大樓裡，麥斯樂所看見的天使們，都是打開祂們的美麗眼睛，觀看事物。

的確自從到了西藏，天使都是閉目的。

丹巴似乎不想再狡辯，祂暴然撲向葛林。

就在這個時候，葛林的右臂突然散射一襲強烈的黃金光芒，然後葛林迎面衝向丹巴。

丹巴暴叫一聲，祂的兩片翅膀猛然一回，就如兩把極度鋒利的刀刃，直插向葛林頭顱兩側。

葛林雙膝一彎，身形一下，僅僅避開翅膀的刀刃……

葛林膝頭著地，擦地而前。

同時，右手成刀，直斬向丹巴面門！

刹那，丹巴看見葛林掌沿上的黃金光芒……

刹那，「？！」

劃………………………………………………………………！

葛林雙膝擦地向前滑行三米，丹巴的軀體就在他頭頂掠過……

二人身形一分。

丹巴最後得償所願，身體即向大門飛出去。

不過卻被分成了兩個部份，丹巴的肉體從中央被割開，一分為二，分割成左右兩邊身體，每邊身體背上都有一片天使翅膀，直飛出外面的空地上……

beginning【Lucifer】第一部

Part 373

拍！拍！兩聲，兩瓣丹巴的肉體飛出屋外，沒有意義的倒在地上。

「嗄……嗄……」空地上，正舉行著一頓盛宴，閉目的天使們，正享用著他們的日用糧食，把那些老喇嘛的血肉和內臟大力撕下，狼吞虎嚥。

從天空上，落下更多餐宴的享用者，老人們的血肉，雖然帶著腐臭和失敗的味道，但很多美麗的天使們，卻不介意。

被稱呼為阿利舍的天使，感覺到了丹巴的死亡。閉上雙目，不代表看不見世界。用「眼」去看，用視覺去「觀察」世界，只是人間的法度。

阿利舍打開祂的腳步，緩緩步向宿舍的入口，祂一點也不心急。

祂步過那些跪在地上，瘋狂噬咬吞食著老人血肉的同伴們身邊，感覺有點厭惡。

其中一個天使，雙手捧著兩粒血淋淋的喇嘛眼球，遞到阿利舍身邊，似乎是要表達一種奉承的態度。

阿利舍看了祂一眼，厭惡感進一步上昇，伸手一拍，把天使同伴奉上的兩粒眼球拍飛遠處。

然後閉起雙眼的祂說：「我們雖然已經墮落了，但也不至於墮落到這個境地，眼球是老人的，充滿著渾濁，希望你能夠瞭解我的心情……」

那個天使慌忙走開，神色動態裡並沒有一絲美感存在。

阿利舍走到丹巴半截身體的旁邊，單膝而跪，伸手撫摸著丹巴只剩下半邊的臉龐，非常憐惜和憐憫。

「丹巴……你和我一樣，都在這裡渡過了5000年的時間，但是你千萬沒有想到，結局會是這樣吧？」

丹巴當然不能夠回答祂。

滋…滋勒。是阿利舍的手挖出了丹巴的眼球，然後放了入口。

非常用心地細意咀嚼，祂似乎不似在進食，而是在紀念和懷緬。

吞下。只是讓你永遠活在我身體裡。

△△△

將丹巴一分為二的葛林愈發年輕，左臂上黃金當消失的時候，他看起來就祇有五十多歲，身體的狀態，也回復到一個正常人類中年的體質。

對於殺戮，他並沒有悲哀，反而感覺到一股莫名其妙的快感。

他轉頭望向麥思樂，説：「麥先生，我們的對話只是剛剛開始，我有很多東西想告訴你……」

麥思樂問他，説：「你也是天使？」

葛林沒有說話，反而把目光投向出口處，説：「外邊來了很多天使，他們原本都是布達拉宮的人。

麥先生，希望我剛才展現的強大力量，沒有嚇到你吧。」

對於強大力量，麥思樂真的沒有任何感覺。葛林展示的力量，在麥思樂曾經到過的另一個世界裡，在那裏的超感官知覺者，就有不少擁有不下於葛林剛才展示的「強大力量」……

麥思樂反而想問他，你知道有另一個世界存在嗎？你知道什麼是超感官知覺嗎？

一把聲音，從出口外傳入來。

「葛林師兄，有沒有時間出來談一談吧……」

葛林笑了。

beginning【三界Lucifer】第一部

【三界Lucifer】第七部 全新上架

Part 374

一個人笑，有很多重意義，不單止是為喜悅而笑，為開心而笑，有時候太悲傷都會笑，對現實表示無奈亦只可以：笑。

那麼天使為什麼會笑？

貝瑪驚奇地説：「麥思樂，你看看他……」

這時候，帶著微笑的葛林，身體上的皮膚彷彿一塊塊昆蟲的翅膀般蛻下，情況就好像一隻夏蟲要換皮一樣……

沙………………………………。

同時葛林的身體發出勒勒的異聲，肌肉和骨骼都開始重組起來。

刹那之間，舊的全都去掉。葛林從一個八十多歲、滿面皺紋、身軀枯朽的老喇嘛，蛻變成為一個外表只有二十多歲的英俊青年，不單止是英俊，而且是近乎女性的美麗。

沒錯，這個世界上就存在這種生物，來自異界的生命。希伯萊天主教基督教文化稱呼為：「天使」。

他深深吸了口氣，自言自語說：「終於蛻掉了這個皮囊……」

葛林變成了另一個人，然後他步向麥思樂，麥思樂不感到奇怪，才是葛林覺得奇怪的地方……

葛林對麥恩樂說：「你看見發生在我身上的東西嗎？」

麥思樂答他：「當然看見，而且看得一清二楚。」

「為什麼你沒有詫異？」

「因為更奇怪的東西，我也見過。」

「你見過什麼比這個更奇怪？」

「如果你知我為什麼站在這裡和你說話，你便明白奇怪是如何定義？」

葛林側一側頭，深沉地説：「唔……你很有可能，就是我們一直等待的那個。」

麥思樂步前一步，然後説：「我已經對你們這些隱喻式的說話方式非常厭惡，請你把一切說出來吧，我究竟是什麼？你又為什麼在這裡等我？

我告訴你，加百列這個名字，我昨天已經聽過，不只是加百列，甚至是路西弗Lucifer……」

當聽到「Lucifer」的名字時，葛林雙眼流露出極度狂喜的光芒，祂説：「Lucifer……路西弗……是誰把這個名字説出來的？」

「是米迦勒！」

葛林猛然後退幾步，説：「米迦勒？……不可能……不可能……你在說謊！」

麥思樂歎了一口氣，這時，另一個天使步入室內，是閉上雙目的天使阿利舍，祂説：

「師兄，對不起，我剛才叫你出來談話你當聽不到，所以我自把自為進來了，希望你不要介意。」

「嘿。」葛林的左臂再次散發出黃金的光芒。

麥思樂只想眼前的東西及早結束，因為他已經感覺到非常煩厭。

咪quote文

【誰搬走了我們的半塊芝士 2】三島悠亞 X 歐陽鉅
電子書上架！

Part 374-2

麥思樂只想眼前的東西及早結束，因為他已經感覺到非常煩厭。

看清楚，步進來的阿利舍都很美麗，和葛林一樣健康和美麗。

如果要用例子表述祂們的美麗，就是意大利文藝復興時期的雕塑，亦有理由相信，當時藝術家所用的雕塑模特兒，可能也是天使本身……

阿利舍問：「咦？師兄，為什麼你身上會散發出惶恐的氣味？上一次……我從你身上嗅到這種氣味，好像是2600多年前……」

2600年前的印度，有一個偉大的天使領袖圓寂。

葛林旋即回復鎮定，説：「我有批准你進來嗎？」

「沒有。」

「那麼你進來幹什麼？你這個不知所謂的叛徒！」

阿利舍冷笑一聲，説：「葛林師兄，為何如此失儀？說出只有人類才説出的髒垢語言？」

葛林説：「哼。你剛才聽不見嗎？是米迦勒！這個陌生人説出了米迦勒的名字……」

「米迦勒……」阿利舍動容了，説：「是誰吐出這個不祥的名號啊……」然後閉目的祂，伸手指向麥思樂和貝瑪所站的方向。

然後祂說出了更奇怪的話：「就是這個藏族的美麗小姑娘說出米迦勒的名字？沒有可能吧？」

阿利舍的話，連葛林也感到奇怪。

「你在說什麼？阿利舍，你在玩什麼把戲？」

麥思樂有一個感覺是「祂『看』不見我？」

『看』不見就是理所當然，因為祂一直閉上眼性。麥思樂想起，從那公路旁食肆出來的時候，他遇上的天使，也好像看不見他。當時麥思樂還以為是因為自己身上有天使血所散發的芬芳.......

葛林説：「你看不見他？你只看見一個美麗的藏族小姑娘？」

「什麼他？」阿利舍説：「我怎會看不見？我們天使族的『心眼』，是可以看透世間上的所有事物……」

天使雖然閉上眼睛，但是祂們其實把所有都看得見。

人類「看見」世界事物，是靠「眼、耳、鼻、舌、身、意」中六識中的「眼識」，但是天使這種異界生物，除卻「眼識」，還有一只「心眼」，而「心眼」所能看見的東西，要比人間的「眼識」更多。

葛林深沉説：「我非常認真的問你，你真的『看』不見小姑娘前的那個人？」

阿利舍沒有回答，扭扭頭頸，聚精匯神地用天使的『心眼』再看清楚，然後這樣說：

「葛林師兄，你何必用這種手段呢？哪個方向，我只『看』見一個藏族少女存在……」

「莫非……？」葛林冷靜的美麗面孔，再次變色。

留名等8出

Part 375

人類的眼睛，是看表象。天使的「心眼」，是看流動在世間中的「能量」。

萬物皆有其能量。

就算微細如一粒細菌，都有其能量存在。一粒原子，一粒質子，都有能量流轉。但人類的雙眼，卻看不見細菌，更遑論是物質粒子裏的原子、電子和質子。但這些東西，天使的「心眼」卻通通能夠看見。

天使閉目，原因就是不想放棄「心眼」這種能力。一旦打開雙眼，邊會用人類墮落的「視域」去看世界，對天使來說，是一種退化……

當葛林知道阿利舍不能看見「麥思樂」的時候，他心裡已經作出打算。

但葛林的心，也被阿利舍的「心眼」所看透，他問：「師兄，你想幹什麽？」

「？！」下一刻，阿利舍感覺一陣勁風撲面！

葛林竟然向他出手！

但阿利舍並非丹巴，祂的級數高出被葛林一分為二的丹巴極多，手一格，擋開葛林揮來的一記黃金手刀！

甫一接觸，阿利舍發現葛林竟用上了全力？

「你幹什麼？難道我們不可以好好談一談嗎？」阿利舍怒叫。

但葛林卻沒有停止攻勢，連還手刀，再向阿利舍身體斬去！手刀速度實在太促，拉爆空氣，產生一陣陣的「音爆」！

阿利舍雙手連環格擋葛林手刀，每格一下，身體便被迫退後一步，連退七步！

二人格打產生的黃會氣流四射，在室內捲動起強風。

沙塵激盪，麥思樂大力擁著貝瑪，説：「走吧！」

接著麥思樂帶著貝瑪衝向通往二樓的樓梯。

終於，阿利舍再一次被逼出大門外，祂怒不可遏，怒叫：「你究竟在做什麼？」

「現在不是對話的時候…」葛林把握空隙，一記手刀怒砍在他胸膛上，黃金刀芒，拉出一道巨大的缺口。

天使血液四濺。

阿利舍慘叫再退，同一時間，伴隨著阿利舍而來的天使同伴，瘋狂地朝著葛林撲殺而來。

葛林用舌頭舔舔掌緣上的血，然後閉上眼睛，平靜地說：「再見，人間世界。」

勒…………！

下一刻，葛林背上伸展出兩片巨大和完美無瑕的天使翅膀！同一時間，葛林全身散發著耀目的黃金光芒。

逢！同一時間，宿舍二樓一隻窗戶猛然打開，一隻天使，左右雙手分提著麥思樂和貝瑪身體，直飛上半空之中。

把他們帶上天空的天使，是剛才重傷垂死的丁欽。

麥思樂大叫：「你做什麼？你要把我們帶到哪裏去？」

「聖域，布達拉宮。」丁欽答他。

「聖域？」

Part 376

「聖域？」

但丁欽畢竟負傷，還提著麥思樂和貝瑪二人，顯得非常吃力。他胸前創口中流出的血液，甚至濺在麥思樂臉上。

血液是芬芳的。

麥思樂看見丁欽打開天使翅膀飛翔後，也閉上了眼睛。

丁欽本來想飛上更高的半空，但祂似乎未能做到，只能在距離地面七、八米的半空，顛簸飛翔。

在宿舍的另一面，丁欽的一舉一動，亦被阿利舍「看見」了，雖然彼此隔著一棟混凝土建築物，但天使的「心眼」都能看透塵世所有能量的流動……

「追！不能被丁欽逃去！」阿利舍是認識丁欽的，而且有二千年以上的交情。

祀身旁兩頭天時如電飛出，追上丁欽。

同一時間，阿利舍的同伴撲向葛林。

閉目；展翅；殺戮！

一陣黃金色的烈芒從葛林身體上散射而出，刹那之間，一陣巨大的殺意充斥天地！

葛林閉目展翅瞬間，世間上所有現象皆變成能量的流動，一切反而更清楚了！

誰強誰弱？一清二楚！

嚓……！

翅膀如刀，無堅不破。首當其衝的一個天使，頓然被葛林腰斬開兩段！

剩下半截的天使，內臟散於空間裡，口中發出吖吖聲，如初生嬰兒降臨世界一刻的痛苦慘叫。

「你們這群叛徒！」葛林歇斯底里地狂叫。

鋒利的巨翅一下，又將另一個天使的身體，削去了四份一！

怒火像傳染病一樣，同時令阿利舍頭腦爆炸，狂吼：「住手！」

祂身形如電，衝向葛林，加入戰團。

同伴的血濺在自己身上，令阿利舍怒火昇溫，這些天使同伴，從5000年前來到這個地球上，經歷無重波折，能夠活到今天，是相當不容易。

現在卻死在自己同伴手裡，那種感覺，無法用人類語言表述。人類的語言，侷限性太多，所能夠表達的東西卻太少。

巨大的怒火，令阿利舍打出狂怒的一拳，命中葛林的面門！

「你終於回來了……」中拳刹那，葛林如是説。

△△△

丫！丫！

阿利舍的兩個同伴，尾隨著丁欽飛來。

重傷的丁欽當然沒有能力擺脱祂們，而且手中兩個人的重量，更大大拖慢了祂的飛行速度。

刹那間，追蹤者的手，已經伸手可及。

【三界Lucifer】第七部 全新上架

【驚慄劇場】七不思議《屠夫》

push

聯署要求德國政府與中華民國(台灣)建立全面的外交關係

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

done

Part 377

刹那間，追蹤者的手，已經伸手可及。

此刻丁欽腦裡只有一個意念，就是要將麥思樂和貝瑪送到聖域，即是布達拉宮，以實踐師父葛林交付給祂的最後一個任務。

祂必須要完成。

昨夜祂强姦了貝瑪，做出了禽獸的行為。祂已經不配當一個天使，天時是崇高的、是美麗的、是無垢的，的確原本是這樣的，如果沒有發生那些事情的話，如果歷史並不是這樣安排的話……

丁欽奮力拍翅，企圖再拉開和狙擊者的距離。

但祂耗力太盡，體力更加不支，身形降下，麥思樂和貝瑪的雙腳甚至和地面發生摩擦。

尾隨而來的其中一個天使大叫：「停下來吧！你逃不掉的！」

丁欽帶著二人飛行一個市集，兩名閉目天使窮追不捨。

突然丁欽大叫一聲，祂雙翅上的羽毛，暴然脫落！

嗤！嗤！嗤！嗤！嗤！

天使的羽毛比鋒利的武器，數十片羽毛，就如一把把利刀一樣，刺向兩個尾隨而來的追擊者……

其中一個天使冷不及防，首當其衝，身體上被丁欽突然脫掉的十多片羽毛刺中，慘叫一聲，身形的撞在地面上，滾動向前，激盪起一襲沙塵。

另一個天使及時把身形抽高，避過羽毛的攻擊。

丁欽斧底抽薪的一著，並未能替自己完全解決困局。反而加劇傷勢，再也不能帶著麥思樂和貝瑪二人繼續飛行。

丁欽雙手一鬆，麥思樂和貝瑪二人著地，慣性作用，二人在市集地面上滾動了一段距離才能停下來。

轟隆…………！

而丁欽脫力的身形也直撞入市集一個售買調味品的攤檔裡，把整個攤檔撞成一塌糊塗。

麥思樂穩住身形，立刻撲向貝瑪。

同時，狙擊來的天使降落在麥思樂和貝瑪面前。

了欽猛然從攤檔的一片混亂雜物中衝出來，大叫：「古剛！請你不要傷害他們！」

這個天使的名字叫古剛，祂和丁欽也是認識的。這群來自布達拉宮的天使，彼此之間，已經有超過千年的交情。

古剛遞起手，對丁欽說：「你不要過來，我不想傷害你！你知道我的性格是什麼……」

丁欽止步，祂知道古剛是一個善良的天使，是一個和平主義者。

這時候，坐在地上，一身泥塵的麥思樂拿出了槍，槍口對準古剛的頭部，他知道，要打就要打頭，在食肆裡，麥思琳就曾經用槍打爆過另一個天使的頭顱！

貝瑪也把她的刀拿在手裡，不知道由什麼時候開始，一切已變得這樣暴力和這樣血腥。

丁欽突然跪在地上，痛苦地大叫：「大家停手！請大家停手！」

929 101 Big 鵰

Part 378

天使也有善良的、也有和平的。由昨夜開始，古剛就沒有吃過一啖人肉。

古剛突然對貝瑪說：「小姑娘，在你身邊的是什麼人？」

貝瑪奇怪問：「什麽……？你問什麼？他……是我的同伴……」

「唔。」古剛點頭。

麥思樂心道：「祂在確認我的存在嗎？祂『看』不見我？」

古剛説：「先把你們的武器收起來，我也把我的武器收起來。」

説罷，這個叫古剛的天使，把翅膀一收，勒勒勒勒數聲，竟然兩張巨大的純白羽毛翅膀，全數收進祂背上的肌肉之內。天使的翅膀，並非人間之物，也絕非人間物理定律所能定奪。

麥思樂呢？Lucifer呢？

沒有了翅膀的古剛，就如一個美麗的普通男人，當然單看面相，無法分辨出他的國籍和人種。

麥思樂也收起了槍，貝瑪把刀收入懷裡。貝瑪望向麥思樂，麥思樂向她點一點頭。

古剛指向市集一個小店，説：「好……我們進去那兒，好好談一談。丁欽，你也進來吧……」

四人步入店內，古剛把門緊閉起來。

丁欽進門後，頹然躺在一堆雜物上，身上都是鮮血，生命似乎已經走到盡頭。

貝瑪望著祂，回想起昨夜的事情，一頭好色的禽獸，現在變成一個垂死的善良天使，她沒法判斷眼前的事物，只由得現象世界引導她走下去。

古剛步向丁欽，以平靜的語氣地問：「丁欽……接近死亡的感覺是怎樣？告訴我。」

「寧靜……是寜靜……我已經活得夠久了……無論是一個天使的身份，還是一個人類的身份……已經好久了……久得我喪失了一切感覺……喔……」丁欽虛弱地説，口角一面滲著血。

「寧靜？」

「沒錯……是寧静……就在我們仰望星空……尋找著那裡才是我們故鄉時……遠離庸俗醜惡的人間時，那種無垢的寧静……」

古剛徐徐蹲在丁飲身旁，説：「我們認識了多少年？是一千二百年？還是一千三百年？」

丁欽苦笑一聲，說：「大概沒有關係了……古剛，如果你真的當我是朋友的話，請你把他們帶到布達拉宮……我大概已經不能夠做到……這是師父葛林給我最後的一個任務，我想去完成它……」

咯一聲，又是一大口鮮血吐出來。

祂背上那雙天使翅膀，亦開始暗然失色，本來純潔白色的羽毛，也蛻變為淺褐色……

麥思樂說：「為什麼要把我們帶到布達拉宮？」

古剛回首，説：「是『你』在說話？為什麼我聽到你的聲音？感覺到你……但卻『看』不見你的能量存在？你究竟是誰？」

「麥思樂。」麥思樂説。

古剛説：「這是你人類的名字，麥思樂，我不是問你名字，我在問你是誰？」

麥思樂說：「你可不可以先回答我的問題？為什麼有這麼多天使出現在拉薩？而你們……長著翅膀的天使，又為什麼到處吃人？」

丁欽說：「把一切告訴他……師父不會看錯……」

麥思樂説：「看錯什麼？」

丁欽深深吸了一口氣，仿佛用上生命中最後的氣力，說出這句話：

「關於路西弗……Lucifer救世主的傳說。」

古剛全身一震。

Part 379

「關於路西弗……Lucifer救世主的傳說。」

古剛全身一震。

接著，古剛步向麥思樂面前，盤膝而坐，説：「我叫古剛，請你也坐下來。」

古剛的誠懇態度令麥思樂放下警戒之心，他對坐在古剛面前，看來亦是時候把一切弄清楚。

麥思樂説：「我叫麥思樂，古剛，你『看』不見我？」

「我們天使，用的是『心眼』，心眼並非看現象，而是感覺能量的流動，而你在我心眼的視野裡，是不存在的。單單這一點，我也需要知道真相是什麼。」閉目的古剛平靜地説。

「你是和我認真對話的第二個天使。」

「第一個是丁欽師父葛林？」

「不是，第一個我認真對話的天使，自稱米迦勒。」

古剛停下來，説：「米迦勒？……沒有可能，沒有可能。」

「米迦勒」這個名字，在神族的族群裡，是接近神的領域。

麥思樂説：「你應該知道，昨日在東京，就是米迦勒率領萬名天使大軍，包圍三島大樓，引發起一連串天地大亂……我就是在昨日，親身和米迦勒對過話。」

古剛深呼吸一口，説：「我當然知道，就是白軍服甦，才令聖域中的紅軍產生分裂……」

「白軍？紅軍？」

「麥思樂，你知道我們天使神族一系的歷史嗎？」

「米迦勒已經告訴我很多，但我卻想在你口中對照一次，起碼祂從來沒告訴我紅軍白軍的事情。」

「我們30萬神族，5000年前降落地表上，和我們一同來到這裏的，還有一個被人間稱呼為《約櫃》的聖物。」

麥思樂點點頭，他清楚知道。

「地球上人類的文明，其實全部來自神族的智慧，如果我們沒有來到地表，如果我們沒有和人類分享智慧；世界上的所謂人類，Homo sapiens這物種，到現在大概還是茹毛飲血。」

古剛繼續説：「在最初2000年，神族和人類在幾個地點上分享文明，人類開始探討而已，我們神族也在找尋出路，是尋找回到家鄉的路徑？還是留在地球上？一直都是我們神族內部爭拗的問題。

這段日子我們稱呼為『第一啓蒙時代』。

在『第一啓蒙時代』結束的最後期，我們神族裡出現了一位古往今來，最偉大的大智者，他叫加百列，Gabrielus。」

麥思樂說：「他有另一個名字，叫喬達摩悉達多，Siddhartha Gautama，亦即是釋迦牟尼，也就是佛陀，對嗎？」

「我現在終於相信你曾經見過米迦勒……加百列的重要性，在於祂看見了……」

「大宿序。」麥思樂接口說。

929ANTINAZI

Part 380

古剛說：「沒錯，就是大宿序，你連這個都知道了。加百列作為神族第一智者，二千六百年前，以一個凡人的身份，在一棵菩提樹下悟了道，向世界人開示了解脫之路。

祂最後啟示的『救世主』Lucifer概念，後來就被米迦勒以基督的身份廣傳於世，為地上人類帶來神聖之概念，從此徹底改變了這個低等動物族群，文明才開始被孕育出來。這些你也知道了嗎？」

「昨夜米迦勒早和我説過了，但紅軍白軍，又是什麼？」

古剛合十雙手，説：「這要從大智者加百列菩提樹下悟道，到圓寂前說起……

自證得『無上正覺』之後，智者加百列在世界上足足渡過了四十年，才捨棄神族肉身，踏上了輪迴之道。

這四十年裡，人類所認知的佛陀故事，只是虛構的故事。是加百列輪迴滅後六百年，馬鳴菩薩所寫下的東西，而馬鳴菩薩當然也是我們的族人。

情況和希伯來文化的耶穌基督一樣，只是使徒保羅為米迦勒創作了一個符合人間世的故事論述。

加百列在那四十年，其實幹了很多人類不知道的事情。

首先，在那時候我們三十萬神族已經降落地表有二千多年時間，散居或隱伏在世界上不同的角落，我們都各自生存，各自尋覓生存之道，從沒有意志要統一起來，或共同進行一些什麽事情……

當中有一些同類，甚至在偏遠之地，建立起自己的國家和社群，用人類的身份存活著。

首先把三十萬神族同胞串連起來的，就是佛陀加白列，而這個串連過程，在二千六百年前的古印度世界，便足足用上四十年的人類時間。

因為加百列早已經在大宿序中預視到，我們神族假如不出現大一統，最後整個世界便會出現秩序失控，人類的文明不會被建立起來，同時神族京會註定自相殘殺而滅絕殆盡。

終於在毗舍離城的坐雨安居，加百列宣佈在三個月後涅槃，並要求所有神族派系的領導者在祂涅槃前來到祂面前，祂要向所有神族說出祂最後的遺言。」

麥思樂説：「那就是救世主Lucifer，加百列要所有神族相信，神族的鬥爭將會無可避免地殘酷發生，而結束這場鬥爭把一切回歸寂靜的，就是一個在未來會出現的救世主。」

古剛説：「路西弗，Lucifer。但在加百列涅槃之時……」

麥思樂説：「發生了什麼事？」

Part 381

古剛説：「路西弗，Lucifer。但在加百列涅槃之時……」

麥思樂説：「發生了什麼事？」

「加百列向一衆神族宣示救世主Lucifer預言之後，便進入坐雨安居內一個密室之中，靜待輪迴發生。

但得悉救世者預言後，神族衆神大都不相信。因為當時神族中的內訌和爭鬥仍未完全出現，大部分神族仍然感覺不同派系之間可以和平相處，在地表上繼續生存下去也好，或繼續找尋回到故鄉的方案。」

麥思樂突然問：「當時《約櫃》在哪裏？」

古剛説：「你猜得一點也沒錯，神族第一智者加百列在證得無上正覺後，一方面召集同類，另一方面也在尋找《約櫃》，最後他用了一些方法，找回《約櫃》，當時《約櫃》在坐雨安居內。」

「一些方法？指的就是殺戮吧？」

「請你不要胡亂假設，神族歷史裡沒有記載加百列是用什麼方法找回《約櫃》。」

麥思樂一笑，説：「你繼續吧。」

古剛繼續説：「在輪迴之前，加百列獨自接見了三個天使。祂們分別是米迦勒，撒旦和阿難尊者。」

「魔鬼撒旦？」

「沒錯，這個撒旦，就是後來神族分裂主義者，就是祂把神族二分，於是令世界上產生了天使和魔鬼的分野，雨派進入長期的戰爭狀態。」

這時候麥思樂心裡有一個疑問，「撒旦」會不會就是三島大樓頂層上居住的那個「先知」。

麥思樂卻問：「阿難尊者又是誰？」

「祂當然也是神族的成員之一，在佛經的記載中，阿難尊者是佛陀加百列的首徒，就是由祂籌辦了佛滅後的第一次集結。」

「加百列向三個天使說過什麼？」

「沒有天使知道。但是阿難尊者在加百列輪迴後，發動了神族的第一次集結，隨後他把其中5000名神族帶走，從此消失在世界上，再沒有和其他神族交流，也沒有參與之後天使和魔鬼的千年戰爭。」

「什麼？這群天使就是紅軍？就是你們？」

「沒錯。」

警察開槍 暫休一天

Part 382

「阿難尊者的任務究竟是什麼？」

「是加百列最後的口諭，他要求阿難尊者成立一個僧團，帶領最具信仰的一群神族信衆，遠離在不久將來發生神族間的鬥爭，專心一致，籌備迎接救世主路西弗Lucifer回歸的工作。

就是這樣，阿難尊者的一群虔誠神族，從此隱伏在天竺一帶，即現今印度半島之上。

接著，神族便出現了大分裂，天使族和魔族為了處置地表人類的立場，產生分歧，天使族希望同化人類共享文明；而魔族則要將人類當成禽獸奴隸高壓統治。

兩者從而展開了長達千年的嚴酷戰爭，亦由此引證了大智者加百列的預言全都一一實現。

不過，由於阿難尊者和祂的僧團擁有《約櫃》，所以有一個世紀，米迦勒為了戰勝魔族，希望得到《約櫃》振奮士氣。於是祂派遣一支大軍來到印度半島搶奪《約櫃》，雙方爆發激戰，而米迦勒一族更把我族稱為紅軍，意思是最後只能染血的天軍；而祂們則是白軍，取其正義無垢之意。

這就是紅白二軍誕生的淵源。

最後，紅軍不敵白軍，五千信徒折損其中二千，雙方結下深仇大恨，阿難尊者為了不讓米迦勒得到《約櫃》，毅然把《約櫃》交給了撒旦魔鬼一族，這個亦是魔族擁有《約櫃》的契機所在。」

麥思樂知道《約櫃》在魔族先知手裡，卻不知道是和紅軍相關。

古剛繼續説：「神魔之戰，最後由天使族取得壓倒性勝利，但由於魔族擁有《約櫃》，所以在500年前威尼斯的神魔和約中，魔族才得以倖存下來，不致全面滅族……

而阿難尊者所率領的紅軍，則元氣大傷，由印度半島退入中亞地區，逃避白軍天使族的不斷逼害。」

麥思樂説：「如你所說，米迦勒根本是一個好戰份子和暴君。」

「你說得不錯，如果沒有祂，神族根本不會分裂。祂也是我們紅軍最大的敵人。

最後，阿難尊者選擇在西藏高原吐蕃王國落腳，重新建立根據地，開展藏傳佛教系統，廣收信衆。

並於17世紀，興建布達拉宮，亦即是今天紅軍的根據地。」

幾時會有8

希望一個月後……

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭900咋

Part 383

麥思樂說：「紅軍剩下的3000個天使，就一直留在布達拉宮，由阿難尊者領導，籌備著救世主Lucifer回歸的工作，對嗎？」

「你說得一點都沒錯，布達拉宮一直以來是藏傳佛教的最高聖地，但在宮下的地底世界，卻一直潛伏著一群神聖、虔誠和忠貞的天使。

不過時間令一切都變了質。尤其是當天使徹底把魔鬼打敗之後，天使族開始將先進文明施予於人類身上，現代世界工業文明社會被建立起來，那是一個物質豐裕、充滿誘惑和墮落靡爛的新世界。

身處在布達拉宮地心的堅貞信徒，不禁在懷疑，自己所做的一切，自己加百列一個預言而獻身的事業，究竟是否值得？

我們紅軍的堅貞和堅持，究竟換來什麼？是換來一個永無止境的孤單等待？還是換來一個謊言？阿難尊者沒法回答這個問題，他只能夠呼籲他的同伴繼續等下去。

最後，分裂終於產生，矛盾終於浮現。3000名天使，發動叛變行動，企圖推翻阿難尊者的領導，那大概是100年前的事情。」

麥思樂説：「叛變行動失敗了？還是成功了？」

古剛説：「是失敗了，阿難尊者擁有不可思議的力量，他用武力把叛逆顛壓。

不過祂並非米迦勒，祂沒有殺害同胞，祂只把叛亂的一群，剝奪了祂們神聖尊貴的神族身份，將祂們貶作凡人，逐出布達拉宮。」

古剛然後指向旁邊垂死的丁欽，説：「丁欽，就是被貶作凡人的其中一個。」

古剛繼續說：「用阿難尊者的說法，就是叛徒如果這麼羡慕凡人的生命，就乾脆讓他們成為凡人，好讓他們深切體會成爲凡夫的滋味……

一如所料，抹掉神聖成為人類，本身就是一個無法挽回的悲劇，神族的天使流落在人間，神聖一天一天剝落，最後祂們原本高貴的思想和身體都被人類的醜陋所污染和同化。

有神族成員，甚至在下體長出人類那些醜陋的性欲器官來，當然他們只具其形、祇有其骯髒的慾望，沒有任何繁殖的能力……」

這個亦是丁欽和丹巴能夠輪姦貝瑪的理由。嚴格來說，祂們已經不是神族天使，祂們衹是一群被醜陋慾望所污染，介乎於天使和人類之間的四不像生物。

同樣的情況，亦不單止在布達拉宮發生。據我所知，後來把文明分享給人類的天使族，即米迦勒一系，亦因此受到汙染和分裂。

最後，天使族的一部份決定全面退隱人間，另有一部份，即徹底擁抱人類的邪惡和醜陋，割斷翅膀，自我剝奪神聖，再不回頭。那一系，我們稱之為墮天使族，Fallen Angels.......。」

達尼米薛，就是墮天使一系的代表。

麥思樂卻問：「從昨夜開始，西藏拉薩出現這麼多天使，再殘酷吃人，又是什麼一回事？」

Part 384

古剛停下來，呼吸急促起來，似乎竭力地平復著波濤洶湧的內心世界。

此刻麥思樂不禁在想，這些所謂天使，除了外型和人類上有顯著的分別外，其實和人類基本上一樣。但他又再想起，現代人類的文明和模態都是來自這些異界生命的無私施予。

聖經上說：『上帝依照他的形象造人。』大概就是這個意思，並非天使和人類相似，而是人類本身就是由天使的原模中製造出來。

古剛平復心情，把真相告訴麥思樂。

「是昨夜……一切都在昨夜發生，大概就是米迦勒帶同祂的白軍天使族現身東京那一刹，騷動便在布達拉宮地心下的聖域展開，像野火燎原一樣，不斷擴散……

之前我告訴你，百年之前，布達拉宮天使曾經集體發生叛變，叛變平復後，阿難尊者和元老會的決定是把一部份叛變者剝奪神聖，眨謫為凡人，要祂們在生死輪迴和愛慾中隨波逐流，永受凡夫之苦…

但是留下在聖域裡的天使，已經對阿難尊者和元老會信心盡失，祂們不再反抗，只是受制於阿難尊者和一眾元老的暴力震懾，而且同時，有一個可怕的謠言出現……」

「謠言？」

「是一個針對阿難的謠言……」古剛説：「天使們一直都懷疑，阿難尊者所做的一切，都並非大智者加百列的安排，祂根本有私心。甚至有傳聞，之前的叛變，真相亦不是表面那樣，而是阿難尊者為了剷除異己、掩飾自已的陰謀而製造出來的紛爭……」

麥思樂點點頭，愈發現所謂天使，和人類根本是同一種物種。

「昨日在聖域裡，終於爆發了第二次巨大的叛變，無數的天使從布達拉宮地心聖域裡飛出人間……至於祂們獵食人類，一方面是數百年來，這群隱伏在地底的天使對外界醜陋人類的怨恨所至，但另一方面，是我們——不能自制！」

「不能自制是什麼意思？現在的你，想吃掉我嗎？」

古剛冷笑一聲，説：「你當我古剛是什麼？天使都和人類一樣，有等級之分、也有質素之分。

加百列、阿難尊者和米迦勒那種最高的級數，而我古剛和你見過的葛林，亦是上等的神族，我們才不會抑壓不了我們的食慾和慾念。」

天使和人類，真的沒有分別，完全沒有分別。

就在此時，古剛回頭。

麥思樂也同時看見了。

貝瑪她用刀，再一次刺入丁欽的心臟位置上……

「謝謝妳……」

金已課

Part 385

「謝謝妳……」

是了欽在世的最後一句説話，自5000年前降落到地表上開始，就這樣白活了5000年，倒算是有始有終。

事實上是丁欽要求貝瑪替他再行刑的。

之前貝瑪曾經試過殺他，但卻知道丁欽死後會得到永恆的寧静，所以放棄了，當時貝瑪並不知道丁欽是神族天使。

但是丁欽剛才拼命地麥思樂和貝瑪帶走，而祂表現出來的態度，亦都深感悔疚。

更何況，昨夜發生的事情。顯然有另一層意義，並非只是一件禽獸輪姦少女的行為，背後存在住一股超越常態的「力」，要透過這群醜陋天使的終極墮落，和貝瑪處女的肉體，來把一個重要角色拉入大宿醉的漩渦裡，從現在的種種跡象看來，這個角色就是眼前的麥思樂。

再把刀鋒再次按入丁欽胸前同時，貝瑪不禁問自己，自己在這場大宿序裡的角色究竟是什麼？

就像宇宙那麼巨大，有千億個星系，每個星系有千億個星球，而每個星球上，有無數不能量計的微塵。而自己，只是其中一粒肉眼所能看不見的細塵，那麼，所謂「自己」在整個宇宙中的位置到底為何？在整個宇宙歷史中的秩序裡，到底能夠產生甚麼力量？

更何況，此刻的貝瑪仍未突破思考的死角。

在她的思維裡，只是前設了一個宇宙存在，只是前設了一個世界存在；但真相並非一個世界，並非一個宇宙，而是多重宇宙。

生命消逝的丁欽知道嗎？和 麥思樂對話的古剛又知道嗎？

不知道。

丁領氣絕瞬間，全身散發著黃金色的光芒，祂安詳的面目變得無比神聖，就像回到了最初的以前，祂來到這裏的那一刹。

神的嬰孩，終於要回歸神的懷抱。

貝瑪把刀拔出來，天使丁欽的死後的軀殼軟垂在地上，就像凋謝玫瑰花瓣落下一樣，不帶著重量和悲愴。

古剛作出一下嘆氣，閉目的祂感覺到丁欽的能量在人間消失。

然後祂說：「麥先生，你介意我為祂誦經超渡嗎？而且，我要實踐祂死前的承諾，有責任把你和這位藏族姑娘，稍後送到布達拉宮地心的聖域裡，請問你有沒有異議？」

麥思樂説：「沒有。但她……」

他的目光投向貝瑪。

貝瑪突然步過來，撲入麥思樂懷裡，把口唇印於他的唇上。

「…… ……」

幫推

Part 386

對這個突如其來的一吻，甚至比發生在麥思樂面前的一切，更要弔詭。

首先這個吻，和人類的情慾沒有絲毫關係。麥思樂根據他的記憶，他是二十六歲人類年紀，而貝瑪則是十五歲。但年齡的差距，在這個吻中毫無意義，人類的道德，也絕不是可以適用於麥思樂和貝瑪身上。

麥思樂沒有抗拒，任由貝瑪瘋狂吻著自己。

而在面前輕聲頌經的古剛，也沒有因為眼前的事情產生任何表情變化，然而在祂「心眼」裡，卻看見兩股所未見的能量流，在洶湧地交纏，情況好像兩個在宇宙間的星系，經過了數十億年的緩慢移動，彼此靠近，終於在某一個時間點上交碰在一起。

足足吻了十分鐘，貝瑪的唇才離開。

剛才的吻，也耗用了貝瑪體內的大量氧氣，使她用力吻罷後，仍抱著麥思樂的頸項在輕聲喘氣。

然後他在麥思樂耳邊說：「你……你……感覺到了嗎？」

麥思樂一呆，一份既視現象（Déjàvu ）在他意識中出現，剛才的那個吻，就像曾經發生過。

他想起，就在七個月前的某一日，在東京一棟廢棄的建築物內，麥思樂第一次從「處女神淚號」上的唯一倖存者鄭永進口中聽到「Lucifer」的拼音一樣，那種無比熟悉的感覺。

然後麥思樂就開始做關於Lucifer的異夢，現在回溯起來，仿佛是千億萬年前的事情……

麥思樂說：「我感覺到……我們我們……曾經……」

貝瑪説：「是的……一切都證實了……」

貝瑪這個吻，只不過是為了證實一件事情而來，一件可能曾經發生過的事情。不過在什麼時間發生？在哪裏曾經發生？是在另一個宇宙裏發生？此時此刻，卻是什麼概念也沒有……

貝瑪輕聲説：「麥思樂，你之前說得沒錯，我們的遇上，絕非偶然……」

麥思樂問她：「你會和我一起去布達拉宮的地心嗎？」

「你到哪裏……我就到哪裏，已經沒有選擇了。」

古剛把每一個字都聽得清清楚楚.......

他唸完經。

丁欽的屍體被祂自己的兩片翅膀所覆蓋，露出的部分變成一片蒼白色調，一股像龍涎香般的氣味蔓延在空間裡，中人欲醉。

就是這份屍體散發的芬香，才令貝瑪有吻上麥思樂的衝動。

這條屍體，十多小時前，仍是一個強姦殺人犯。

古剛平靜地説：「兩位，在出發前赴聖域之前，我想還是需要把咱們紅軍的故事完全說清楚。」

Part 387

古剛平靜地説：「兩位，在出發前赴聖域之前，我想還是需要把咱們紅軍的故事完全說清楚。」

貝瑪倚在麥思樂身上，打算以聽衆的身份寧靜古剛的故事。

貝瑪説：「你介意嗎？」

「當然不介意。」麥思樂答她。

「那……」貝瑪溫柔地說：「你可以抱著我嗎？」

麥思樂稍稍遲疑，亦伸出雙手，阿貝瑪嬌小溫暖的身軀抱入懷中。不知道為什麼，在這一刻，麥思樂想起了死去的愛人渡邊真葵，也想起了蘇菲亞。

不同的情感，於麥思樂意識裡交互重曡，人物和人物，場景和場景之間的分別，在這刻開始模糊。

麥思樂實在不知道抱著的，究竟是貝瑪？

還是渡邊真葵？

抑或是蘇菲亞？

古剛繼續說：「剛才麥先生問我，紅軍天使吃人究竟是什麼一回事？那是要從100年前第一次叛變之後說起。

留下來並沒有被剝奪神聖的天使，一直隱伏在布達拉宮地心聖域底下，而阿難尊者和元老會，卻沒有放過他們。阿難要所有神族同胞每天唸經聽經，剝奪了他們所有的行動自由……

如果用你們人類的語言。就是阿難尊者成為一個獨裁者，為了繼續統治維持聖域秩序，它採用了高壓手段.......

情況一如他把所有神族同胞，關入了聖域裡的思想集中營，concentrated camp，進行大規模的思想改造。」

麥思樂問：「阿難改造了天使的思想？」

「沒錯，經過了百年的潛移默化，軟硬兼施。天使與生俱來的聖潔和美麗，全被剝奪殆盡。除了外表，我們的內心全被醜陋、憤怒、怨恨和自責所充斥。我們變得嗜血，極度憎惡人類，連帶產生極強吃人的慾望……然而這些一切，都是阿難尊者和元老會刻意改造我們的。

產生的結果是，我們和那些早前被剝奪神聖、被流放在外界成為人類的天使一樣，變成了同一種生物。所不同的，我們還沒有打開眼睛用眼識看世界；人類那些醜陋的性欲器官也沒有在我們身上面長出，但我們本來純潔無瑕的心，已經比那些成為人類的同胞更加醜陋。

所以當大亂作夜發生，散逃出聖域的同胞，大部份貶抑壓不了因怨恨百年累積而來的食慾，瘋狂獵殺人類，之前，都是誰也估不到的事情。」

麥思樂沉思了一會，他記起懷裡有一枚「天珠」，但他不打算拿出來給古剛看。

他說：「把紅軍改變成醜陋的吃人魔鬼，你認為是阿難尊者的原意嗎？還只是一個意外？」

古剛說：「我不知道。只有少數一如我這樣修為的天使，才可抑壓吃人的慾望。」

「葛林的立場又是什麼？他以人類的身份長居拉薩，他是被眨謪天使一員嗎？」

「當然不是，祂是元老會內的中堅份子。」

Part 388

麥思樂問：「你口中所說的元老會，究竟有多少個成員？」

「紅軍聖域的元老會，除了阿難尊者外，尚有五名成員，祂們分別是你見過的葛林，瑜珈焰口，古蘭索尼、桑巴納和波殊曲扎。」

麥思樂聽見了一個熟悉的名字，一個曾經在他生命裡不只出現過一次的名字：

波殊曲扎。

古剛説：「元老會的成員，擁有自由出入聖域的能力，也擁有天使和凡人的雙重身份。

過去數百年，就是由元老會的成員在外界經營著布達拉宮，藏傳佛教中的靈童轉世系統，亦是由元老會在背後一手操作。」

西藏的藏傳佛教，最高宗教領袖一直由「轉世靈童」担任，即是世人所認知的達賴喇嘛和班禪喇嘛，兩者輪流執政，以政教合一手段統治西藏這片遼闊無垠的領土，靈童身份的確認，一直非常神秘，全由布達拉宮一方面所獨立主宰。

「透過靈童轉世系統，元老會一直操縱著西藏的政局，內裡的秘密，當然沒有凡人可以知道。事實上，整個西藏，一直都是由布達拉宮地心裡的紅軍天使集團所統治，最後的領導者，就是阿難尊者。」古剛補充説。

正當麥思樂想向古剛發問關於波殊曲扎的問題時，遠處傳來幾下巨大的爆炸聲。

古剛霍然站起立，充滿戒備。

倚在麥思樂懷裡的貝瑪問：「這是……什麼聲音？」

古剛説：「看來有一些事情發生了……麥先生，你還有什麼要問？」

麥思樂也和貝瑪站起來，説：「你剛才曾經說過，你『看』不見我，究竟是什麽一回事？」

古剛答：「麥先生，我的心眼的確『看』不見你，每個個體都有他的能量流動，天使的心眼，並非觀看表象，而是感覺世間一切事物能量的流動。

但你的能量，我是完全感覺不到的。當然，抹去眼識，我其他的感官也能夠感覺到你的存在，我嗅到你身上的氣味、我聽到你的聲音、甚至能夠用語言和您交流觀點，可是，我就是感覺不到你的能量存在，這是我存在於地表上5000年從未有過的事情……

或者單單就是這點，就證明閣下絕對不普通，至於你是否一如丁欽之前説，是加百列口中大宿序裡的那個救世主Lucifer？相信並非我的能力所能證實。

一切就等待把你帶返聖域後再説……」

又再傳來幾下爆炸聲，把古剛的說話打斷。

這時，忽然有幾個金屬物體從小鋪的窗外高速射入室內。

是幾個鐵罐，噴發著濃密白煙的鐵罐。

是催淚彈！

開新帖了！請繼續捧場！

【魔幻】【神魔】【超長篇】Lucifer 第二部

【三界Lucifer】第一部

【三界Lucifer】第二部

【三界Lucifer】第三部

【三界Lucifer】第四部

【三界Lucifer】第五部

【三界Lucifer】第六部

【三界Lucifer】第七部 全新上架

咁耐冇上水 係味比人拉左？ 報個平安都好

冇事

Live 留名